<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>城市研究目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>书评：《文明的野蛮人：从昨天到今天的地区景观》和《人民旅馆：为阿根廷的正义而工作》</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217701?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217701?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大墨西哥城不同的出行状况：探索公共交通通勤者出行状况背后的因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214728?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文调查了经历特定类型流动情况的可能性背后的因素。分析了大墨西哥城公共交通通勤的案例。使用具有事后程序的单向方差分析和三个多项式逻辑回归模型来评估交通、土地使用或社会经济相关变量对经历特定流动情况的可能性的影响程度。结果表明，工人的流动状况主要受到通勤者社会经济特征的影响，其次分别受到土地利用模式和交通系统可用性的影响。这意味着，除了与交通相关的政策外，减少城市地区的通勤差异还需要能够减少社会经济不平等并影响城市结构的政策。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214728?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过政治重新构想希望：对后政治之外的城市替代方案的后基础解读</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213733?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文提出希望作为批判性城市研究的一个镜头，旨在把握民众起义以及日常生活中更广泛的自组织空间实践中所体现的变革与稳定力量之间的相互作用。这种充满希望的视角允许通过“政治”的概念重新想象希望，“政治”在后基础主义文献中被定义为一种本体论条件，假设“政治”固有地不可能达到其最终的封闭、固定或稳定。由此产生的“政治”希望为批判性的城市学者提供了更好的工具，以驾驭永远存在的解放变革和行动的可能性，而这种可能性是由于本体论缺乏基础而产生的，而政治秩序只是暂时建立在其基础之上。在本文中，我们展示了后基础主义的理论概念如何通过灌输一种非目的论观点来扩展当前的希望感，这种非目的论观点是关于事物的内在可能性，从而意味着真正的政治变革的预设观念缺乏确定性。应该看起来像。从这个角度来看，希望似乎与日常生活中找到替代方案的具体机会联系在一起。通过提出这样一种充满希望的方法，我们的目标是扩大城市“学者”的意识，以思考城市环境中“政治”的平凡和激进的物质化和实践。最终，通过重新构想超越后政治或与后政治并存的希望，我们开启了一个面向未来的研究议程，为本体论上受限的“政治”概念增添了细微差别，从而可以对所产生的未完成的城市替代方案的始终存在的具体迹象进行更广泛的实证调整。通过“政治”。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213733?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市大转型：从西伯利亚、上海到西贡的景观和环境变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231219182?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231219182?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应对空间不平等：安特卫普 COVID-19 期间移民居住实践的微观政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217389?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 COVID-19 大流行及其多次封锁扰乱了城市生活，而对身体距离和城市活动的限制则凸显了我们生活环境的重要性及其与我们福祉的联系。作为 COVINFORM 研究项目的一部分，本案例研究使用微观政治视角来探讨移民在安特卫普两个社会贫困社区（Antwerpen-Noord 和 Borgerhout）所面临的具体空间挑战。本研究旨在了解移民在大流行期间遇到的具体空间挑战，并研究他们在此期间如何在生活环境的范围内导航和维护代理权。我们将参与式观察与对居住在安特卫普（比利时佛兰德斯）两个社区（即 Borgerhout 和 Antwerpen-Noord）的移民进行的 25 次半结构化访谈相结合。研究结果表明，COVID-19 大流行加剧了城市空间差异，人们的适应策略突然被打乱。低收入移民受到的影响尤其严重，他们居住在拥挤的住房中，无法进入私人开放空间。在大流行期间，进入公共和绿色空间以及设施和公共交通变得更加重要，特别是对于那些住房条件较差的人来说。在这种空间不平等的背景下，移民通过要求进入城市、改变居住习惯以及利用邻里和社区网络来部署他们的机构。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217389?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：不断变化的美国社区：二十一世纪地方的意义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国住房运动联盟：城市民间社会领袖大型网络的趋势</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 正规住房、民权和反贫困组织的联盟在城市住房运动中发挥着重要作用。然而，这些“住房运动联盟”的范围和动态尚不清楚。在本文中，我利用 1180 万公民领袖的领导网络记录了美国 148 个城市的住房运动联盟的地理分布。我表明，正式住房、民权和反贫困领导人的紧密联盟存在于美国的许多城市，包括保守的州。就变化而言，自全球金融危机以来，住房联盟仅在少数政治自由的城市中有所增长，大多数住房联盟停滞不前，有些甚至有所下降。最后，变化分数回归模型表明，经济不安全与住房联盟的出现有关，但市政紧缩和敌对的政治环境可能会削弱联盟扩张的机会。这些发现表明，运动学者应该扩大关注范围，将住房联盟纳入更多样化的背景，并更仔细地研究市政资金如何塑造住房联盟及其与草根激进主义的关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邻里内外的社会联系：补偿与积累之间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文讨论的中心问题是如何在不同人群的不同背景下阐明社区内外的社会关系。关于个人网络、邻里效应和基于邻里的社会资本的文献中出现了两个主要观点。第一个假设是一种补偿机制，本地和本地外的联系以相互损害为代价而蓬勃发展。第二种认为这两种关系可以累积。在提出支持这两种观点的解释和经验数据并强调该问题持续存在的模糊性之后，它们在对巴黎和里昂大都市区 14 个街区 2572 人的原始调查的支持下进行了测试。使用一系列社会关系指标来建立两个指数，一个用于本地关系，一个用于本地外关系。然后，文章将这些指数之间的变化作为个人特征和背景的函数进行研究，以测试本地和本地外联系之间是否存在补偿或累积。主要发现是，首先，本地和本地外的联系都沿着一个维度发展。特别是，工人阶级的社会关系似乎没有特定的模式。其次，补偿是存在的，但地方和地方外联系的累积占主导地位。最后，这种积累是不平等的一个因素。它有利于那些在收入、资格和职业方面拥有最多资源的人，以及上层阶级或高档社区的居民。地理出身对于移民后代也发挥着重要作用，他们与当地以外的联系较少。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市热岛与新加坡的转型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217391?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市热岛被定义为温度高于周围环境的城市地区。本研究利用新加坡气象局提供的历史温度数据和一些历史研究，探讨了新加坡 20 世纪中叶后制定的规划工作如何影响与土地改造相关的城市热环境。新加坡的规划者在促进城市国家其他地区扩张的同时，也小心翼翼地监管了市中心的发展。这些规划的影响也在不知不觉中塑造了新加坡城市热岛的位置和轮廓。因此，与工业区相比，新建大型新城中心周围出现了新的城市热峰。这项研究为缓解城市热岛效应的土地规划提供了经验教训。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217391?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评论坛：等待小镇</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221745?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221745?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治社会中的关怀和共同：那不勒斯 Scugnizzo Liberato 的见解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 最近的研究强调了南欧地区共同进程与创建新护理基础设施之间的联系，这些地区受紧缩政策和相关社会再生产危机的影响最大。本文的目的是通过使用底层研究提供的理论视角，对通过城市公地和在城市公地内组织的关怀实践提供新的认识，该研究还探讨了集体自组织的过程、团结关系的发展和社会福利的恢复。主要理论参考来自帕萨·查特吉（Partha Chatterjee）关于“被统治者的政治”的著作。讨论是通过分析 Scugnizzo Liberato 内组织的护理实践来进行的，Scugnizo Liberato 是位于意大利南部那不勒斯市的城市公共空间之一，通过长期的共同研究过程进行了调查。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家的非正规性：过度监管和宽容如何影响巴西大都市的非正规土地开发</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231215708?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 全球南方大都市的国家与非正规土地开发之间的关系尚未在城市研究中受到太多关注。关于这一知识差距，本文研究了国家如何监管和检查贝洛奥里藏特大都市区（MRBH）的不规则和秘密土地分割。混合方法方法侧重于 2009 年至 2018 年间 MRBH 机构主导的土地开发控制政策的内部运作，为检查员、开发商和检察官以及其他参与者之间的关系提供了新的证据。通过深入研究不断变化的监管环境与官员的官僚、街道层面和日常执法实践之间错综复杂的关系，本文揭示了土地开发控制如何直接和间接地塑造 MRBH 的非正式土地开发。特别是，它揭示了土地开发控制如何通过一方面过度监管和另一方面宽容的矛盾结合来展开。有鉴于此，我认为，随着土地开发控制的发展，而没有有效解决土地问题和非正规性的结构性驱动因素，国家就会自相矛盾地卷入其本应遏制的相同形式的非正规性的生产中。因此，土地开发控制可以更好地理解为国家在监管城市扩张的需要和市场驱动的非正规城市化之间的脆弱和矛盾的妥协。通过为非正规土地开发商探索的租金提取和资本积累创造机会，国家对于巴西大都市以房地产为主导的非正规城市化至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231215708?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解构城市观点：用南希·弗雷泽的正义观探讨区域发展不平衡</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214502?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 以城市为中心的增长议程所引发的区域发展不平衡给周边地区带来了重大挑战。在本文中，我们以区域边缘和其他多元地理为中心，应用基于正义理论的规范框架来揭示城市观点在城市区域发展政策中的主导地位。与南希·弗雷泽的三维正义理论不同，我们通过说明瑞典两个地区的地区差异不仅是通过经济分配不均，而且通过政治歪曲和文化误认来再现的，从而对城市中心主义进行了解构。通过这样做，我们展示了应用规范性正义框架的成果，以更广泛地理解导致区域发展不平衡政治产生的因素，如果要发生变革性和进步性的变化，就需要解决这些因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214502?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2001-2021 年伦敦不断变化的社会阶层结构：持续专业化还是不对称两极分化？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213280?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自从工业革命在许多西方城市创造了庞大的工业无产阶级以来，150多年来，城市阶级结构的变化一直是一个相当重要和争论的话题。但后工业社会的崛起、制造业的衰落、工业工人阶级的萎缩以及 20 世纪 70 年代以来专业和管理阶层的增长引发了关于这一问题的新争论，许多城市中士绅化的出现也是如此。城市。本文利用人口普查数据探讨了 2001 年至 2021 年伦敦社会阶层结构的变化。它表明，高级专业人士和管理阶层在 2001 年至 2011 年的暂停之后继续其长期增长。但小雇主、个体户和普通工人的数量和比例也有所增长。因此，专业化持续存在，但也存在“不对称两极分化”。该论文还研究了这一时期各行政区社会阶层变化的地理情况，并表明，虽然所有行政区的专业人士和管理阶层都在增长，这表明整个伦敦的阶层变化正在逐渐向上，但在最高档的伦敦内城区，这种变化最高。然而，在大多数郊区的行政区中，个体经营者和常规群体的百分点增长普遍较高，其中专业和管理阶层的百分点变化增长最小（反之亦然），这表明整个伦敦的社会阶层分类和分化加剧伦敦外郊区的下层阶级增长最快，那里的住房成本较低。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213280?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市暴力：安全、想象、氛围</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228441?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228441?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东德的郊区化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231218612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 猖獗的郊区化是过去三十年来中欧和东欧城市最明显的变化之一。在本文中，我们分析了统一后东德的郊区化是如何展开的。我们在关于“后社会主义”一词的有用性和意义的持续辩论的背景下这样做，这些辩论质疑该概念的自我封闭空间性，并建议在分析这一部分经历的变化时赋予新自由主义化概念更核心的作用世界的。我们表明，东德的郊区化进程依赖于三个新自由主义政策取向：（1）对建设新租赁住房进行广泛的投资刺激，（2）促进住房所有权，以及（3）通过规划差距给予郊区地区特权。由于所有这些政策都是基于新自由主义思想，我们认为新自由主义化和后社会主义改革议程似乎是同一枚硬币的两个方面。在此背景下，我们主张把社会主义后的发展置于研究的中心，并呼吁开展新一代的后社会主义新自由化研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231218612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利隆圭的卫生设施配置：电网内外的日常体验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217661?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 学者们呼吁更多关注南方城市居民创建和使用基础设施的做法。许多特定人工制品的故障和破坏意味着人们经常开发多种获取水、电或交通的方式，即使它们都有局限性。对于卫生设施，思考异构基础设施配置可以帮助我们了解厕所之间的联系，以及考虑到不同类型厕所不同的风险和收益而保持使用不同类型厕所的原因。在本文中，我们重点关注利隆圭设有室内冲水厕所和后院厕所的地块，以及人们在选择使用这些厕所时的生活经历。并网和离网厕所的存在植根于殖民城市形态，但由于居民面临许多限制，包括最近因干旱而反复出现的缺水问题，这种厕所一直存在，并在新的地方激增。我们考虑这种配置如何挑战官方对城市卫生的想象，以及它如何帮助居民应对不同的风险和卫生需求。借鉴利隆圭的经验，我们反思了从这种异构基础设施配置中可以学到什么，以规划全球南方城市及其他地区更具弹性的水和卫生服务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217661?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>构成的外部还是隐藏的住所？批判城市理论中的整体性和意识形态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217633?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在批判城市理论激烈争论的背景下，许多学者最近试图（含蓄和明确地）超越“整体性”的关系辩证概念，采用“构成性外部”的概念在它的位置。有鉴于此，本文旨在（1）对这些争论中运用本构外部概念的方式进行批评； (2)勾勒出另一条前进道路——将资本主义城市化理解为包罗万象、内部相关的社会空间整体演变中的一个独特时刻，同时也关注外部构成理论家们有充分根据的担忧差异和归属层次化的问题。更准确地说，本文将仔细阅读批判城市理论中关于外部构成的著作，表明它有效地重新阐明了资本主义意识形态长期存在和根深蒂固的原则，提出了“他者的时空”的形象。它将以南希·弗雷泽最近关于资本主义的种族化、性别化和生态“隐藏住所”的研究为基础，对批判城市理论的总体概念进行修订。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217633?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回郊区？从大衰退到大流行的千禧一代居住地</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 过去十年，千禧一代的居住流动性和选址决策受到了广泛的关注和猜测。学者和从业者一直在试图确定千禧一代正在向何处迁移以及原因，包括他们是否正在引领“重返城市”运动，或者是否像前几代人在同龄时那样迁移到郊区。本文利用美国人口普查数据，研究了近几十年来美国年轻人的地理人口分布。根据城市或郊区特征以及中心或外围位置对社区进行分类，我们发现千禧一代在大衰退之后居住在城市地区的比例高于前几代人。然而，近十年来，千禧一代人口逐渐向郊区转移：2011年至2021年，中心城区和周边城市社区大量流失千禧一代居民，而外围郊区社区则出现大幅增长。当谈到社区设施（例如餐厅和公园）时，千禧一代基本上离开了设施丰富的地区，前往设施较少的社区，尽管这些设施在千禧一代最多的社区中增长更快。千禧一代的郊区化似乎与住房负担能力和对更大住房的需求有关，因为人口转移在住房负担能力较低且中心城市社区较大住房比例较低的都会区更为明显。结果表明，经济适用房和大小合适的住房，辅之以社区便利设施，对于吸引和留住这一人口群体非常重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：活力城市：重新配置城市生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228462?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228462?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：非洲的城市问题：转型过程中不均匀的地理分布</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inventraset 组合：非正式街头售货、交通和定居的空间逻辑</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223060?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 对于那些致力于理解和改造全球南方城市的人来说，城市非正规性仍然是一个核心挑战。有人呼吁开发新的概念语言来应对这一挑战，并围绕其在多大程度上纳入全球城市理论展开了许多争论。我们认为，非正规城市化理论需要建立在对其如何维持生计的理解之上，超越对非正规住区、街头售货和交通的研究，以理解它们之间的协同作用、相互关系和相互依赖性。非正规贩卖和运输提供就业机会并生产廉价商品和流动性；非正规住区在关键地点提供经济适用住房，并且具有便利性和流动性。 “Inventraset”是一个组合概念，它将非正式的售货、交通和定居点连接成一个充满活力的城市组合，具有创造性、突破性和定居性。该模型通过对马尼拉和雅加达大城市内的 inventraset 三角形的空间逻辑进行实证研究来证明。在这里，非正式是正常的，无论是在交通枢纽和街头市场的强度中表现出来，还是在排斥区域内伪装起来。这不是一个“非正式城市”，而是一个非正式的街头贩卖、交通和居住以不同的方式适应不同社区的正式空间和治理结构的城市——非正式/正式和贩卖/交通/居住的组合，没有这些，城市经济将会崩溃。这不仅是对非正式的重新命名，而且是将其理解为一种生产方式，而不是与正式相反的生产方式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223060?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为城市民主合法性的邻近性：布宜诺斯艾利斯的参与策略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222170?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自 2007 年以来，布宜诺斯艾利斯一直由中右翼联盟执政，该联盟将参与作为其治理方法的一个组成部分。在市长奥拉西奥·罗德里格斯·拉雷塔（Horacio Rodríguez Larreta，2015-2023 年）的领导下，邻近的理念和实践成为核心，特别是通过每周与全市邻居举行的会议。本文表明，邻近性是建立城市民主合法性的一种策略。通过这样做，它向城市研究读者介绍了皮埃尔·罗桑瓦隆的作品。正如最近关于“后政治城市”的争论所表明的那样，关于城市参与的当代文献面临着建立本体论固定立场的风险。罗桑瓦隆的邻近合法性是一种分析手段，提供了对参与的开放和非必要的解读。基于广泛的定性研究，本文探讨了拉雷塔和他的市政府如何以及为何部署邻近战略，同时也强调了其局限性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222170?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是地方政府金融化？厘清地方政府角色的四个实证渠道</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222133?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 最近有关地理和政治经济学关系的文献指出，地方政府正在变得金融化。但这意味着什么并不总是很清楚。具体来说，什么是金融化的？地方政府在这个过程中扮演什么角色？基于怀特塞德对地方国家主导的金融化的定义，本文将系统性文献综述与国家级统计数据的比较分析相结合，以进一步阐明这一过程。它根据经验确定了地方政府金融化展开的四种渠道。首先，地方政府通过私有化和外包以及将金融原则应用于土地利用规划，实现公共资产和服务的金融化。其次，他们以自己的资产为抵押借款。第三，地方政府利用债券和衍生品来管理借贷风险和成本。第四，他们投资是为了产生经济收入。本文重点关注西欧高收入国家，扩展了以美国和英国为中心的文献的地理范围。基于其发现，本文强调了进一步研究的两个途径。首先，国际比较研究可以探讨地方政府运作的结构环境如何影响其金融化。其次，对地方政府金融化的目标和风险之间的紧张关系进行批判性研究，为当前的争论增添了细微差别。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222133?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多层次体系内的地方决策：德国萨克森州和波兰下西里西亚省经历社会经济转型的外围中等城市的治理研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221085?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 我们进行这项研究的动机是验证旨在支持周边中等城市的公共政策的范围和结果，并检查这些城市的利益相关者如何看待这些政策。我们选择波兰-德国边境地区作为案例区域，主要是因为经历社会经济转型不利影响的城市特别集中。这些城市也面临着激进政治言论的后果。我们选择了两对与边界后面的中心相似的城市：包岑和格尔利茨（位于东萨克森州），以及兹戈热莱茨和耶莱尼亚古拉（下西里西亚西部）。我们假设外围化、落后地区和多层次治理作为理论框架来捕捉这些外围（化）中型城市中发生的过程的动态。我们的主要研究目标是调查公共当局在多层次城市发展/区域政策体系中引导各自路径的方式。该研究的主要结论是，特定城市公共当局扭转负面趋势的机构能力较低。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221085?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进行声音城市民族志：来自上海、柏林和伦敦的声音</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223866?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 声音和聆听问题越来越受到社会科学和人文学科的关注，反映了自 2000 年代初以来所谓的“声音转向”。在城市民族志研究中，学者们开始关注声音在社会关系、身份和归属感表达以及他人化过程中的作用。在本文中，我们探讨了声音城市民族志的理论和方法论机会，即以理论和方法论方式强调声音和聆听的城市民族志。我们认为，声音城市民族志的前景在于它能够通过发展广泛的聆听实践来寻找了解和参与城市的替代方式，从而打破对文本和视觉的主要关注。我们分享来自上海、柏林和伦敦的四个经验小插曲，它们以不同的方式说明了城市环境中声音所发挥的力量。我们对实证案例的讨论强调了进行声音城市民族志的三个关键“教训”。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223866?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市设计治理：软实力和欧洲经验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国特大城市的户口类型、户口地点和劳动力市场脆弱性：以北京在 COVID-19 大流行中的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223088?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文以北京因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情导致的收入损失为案例，调查了户口类型和地点在塑造中国特大城市劳动力市场脆弱性方面的不同作用。我们发现，虽然户口制度在造成这种损失方面发挥了作用，但其影响主要是通过户口地点实现的，户口类型没有显着影响。与本地人相比，北京外地户口持有者更容易失去收入；他们的收入损失幅度更大。在决定团体中哪些人减薪时，当地人和非本地人也受到不同的规则的约束，个人属性在这一决定中对非本地人起着重要作用，但对本地人则不然。此外，在个体工商户工作仅对非本地群体不利；家庭收入有助于降低收入损失风险的门槛对于非本地人来说低于本地人。这项研究强调了将户口制度影响的讨论延伸到劳动力市场脆弱性问题的重要性，特别是考虑到中国劳动力市场持续且可能长期疲软的情况。它揭示了在未来有关中国户口制度的研究中区分户口地点和类型的必要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223088?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评论坛：边缘住房</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223693?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223693?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智慧城市处于可持续发展公共治理范式的交叉点</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241227807?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 作为一个研究领域，智慧城市不断发展，尽管其概念方面仍然存在矛盾和模糊性。我们建议更深入地挖掘智慧城市复杂的社会技术性质，并通过不同公共治理范式的视角来审视这一概念，从而使其与可持续发展成果保持一致。智慧城市涵盖了人类、技术和组织的相互关联的维度，可以通过公共治理范式（数字治理、协作治理和网络）的交叉来看待。芬兰坦佩雷智慧城市倡议的案例作为所提出的概念模型如何应用于实践的实证例证。该模型从公共管理的角度为智慧城市提供了一种新颖的方法，将使政策制定者能够更全面地了解智慧城市治理及其在社会、环境和经济可持续性方面的多维成果。这种方法能够释放潜力，为每组参与者创造多种价值，并确保基于公共治理范式更有效地整合智能举措、政策和项目。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241227807?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣保罗企业中心前沿的“安全”和私人治理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241227148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 近半个世纪以来，“中心-边缘”模型已经不足以描述日益碎片化、多中心的拉美大都市。中心和外围地区之间的边界正在发生变化，部分原因是新的企业中心的出现，这些中心通常位于历史悠久的城市中心之外，并配备了大量的私人“安全”代理和设备。通过考察巴西圣保罗商业中心动态前沿及其周围不断演变的治理实践，本文讨论了自 20 世纪 90 年代以来中心与外围关系的转变与先前社会空间控制形式的改造之间的联系。 20 世纪 90 年代的“安全”时代。更具体地说，它探讨了证券化企业中心地位的产生对城市空间种族化差异治理的影响。为此，本文借鉴了实证工作，包括实地调查、对公共和私人“安全”人员的采访、对当地公共安全社区委员会（CONSEG）会议的观察以及对警方统计数据的分析。总之，这里提出的论点是，拉丁美洲大都市隔离机制和治理实践的演变在新的空间配置下再现了中心与外围的关系，并提高了私人代理人使城市空间服从自己的规则和规定的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241227148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以地方为导向的数字机构：居民利用数字手段促进社区变革</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224629?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 智慧城市文献主要关注自上而下的数字举措。然而，数字化也从底层重塑了城市。居民使用数字手段和平台来增强他们在城市中的机构的能力。本文旨在探讨居民如何利用数字工具来激活他们的能动性并影响当地政治。该论文重点关注特拉维夫市的一个社区，那里不同的居民群体正在努力促进他们想要的政治空间愿景。主要问题是数字化是否会在社区范围内产生新的代理形式。论文认为：（1）数字化为居民提供了新的连接行动形式，创建了不同规模的数字网络，利用代表性实践并形成了政治谈判的新空间； (2) 通过这些做法，他们设法影响邻里的象征和政治地位，并重新构建关于其特征和未来的斗争； (3) 具有较高数字代理能力的群体可以在政治家、媒体和公职人员面前更广泛地了解他们的主张和需求。重要的是，这不仅服务于中产阶级群体。 (4)最终，居民通过数字代理成为主要的政治行为者。从方法上讲，本文包括两种方法：（i）对居民和市政工作人员进行访谈；（ii）社交媒体分析和在线民族志。结论阐述了以地点为导向的数字机构的概念，作为一种特定类型的机构，旨在确定特定地点的变化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224629?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：雅加达：千维之城</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241233984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241233984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：灾后景观的城市恢复</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241233931?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241233931?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>那些离开的人：中产化巴黎的福利受益人的外流和权力下放</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在主要大都市地区，高档化、金融化和福利紧缩导致了严重的住房危机。过去20年来，巴黎的房价上涨和经济适用房萎缩尤为严重。这些问题与低收入巴黎人的流离失所以及区域范围内贫困的郊区化有关。在本文中，我们将家庭福利基金 (CAF) 的分类数据与当地住房市场的信息进行匹配，以实证方式记录这些驱逐过程。我们的方法是双重的。首先，我们使用逻辑回归研究外迁因素。其次，我们比较了搬家后家庭进入市中心和城市资源的变化。数据显示，社会脆弱性与离开巴黎的更大风险相关，而住房福利在减轻这种风险方面发挥着至关重要的作用。此外，当地住房市场的压力越大，社会不平等对流动行为的影响就越大。最后，除了家庭结构的影响之外，权力下放的模式还与收入水平有关：较不富裕的家庭比高收入家庭更远离市中心、就业机会和服务。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224640?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邻里结构与环境质量：德国城市空间不平等的细粒度分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224224?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市环境的特点是空间稀疏、空气污染严重以及与自然环境的接触有限。然而，城市之间和城市内部的居住环境质量差异很大。本研究将 243,607 个城市社区的社会经济和人口构成信息与工业厂房和城市绿地空间分布的行政和遥感数据相结合，以前所未有的空间粒度水平调查德国城市环境不平等的模式。它将外国少数族裔（非国民）所经历的邻里劣势与低收入家庭所经历的邻里劣势区分开来，以评估住宅分类的经济解释的合理性。高水平的空间粒度使得不仅可以检查先前工作中用作分析单位的相对较大区域之间的环境不平等模式，还可以检查这些区域内部的环境不平等模式，同时减少生态偏见的威胁。结果表明，非国民更有可能受到工业空气污染，并且不太可能居住在靠近绿色空间的地方。即使在调整了社区收入构成和将分析限制在城市内变化的固定效应规范之后，这种关联仍然成立。我没有发现任何证据表明社会经济地位造成环境不平等。探索性子样本分析表明，在反外国人情绪高涨的城市中，非国民的邻里劣势更为严重，这表明住房市场歧视是外国居民邻里劣势的潜在重要驱动因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224224?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通勤到城市科技园区：科技公司及其精英工人共同打造西雅图南湖联合区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文展示了科技专业人员如何通勤到为工作而重新开发的社区，为他们向城市科技园区的转变做出贡献：在高档化的地区，他们对创新的赞扬、对地方的情感脱离，塑造了景观、对地方和时间的理解，以及每日的潮起潮落。通勤者对技术主导的中产阶级化的贡献虽然也导致了流离失所、异化以及历史和地理的改写，但与他们对地方的情感投资以及中产阶级人士在他们认为是真实的、逐步改造的既定住宅区中使用的永久意识形成了鲜明对比。他们的形象。虽然同时存在，但它也不同于住宅新建高档化，因为它不仅强化了中产阶级规范，而且强化了高科技产业的经济话语，高科技产业共同将这些地方打造为精英工人的绿洲。本文以华盛顿州西雅图的南湖联合市为案例研究，旨在促进社会对技术主导的中产阶级化的理解：虽然最近的研究主要集中在住宅中产阶级化以及将衰落的城市地区转变为中产阶级化的宏观政治和经济力量上。这项定性研究通过城市科技园区的主导人群（主要是年轻的白人男性通勤劳动力，其数量比当地居民人口多几倍）的公共空间的叙述和使用来探索中产阶级化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下水道政治：阿克拉基础设施想象的日常谈判</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230432?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在本文中，我们解开了加纳阿克拉北部边缘社区城市居民的基础设施想象，重点关注排水系统。根据访谈和观察，我们描述了居民如何将其社区的发展描述为分阶段的线性发展，每个阶段都以不同基础设施的完成为标志。我们的分析揭示了基础设施想象的内在和情感基础，展示了居民如何感知他们的环境并试图改变它。一方面，对线性社区发展的渴望导致了居民的污名化——即使他们租房，也被称为“擅自占地者”——他们的一些做法被认为不卫生，因此被认为不合适。另一方面，日常互动和相互依赖为跨越社会鸿沟的合作和妥协提供了基础。我们认为，研究愿望如何转化为社区发展需要我们以政治和务实的态度参与基础设施建设。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230432?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续城市的增长和衰落：前哥伦布时期低地玛雅城市蒂卡尔蓝黑绿基础设施的多时相视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224648?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 《新城市议程》对城市规划长期愿景的呼吁未能认识到“长期”意味着不同的寿命，具体取决于评估的背景。与其他社会科学相比，考古学方法更加严格地设想了几个世纪和几千年的城市可持续性。前哥伦布时期低地玛雅城市传统的考古学是一个有趣的案例，因为数据已被用来支持关于玛雅城市可持续性的相互矛盾的论点。我们认为，这些矛盾可以部分解释为：（1）可持续性的定义不明确，（2）城市系统的子集被期望指示其他子集或整个系统的行为，以及（3）使用不同的时间尺度。本文借鉴蒂卡尔 1500 年的城市历史，探讨了考古学视角如何增加反思深度，并揭示隐藏在不言自明的概念中的“长期”和“可持续性”含义的批判性假设。我们概述了蒂卡尔城市住区的发展和寿命，并分析了维持城市新陈代谢和支持基本城市功能的蓝黑绿（水、土壤、植被）基础设施。我们的分析为不同时间范围内未来可持续发展转型带来的挑战提供了新的见解。然而，过去和现在的城市系统和基础设施举措的多样性不能融入城市可持续发展的单一叙述中，需要进行大量研究来检验蓝黑绿基础设施如何支持与饮用水作斗争的人口聚集区的变革性变化。水资源短缺、土壤退化以及栖息地和生物多样性丧失。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231224648?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老城市，“新”议程：不同时期的瑞典城市</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231220211?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 联合国在2017年《新城市议程》中列出了近200项关于创建可持续和公平的城市、城镇和住区的宣言和实施计划，但“历史”一词仅被提及一次——将我们的时代描述为一个关键时刻——对时间深度较大的问题采取一种有点超然的方法。历史考古学为从科学和理论上理解城市干线提供了独特的工具箱。对瑞典城市（其中一些已有数百年历史）的案例研究描述了它们的建立、随着时间的推移而转变以及在新环境中以不同方式出现的过程。如今，有些地方已经成为与《新城市议程》的理想宣言无异的地方。然而，这些城市中的大多数在公平和可持续性方面缺乏根基。许多系统性地促进了不平等，甚至赤裸裸的苦难，着眼于相对短期的区域和地方资源和劳动力收获，或者为了边境安全、人口统治以及国家和精英控制。几个世纪以来，许多产品都被“重新发明”——适应相同基本原则的新迭代。通过精选的历史和现代案例研究，我们追溯了内陆地区各阶层与城市居民、影响者和政府官员之间的关系如何随着时间的推移在城市生活的意义和质量方面进行斗争。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231220211?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>容纳“代租”：加泰罗尼亚和西班牙有关租赁住房改革的令人不安的主流话语</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228438?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在当代城市地区，不断增长的“一代租金”正在昂贵且不稳定的私人租赁住房中寻求庇护。租户组织和立法举措一直在推动改善租户的住房条件，但遭到了强烈抵制。激烈的政策和学术争论随之而来。本文深入研究了影响加泰罗尼亚和西班牙私人租赁行业的立法变革中的主导者所使用的话语。通过对政府、反对党和房东组织立场的批判性话语分析，我们确定了用于限制或反对有利于租户的“后新自由主义”措施的三个主要论点：“弱势房东”、“适得其反的影响”和“侵犯财产权”。这些论点中的每一个都经过理论和实证的审查，揭示了重要的弱点。通过扰乱主流话语，我们有助于推进辩论的条款，并勾勒出以批判理论和租客而不是食利者的利益为基础的反话语的坐标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228438?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐藏我的名字就足够了吗？利用行为干预措施减轻租赁住房市场中的种族和性别歧视</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231712?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本研究调查行为干预是否可以减少租赁住房市场中的种族和性别歧视。在我们的函授测试中，我们纳入了两项具体的行为干预措施：提供就业详细信息以帮助中介克服统计歧视，并纳入反歧视信息以鼓励遵守“平等、多元化和包容”的社会规范。尽管这些策略显着影响了潜在租房者收到住房询问答复的可能性，但不同性别或种族群体的结果并不一致，而且并不总是积极的。住房市场中的种族和性别歧视是一个复杂的问题。使用行为工具来解决种族和性别歧视等复杂的社会问题时，不存在“一刀切”的解决方案。行为干预措施在广泛采用之前需要进行严格的现场测试。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231712?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“一切又旧又新”：私人城市安全治理应对新的危害情况</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文反思了新型形式的私人城市安全治理组合的激增，特别是私人赞助和提供者在应对当代气候相关社会物质危害方面的作用。作者利用气候危害的视角以及对人类与“自然”关系的理解中相关的话语转变来提请人们注意门控适应、为应对新出现的危害而调动的权力和能力的组合、支撑这些发展的逻辑和技术、已建立的安全代理和新的安全专业人员的角色以及使用弹性作为概念框架。这些安全治理项目被认为是将私人城市安全治理遗迹从 PUSG 1.0 突变为 PUSG 2.0，在这方面，“气候门控”被用作探索 PUSG 2.0 的标志性例子。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市贫困以及英国粮食援助组织在实现粮食获取空间隔离和过渡方面的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241234803?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本研究探讨了粮食援助提供者在寻求缓解城市粮食贫困方面的作用，包括他们的空间参与。目前英国各地的城市贫困程度导致对粮食援助的需求空前。然而，城市贫困的责任日益从决策者手中转移到第三部门。基于卡斯蒂略斯和多尔贝克的隔离空间概念以及对粮食援助组织的原创定性研究，我们展示了社会超市如何在食品银行的隔离空间和主流食品零售商的市场空间之间提供一种过渡空间。这项研究通过建立过渡空间的概念对现有文献做出了贡献，过渡空间是一种额外的空间类型，有助于不同类型空间之间的移动，特别是从紧急粮食援助的隔离空间到更安全的粮食获取空间的过渡。通过这样做，这项研究扩展了卡斯蒂略斯和多尔贝克的空间类型学，从而能够更细致地描述城市粮食贫困的空间性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241234803?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多尺度能源转型对城市的限制：英国和德国的机构、基础设施和所有权</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228467?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文批判性地质疑了在考虑复杂且多尺度的能源基础设施时过分强调城市解决方案的做法，这些基础设施必须向低碳强度过渡以实现可持续的未来。虽然城市参与者可以在能源转型中发挥重要作用，但他们的干预措施充满了困难，有时甚至失败，因为他们在更广泛和多尺度的治理环境中遇到了政治、能力和机构的挑战。本文借鉴德国和英国能源基础设施治理的比较和多样化政治经济学，提出了三个关键论点。首先，它认为关键基础设施的所有权模式，特别是在英国高度私有化的背景下，以及在德国更加多元化的能源市场中，给城市层面的干预带来了麻烦。其次，在金融危机后紧缩的背景下，我们提出了城市层面的能力问题，主要涉及城市基础设施“解决方案”的融资和技术管理。第三，根深蒂固的新自由主义政治及其多尺度表达，特别是市场化和竞争的话语，虽然在两种背景下截然不同，但塑造了复杂基础设施中地方层面变革的可能性、想象和支持。文章指出，不同的城市能力和治理条件需要在可持续发展叙述中更加细致入微，并围绕能源转型中多尺度协调的必要性进行批判性对话，以避免灾难性的气候崩溃。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228467?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流离失所合法化：学术话语、领土污名化和士绅化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235015?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了领土污名化与中产阶级化之间的联系，以及美国学者和政策制定者之间的知识渠道如何推动这一关系。尽管许多研究揭示了导致流离失所的城市政策中潜藏的病态叙事，但很少有工作明确强调学术话语对促进这些政策的影响。围绕集中劣势、社会混合和邻里效应的一系列论述（即来自城市社会学、犯罪学、城市规划和城市经济学的学术领域），我通过开展对与美国政府两项主要计划相关的官方报告进行文件分析：转向公平住房机会 (MTO) 示范计划和为世界各地人民提供住房机会 (HOPE) VI 计划。我建议这些学术话语通过以邻里为中心的框架来使流离失所合法化，从而促进领土污名化和相关的中产阶级化。我认为，这些话语强化了房地产国家和地理发展不平衡的资本主义破坏力，同时又促进了对影响结构变革的主张的忽视。最后，我解释了从学术到政策的管道的当前配置，以及为什么它未能提供关键的、宏观结构导向的学术成果，并呼吁指明前进的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235015?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨越拉丁美洲周边地区的社区编织：瓦哈卡州的倾听基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 2021 年 7 月，瓦哈卡州最大垃圾填埋场周围建立的维森特格雷罗定居点的居民举办了一场城市艺术节，纪念拾荒者成立 40 周年。该活动由圣塞西莉亚音乐学校组织，这是一所社区主导的文化基础设施，自 2011 年以来塑造了维森特·格雷罗的社会和物质景观。借鉴围绕该音乐节和整个 2023 年进行的民族志实地调查，我建议研究像圣塞西莉亚这样的文化举措作为聆听基础设施，通过他们为自我、集体和社会聆听创造的机会来识别他们“集中”外围社区的能力，这些机会分别促进自我成长，激发社区项目并将外围地区展示为创意场所。我认为，这些倾听形式的综合效应——维森特格雷罗居民称之为社区编织——有助于克服限制外围生活的物质和社会耻辱。通过研究这些倾听机制，本分析旨在丰富关于文化基础设施在（拉丁美洲）城市及其周边地区的形成中的基本作用的辩论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈判夜晚：夜总会发起人如何调整他们的策展实践以适应阿姆斯特丹城市内夜生活的分散</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236384?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 夜间经济传统上集中在市中心和夜生活区。然而，由于监管、城市复兴和高档化，夜生活活动和空间，包括夜总会和俱乐部之夜，越来越多地分布在城市各地。然而，这种扩散的意义和空间动态以及不同夜间空间和尺度之间的关系仍然知之甚少。本文研究了阿姆斯特丹夜总会在城市内的分布情况，以及夜总会发起人如何通过基于流派的商业和文化要求来调整其策展实践以适应城市进程。通过对 36 名夜总会发起人的采访、在俱乐部进行的 111 个小时的参与者观察以及基于文献的分析，它展示了这些反射性演员如何通过 (1) 空间化音乐流派，(2) 营造情感氛围，对城市内的传播作出反应并做出贡献。不同的尺度和（3）空间化观众。该论文致力于研究夜间空间、参与者和活动以及城市内不断变化的城市地理。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236384?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概念化数字化城市中的审美力量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241232501?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 美学通常被理解为对城市环境的感官外观和感觉的强化强调，已成为城市学术研究全球城市复兴项目的经济、社会、政治和文化进程的重要视角。现在，大部分审美化工作都是通过多种数字技术来实现的。数字技术与城市重建的感官体验的交织在不同的城市地点以多种不同的方式表现出来；它正在深刻地重塑城市生活的具体体验；它制定了特定的权力关系。这是本文的重点。本文借鉴 Lefebvre 和 Jansson 的工作，发展了“纹理”空间的概念，以便提供一种分析词汇，可以描述特定城市环境、身体感觉和数字设备交汇处的城市体验的独特配置。分析具身感觉政治很重要，因为身体感觉的各个方面对于人类自我与他人的体验以及之间的关系至关重要。因此，身体以不同的方式融入这些新城市美学的不同表达中：有些人被诱惑，另一些人则被隐形或排斥，或者矛盾地纠缠在数字介导的审美氛围中。本文提供了一些例子，说明当代数字化城市变革的三个最重要且相互关联的进程的纹理美学中固有的权力关系：努力被视为“世界级城市”并促进中产阶级化和城市化。旅游。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241232501?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新构想市政经济：人民预算运动的解放政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231439?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 预算通常被认为是无聊的，这会导致簿记的乏味。 2020 年夏天的情况却有所不同。随着美国警察暴行的瘟疫、新冠肺炎 (COVID-19) 大流行的致命打击以及城市起义浪潮席卷美国城市，活动人士将组织注意力转向市政预算。从西雅图到亚特兰大，人们纷纷要求各城市取消对警察的资助，重新考虑公共安全并为人民制定预算。从那时起，人民预算运动在市一级不断壮大，包括洛杉矶、芝加哥、路易斯维尔、杰克逊维尔、明尼阿波利斯和纳什维尔等城市。城市研究学者应该如何看待这些斗争以及推动这些斗争的愿望和愿景？本文使用纳什维尔人民预算联盟 (NPBC) 的案例研究来研究市政预算流程和公共融资如何成为理论化、辩论和政治干预的新场所。我们展示了人民预算运动如何为市政预算提供新的计算方法，从根本上重新概念化支撑经济思想和公共会计实践的价值和关怀逻辑。最后，我们考虑了可以扩大与运动组织者团结的经济民主学术议程的途径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231439?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>