<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：环境与规划 B：城市分析与城市科学：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《环境与规划 B：城市分析与城市科学》目录。提前印刷版中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 09:28:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>实践数据包容性：共同创建城市数据仪表盘</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。与社区合作伙伴共同创造城市数据和信息有助于形成基于居民经验、旨在实现社会变革的见解和行动。尽管人们对共同创造策略的兴趣日益浓厚，但实施方面的指导仍然很少。为了解决指导不足的问题，我们详细介绍了健康社区研究中的居民、社区和机构合作伙伴如何共同创建社区健康数据集和数据仪表板，使所有合作伙伴以及公众都可以访问和使用数据来支持社区层面的行动和区域规划。我们专注于协作和迭代设计过程，用于共同创建数字工具来访问、分析、解释和传达社区生成的数据。虽然共同创造策略需要在建立关系和促进更复杂的过程方面进行前期投资，但它们在生成真正具有代表性的数据集和数据工具和服务方面具有显著优势，这些数据集和工具和服务可以促进数据包容性，为社会变革奠定基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:28:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>介绍</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:28:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空中-地面数据融合，实现城市线索的细粒度检测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。从事城市设计、开发和管理的人员往往受到数据稀缺的限制。特别是在全球南方，城市数据库可能不足、过时或根本无法使用。然而，数字技术使得填补空白并利用空中和街道摄像机在高分辨率图像中收集的“城市线索”或属性构建大量数据集成为可能。借助机器学习，可以检测特定的建筑特征（用途、状况、大小、材料和结构）——产生一系列有关建筑环境的地理定位细节。正如我们所做的那样，生成的综合视图可以在开源门户中提供，用于城市管理。以这种方式获得的见解可能有助于解决常见的城市管理挑战，例如定位易受洪水或地震等灾害影响的房屋、识别城市扩张和非正规住房、优先考虑基础设施投资以及指导公共项目支持。这种方法已在哥伦比亚、危地马拉、印度尼西亚、墨西哥、巴拉圭、秘鲁、圣卢西亚和圣马丁岛实施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习中的动态阈值评估电动汽车充电基础设施可达性的新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市公共电动汽车充电站 (PEVCS) 的空间部署在电动汽车 (EV) 的广泛采用中起着关键作用。然而，随着电动汽车技术和电池能力的快速发展，续航里程和充电效率都得到了大幅提升，预计将继续持续增长。这种情况凸显了建立动态指标以重新考虑现有静态充电基础设施的迫切必要性，旨在改善当前在部署 PEVCS 时遇到的严重空间不平衡和供需差异。在本研究中，我们利用并分析了 84,152 组真实数据，通过地理空间聚合技术进行微调，并确保匿名性。我们的研究结果将用户的居住和职业模式与他们的充电倾向联系起来。将这些与当前充电站的空间分布进行比较，发现北京和深圳的基础设施与城市的经济、教育和住宅区相一致，体现了供应方面的协同作用。然而，某些地区要么供需失衡，要么供过于求。为了应对这些挑战，我们使用机器学习技术引入了充电接入可达性指数 (CARI)。这一动态指标可作为量化充电设施有效覆盖范围的工具。其自适应阈值有可能成为一项关键指标，从而实现向更高效、更具弹性的充电基础设施的动态过渡。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧凑城市与城市规划：密度与当地便利设施之间的关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。许多学者和规划师强调紧凑型城市在可持续城市发展中的作用。紧凑的城市形态被视为一种鼓励人们少开车、多走路的方式，从而减少与交通相关的温室气体排放。然而，这一论点在很大程度上取决于能够支持当地生活的当地便利设施的发展。在规划制定中，一种常见的做法是尝试通过高建筑面积 (GFA) 住宅填充开发来确保实现服务，以提高当地人口密度。在本文中，我们寻求定量洞察，了解以建筑面积量衡量的城市密度与城市便利设施和宜居性增长之间的相关性。具体而言，我们正在寻找从较大的地理尺度（低分辨率）转向较小尺度（高分辨率）步行可达性时相关性变化的方向。我们的研究表明，在低分辨率尺度上，城市便利设施与规划建筑面积之间存在明显的相关性，但在高分辨率尺度（可步行街区级别）上，这种相关性会降低，这表明城市便利设施往往聚集在不同的位置，而不是规划密度。基于这些发现，我们认为，如果城市规划的目的是促进当地便利设施的发展，那么它应该将重点转向更大的城市发展模式，而不是在详细规划中强调建筑面积。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展中国家世界遗产城市步行指数</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。步行性原则是城市规划过程中的一个重要组成部分，这些城市面临着城市化、污染和建筑遗产衰败等城市问题。拟议的因素——连通性、邻近性、土地使用组合和零售密度——构成了一个超越历史城市界限的步行性评估综合框架。这些因素最初是在历史背景下确定的，但它们具有内在特性，使其普遍适用于各种城市景观。通过利用这些因素，城市规划者可以深入了解城市中行人体验的复杂结构。它们是通用的评估工具，不仅适用于历史名城，也适用于新兴大都市和较小的城市中心。这项工作介绍了一种评估世界遗产城市步行性指数的新方法，利用了分为四个阶段的多标准空间决策支持系统 (GIS-MCDA)。该方法对于全球南方发展中国家的政府和决策者尤其有价值，因为这些国家普遍面临数据和可用工具不足的挑战。从这项研究中获得的见解可以指导政策的改进，使可持续交通基础设施的实施更加精确，并激励人们追求或维持联合国教科文组织世界遗产提名。案例研究的重点是秘鲁阿雷基帕历史中心，该城市被指定为联合国教科文组织世界遗产。这项研究的结果证明了所提出的方法在这种背景下的有效性，因为它具有特异性，并结合了客观和主观因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间的一步：序列分析和选择建模方法研究个人活动中的时间分配和社区犯罪的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。空间时间预算 (STB) 方法用于收集个人活动的空间和时间特征，是探索环境与犯罪之间关系的重要技术。这种研究日常活动空间的空间和时间方法揭示了许多有关受害经历、地点、时间与安全感知之间的关系以及犯罪可能发生的地点和时间的信息。然而，很少有研究考虑生活在犯罪场所（邻里犯罪）与人们的日常活动模式之间的关系。利用 7 天内跟踪的 50 名参与者的基于应用程序的分解数据，我们使用序列分析首先逐分钟描述每个活动的时间分配。接下来，使用序列分析的结果，我们引入多个离散-连续极值 (MDCEV) 模型来了解邻里犯罪和社会人口特征如何影响个人对离散日常活动的时间分配。结果表明，社区毒品和暴力事件限制了个人在户外度过时间的倾向。女性和老年人似乎更容易受到社区犯罪（尤其是毒品和财产事件）的限制，因为他们分配给户外活动的时间较少。本研究的主要用途是其方法论上的进步以及对城市规划在设计犯罪预防策略以增加公共场所监护方面的实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>综合考虑实体建成环境与主观感知维度的城市空间活力量化测度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市空间活力是支持合理城市空间规划和更新以及制定可持续发展战略的重要指标。然而，在许多地区（例如老龄化城市地区），物理建筑环境的条件与其空间吸引力之间往往不匹配。基于物理空间设计理论的传统方法往往无法准确衡量这些区域的空间活力。街景图像直接反映了实际的建设情况，有效地弥补了视觉、主观、感知维度信息的不足。本研究提出了一种融合客观和主观维度来衡量城市活力的新方法，通过整合兴趣点、建筑轮廓、道路网络和街景图像的空间数据来捕捉城市活力。然后，以手机信令数据作为地面实况验证的来源，我们以南京为例，通过与单维方法进行比较，证明我们的多维融合方法具有更高的解释力和与实际情况的更好一致性。研究结果强调了在城市活力测量中整合主观和感知维度的重要性。我们相信，主观感知调查的本地化样本将在未来进一步提高该方法的准确性和普遍性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧急医疗服务地点优化：考虑救护车和急救中心的联合服务覆盖</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241253108?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。紧急医疗服务 (EMS) 通过为突发疾病或受伤的个人提供即时医疗服务，在拯救生命和改善健康结果方面发挥着重要作用。完整的 EMS 旅程包括两次相关的行程：一次从 EMS 站到现场（行程 1），另一次从现场到确定的护理地点（行程 2），其中服务由两种类型的设施协调提供：EMS 站/救护车和急救中心（例如，创伤中心或中风中心），它们通常隶属于综合医院。目前关于 EMS 位置优化的工作仅考虑一次行程（行程 1 或行程 2），这忽略了 EMS 站和急救中心之间的协调，或者仅考虑整个行程，忽略了响应时间要求。本文提出了一个空间优化模型，即基于联合覆盖的最大覆盖位置问题 (MCLP-JC)，用于同时选址 EMS 站和急救中心，同时考虑两次相关行程。对中国武汉的卒中中心规划进行了实证研究，将所提出的方法与基于总体覆盖的最大覆盖位置问题 (MCLP-OC) 进行了比较。结果表明，MCLP-JC 可以确保更多人能够在响应时间要求内从救护车获得初步护理，这对于急救中心的后续治疗和生存几率至关重要。关于服务迁移和扩展的两种方案的结果为未来的医疗设施规划提供了参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241253108?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用辐射模型校准的细胞自动机探索多中心城市化的未来景观变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。使用细胞自动机 (CA) 对于探索空间规划中的未来城市增长情景至关重要。然而，由于不同区域之间的空间相互作用产生的空间溢出效应，使用 CA 对多中心城市化过程进行建模仍然具有挑战性。本研究提出了一个混合框架，通过将辐射模型 (RM) 和马尔可夫链 (MC) 与 CA 耦合来模拟多中心城市化过程，以解决多中心产生的空间溢出效应。通过模拟广州 2000 年至 2020 年的实际城市增长，评估和验证了 RM-MC-CA 框架的模拟能力，并使用该耦合模型模拟了 2035 年和 2050 年的未来城市增长情景。结果表明，该框架提供了一个与从单中心到多中心的城市化合作机制一致的时空扩散过程。在模拟精度方面，与 MC-CA、GM-MC-CA 和 PLUS 相比，提出的 RM-MC-CA 框架表现出最有希望的性能。与经典 MC-CA 相比，该框架分别将 Kappa、FOM 和 Precision 指标提高了 0.54%、3.93% 和 2.38%。这些结果表明，将空间溢出过程纳入 CA 模型可以增强其模拟促进高质量城市发展的多中心模式的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦最受欢迎地点的社会心理效益空间建模：两个城市的故事</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。众所周知，居住在城市地区会增加心理社会障碍的风险，包括压力、抑郁和焦虑。现有研究表明，体验场所，包括名胜古迹或喜爱的地方，可以减轻城市生活经常对心理和身体健康产生的负面影响。本研究旨在模拟丹麦两个城市从喜爱地点获得的好处的空间模式：一个城市大都市区（首都）和一个省级通勤城镇。此外，它还研究了个人和家庭社会经济因素对这些喜爱地点带来的好处的影响。采用在线公共参与地理信息系统 (PPGIS) 方法，收集了 1400 名受访者的喜爱地点、获得的益处和社会经济特征的数据。使用集成嵌套拉普拉斯近似框架 (INLA-SPDE) 下的随机偏微分方程贝叶斯建模来预测在两个城市享受喜爱的地方所带来的四种益处（恢复性、身体活动、社交和文化）的空间模式。这种地理统计学方法可以识别城市中具有感知益处的特定位置和缺乏此类益处的地区。研究结果为哥本哈根和罗斯基勒喜爱的地方感知益处的空间分布中潜在的不平等提供了见解，从而为旨在解决这些差异的城市规划政策和计划提供信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从市中心到郊区：开发基于时间轴的TOD评估模型，探索东京都车站区域的动态变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。公共交通导向发展（TOD）被视为城市可持续发展的规划理念，近年来在世界范围内受到越来越多的欢迎。然而，学者们很少评估公共交通导向发展（TOD）站区在一段时间内的可持续性。本研究在现有的基于节点-地点-生态的TOD评估模型的基础上，引入“低碳城市”和“基于时间轴”的概念。关注TOD站区的三个维度——节点、地点和碳——是否随着时间的推移动态平衡，以实现可持续发展。更具体地说，本研究从微观角度出发，以横跨东京与神奈川的铁路小田急线的70个车站为线索，旨在开发基于节点-地点-碳的可持续TOD定量评估模型，并通过可持续发展线（SDL）和K均值聚类分析原理，概括2011年至2019年东京都市区70个车站区域的空间动态变化。研究结果表明，经过8年的发展，车站区域整体走向可持续，但仍有部分车站区域出现一定程度的偏离，同时，我们观察到东京都市区中心车站区域的垄断化趋势在不断加强。我们相信本研究开发的可持续评估模型可以为世界各地的城市特别是大都市区的规划设计提供建设性的参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多源数据的南京中心城区建成环境与城市活力关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市活力反映了城市的活力、开放性、可用资源以及不同要素之间的联系。许多研究都关注城市活力与建筑环境之间的关系，这可以为城市规划者带来益处。本研究基于多源数据，结合经济、社会、文化和创新等方面，全面衡量城市活力。认识到建筑环境对城市活力的重大影响，本文以南京为研究区域。它使用基于多源数据的普通最小二乘和多尺度地理加权回归模型探讨城市活力与建筑环境之间的关系。结果显示，南京中心城区内的城市活力呈多中心分布，从市中心向外逐渐降低。特别是，南部地区的综合活力高于北部地区。虽然不同维度的活力差异明显，但总体呈现出一致的模式。影响的空间分布因不同的空间因素而异。本研究提供的方法为城市活力测量与评价提供了一种新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多尺度和空间特征对纽约市部分社区的食品相关企业关闭进行建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254573?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文介绍了一个可扩展的框架来预测小企业倒闭，以便为城市规划者、贷方和企业主提供提高企业复原力的因素。本文将机器学习与两个兴趣点 (POI) 数据集和基础设施数据相结合，并使用纽约州的 COVID-19 PAUSE 作为调查小企业复原力的压力源。该研究包括纽约市部分邮政编码中的 2537 家与食品相关的非连锁零售企业，其中 17.7% 永久关闭。宏观、中观和微观层面的特征包括社区概况、街道动态和场地特定的位置相关特征。高斯混合神经网络模型在不使用财务数据的情况下实现了 74.1% 的精度、92.5% 的召回率和 82.3% 的 F1 分数。距离公共交通较远的高档餐厅倒闭风险最高，而商业多元化地区、社交媒体评分高于平均水平的非餐厅食品企业倒闭风险最低。本文介绍了一种模型，用于在不依赖私人或受保护的财务数据的情况下及时预测由疫情引发的食品相关小型企业倒闭情况，并提供了有关城市设计的见解，以提高小型食品企业的生存能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254573?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同城镇化阶段绿化对绅士化的影响：2012-2020 年中国城市的纵向分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258683?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。绿地引发的绅士化，即由于新绿地的开辟，原住民被富裕人士取代，因加剧环境不公而受到批评。虽然之前的研究已经探讨了个别城市绿地引发的绅士化，但很少有研究研究多个城市的异质性，特别是在城市处于不同扩张阶段的发展中国家。绿地在城市化的不同阶段所起的作用会产生不同的绅士化结果。本研究调查了 2012 年至 2020 年中国城市绿地与绅士化之间的关系。归一化植被指数 (NDVI)、与相邻公园的距离和相邻公园的面积被用作绿地的指标，而夜间灯光和住宅地价被用作绅士化的替代指标。全国范围内的分析表明，增加 NDVI 和在附近建造新公园都可能导致绅士化，但公园面积的影响微乎其微。分层分析进一步表明，绿地对绅士化的影响与绿地在城市化阶段的不同作用有关。城市化率较高的城市受 NDVI 的影响更大，但受公园距离的影响较小。我们的研究结果为城​​市规划者和决策者提供了见解，帮助他们制定本地化战略，以缓解城市发展不同阶段绅士化的不同结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258683?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过城市结构特征和 SEM-XGBoost 理论驱动的预测模型探索道路安全</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究探讨了城市环境中道路安全这一关键问题，特别关注大伦敦地区。该研究采用一种新颖的理论驱动方法，调查了城市结构因素对道路安全的多方面影响，并通过人均道路事故频率严重程度加权指数进行操作。通过因子分析，确定了六个关键因素（城市融合、社会经济挑战、城市便利设施、通勤模式、住房和流动障碍以及主要城市基础设施）。使用结构方程模型研究这些因素与道路安全的关系，以揭示理论关系，这些关系为使用 XGBoost 机器学习框架的预测建模提供信息，并通过 SHAP 值分析得到增强。我们的研究结果揭示了城市物质环境、社会环境与道路安全之间相互作用的重要见解，表明综合城市发展战略（包括改善城市一体化、提高可持续密度、强劲的基础设施发展、缓解社会经济差距、促进当地就业以及居民与交通的融合）对于提高道路安全至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市地表覆盖指标对地表温度的时间影响：以印度大都市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256497?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。地表温度 (LST) 是研究不同城市发展规模下地表城市热岛 (UHI) 的重要参数。之前对 UHI 的研究仅限于量化其量级，很少有研究深入探讨建筑密度等级与 LST 之间的关系。本文重点研究导致城市 LST 变化的地表覆盖因素。本研究调查了城市地表覆盖指标（例如土地覆盖 (LC) 组、建筑密度等级和透水表面分数 (PSF) 组）对 LST 的影响。班加罗尔大都市区被选为研究区域。使用 2013-14、2019 和 2023 年的 Landsat 8 图像计算季节性 LST，并使用 MODIS LST 图像进行验证。三个时间段的 LC 是使用监督分类生成的，并与各自的 LST 相关。 500 米×500 米的网格被视为一个单位面积，用于计算 LC 类别的百分比。单因素方差分析显示，七个 LC 组、六个建成区 (PBA) 组和九个 PSF 组的季节平均 LST 存在显著差异。研究发现，由于 2019 年和 2023 年边缘地区的快速城市化，PBA 组与平均 LST 之间存在中等程度的负相关关系，这导致平均 LST 值较高的空置土地转变为平均 LST 相对较低的建成区。2023 年的平均 LST 低于 2013 年和 2019 年，原因是过去十年植被覆盖率增加了 16.8%，这使得班加罗尔中心地区变成了地表城市冷岛 (SUCI)。但研究也发现，位于班加罗尔外环路边缘和中央商业区且没有植被或水体的高密度建筑区在2019年和2023年产生的城市热点比2013年更多。这项在城市发展的地方层面进行的研究与城市规划者制定改善地表城市热岛效应的指导方针更为相关。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256497?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调公众意愿与监管决策中的预测趋势：城市边界的划分方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市增长边界 (UGB) 通常用于城市增长治理。对于 UGB 的划定，预测模型因其自动化和空间数据处理的高效率而受到重视。然而，预测模型无法预测的公众意图却被忽略了。这种忽视影响了 UGB 的表现和城市发展。从监管工具的角度来看，本文提出公众意图和预测趋势是划定 UGB 的两个决定性因素。按照​​这种思路，本研究通过为政策制定者提供基于干预预测趋势成本估计的决策标准，开发了一种协调两者冲突的方法。该方法被纳入 UGB 的划定过程，并以中国天津为例进行应用。结果表明，首先，UGB 的政策制定者应考虑公众意图和预测趋势之间的冲突，并协调它们以进行土地开发。其次，在协调方法中，可以利用基于干预成本的决策标准在公众意愿与预测趋势之间进行选择，针对两类冲突选择合适的策略；再次，结合协调方法，完善了划界过程，提供了多视角、多方法，为决策者提供充分的参考；最后，以天津为例，验证了土地开发与城市发展边界的决策与个人利益或公共利益的考量存在差异，针对基于协调方法的城市发展边界优化，针对冲突区域匹配了四类策略，并提出了相应的配套措施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在泳池景观中游泳：对地中海欧洲社会经济差距、郊区化模式和可持续发展的典型分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。边缘景观中住宅游泳池的突然增加反映了城市扩张，取决于复杂的社会分层和经济多样化过程。它们被认为是低密度定居点向农村地区扩张的主要特征。为了更好地理解游泳池在不同财富积累和收入两极分化机制背景下的空间分布，在南欧的三个大都市地区进行了比较分析，具体是巴塞罗那（西班牙）、罗马（意大利）和雅典（希腊）。每个城市当地环境的独特特征旨在作为人类住区社会空间演变中城市多样性和区域异质性的多变量预测因子。为此，对五个因变量（左集）进行了典型相关分析，这些变量说明了游泳池的空间分布，以及 50 个指标（右集），这些指标描述了社会经济背景和导致可持续（当地）发展的条件。本分析的实证结果表明，无论研究的具体地区/国家如何，游泳池与城市扩张之间存在一致的关联。游泳池的空间分布和密度也反映了近期大都市增长背后的独特局部动态，对更广泛范围的可持续发展具有影响。由于空间上不同的经济基础和社会人口状况，南欧游泳池的分布反映了独特的郊区化模式。这些模式意味着不同形式的社会多元化和经济两极分化，进而塑造了边缘景观，从社区的微观地理到大都市地区的宏观尺度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从夜间灯光和人口网格看中国自然城市及其生活结构的动态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261764?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。“自然城市”一词是指自然或客观定义的人类居住地或人类活动。在本研究中，我们利用头尾断裂法识别了 2000 年至 2020 年中国大陆的自然城市并描述了其生活结构。该识别基于夜间灯光 (NTL) 和网格人口分布 (GPD) 数据，分别表示城市地区和住宅区。此外，我们明确确定了两种不同类别的自然城市的演变及其固有生活结构的动态。我们的目标是验证头尾断裂法是一种强大的方法，可以从不同的数据源中得出表示各种类型人类居住地的自然城市，同时还能有效地描述其生活结构。此外，本文还提供了一个新颖的视角来研究城市地区扩张与城市地区（或城市定居点）住宅区演变之间的不平等。我们的研究结果表明，随着时间的推移，城市地区的数量和规模都大幅增加。然而，在城市居住区中观察到一个有趣的趋势，即数量增加与规模逐渐减小相对应。此外，不平等表现出地区差异，快速发展的地区更有可能进入城市地区超过城市居住区的转折年。生活结构的动态表明，城市居住区总是比城市地区具有更多的层次结构、更多的子结构、更高的有序度和更具生活（有序或美丽）的结构。过去几十年来，中国大陆的城市地区扩张非常迅速，但城市居住区的演变比这更“自然”（即它始终产生一种以更高有序度为特征的生活结构）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261764?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用城市网络分析模拟城市行人活动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。全球气候变化危机以及世界各地城市面临的公共卫生和经济竞争力挑战凸显了分析工具的必要性，以研究城市设计与可持续流动性之间的关系。以汽车为中心的出行需求模型和土地利用-交通互动模型历来分析沿主要道路的区域间出行，在很大程度上忽略了行人和自行车出行，导致规划人员和城市设计师无法系统地评估发展干预措施的非机动化结果。我们提出了城市网络分析工具来解决这一差距。UNA 工具提供了一个基于可访问性的框架，用于分析建筑环境如何影响现有和新规划的建筑环境中的行人出行。自 2015 年以来，该框架作为 Rhinoceros 3D 的免费插件开发，并应用于国际上的多个城市和研究项目，本文介绍了当前的城市网络分析建模框架，并讨论了该框架与现有行人建模方法相比的独特贡献。以马萨诸塞州萨默维尔为例，我们展示了规划人员常用的几种功能：检查网络上的行人可达性；确定前往目的地的关键步行路线；估计街道段的步行交通量；确定行人的挫折点；评估开发变化如何影响其附近的行人活动。此类分析可以为行人基础设施规划和投资提供分析证据，并使规划人员、设计师和政策制定者能够优先考虑能够提高可持续出行成果的项目。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图神经网络预测当地文化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市研究早已认识到社区是动态的和相互关联的。然而，缺乏数据、方法和计算机处理能力阻碍了对社区关系动态的正式定量研究。为了在这一问题上取得进展，本研究提出了一种图神经网络 (GNN) 方法，该方法允许结合和评估有关社区内部特征、其过去特征以及其中群体流动的多种信息来源，从而可能在预测模型中提供更大的表达能力。通过探索来自 Yelp 的公共大规模数据集，我们展示了我们的方法在考虑结构连通性以预测社区属性方面的潜力，特别是预测当地文化。从实质性和方法论的角度来看，结果很有希望。从实质性上讲，我们发现无论是本地区域信息（例如区域人口统计）还是群体资料（Yelp 评论者的品味）在预测当地文化方面都能给出最好的结果，而且它们在所有研究案例中几乎是等效的。从方法论上讲，在难以找到特定区域的本地信息的情况下，探索群体概况可能是一种有用的替代方法，因为这些信息可以从多种形式的在线数据中自动提取。因此，当缺乏其他本地区域信息时，我们的方法可以让研究人员和政策制定者使用各种数据源。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通流与文本信息流视角下的城市互动网络特征及预测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。城市发展的程度取决于城市之间的紧密程度，而紧密程度体现在城市间相互作用的强度上，如交通流、信息流等。本研究从交通流和信息流两个不同的视角，对比分析了山东省及全国两个空间尺度的城市相互作用网络（UIN）特征，并从文本空间信息流的角度验证了物质空间交通流所体现的空间相互作用特征。基于腾讯迁徙大数据构建UIN，引入协同系数法，探究交通流网络中核心城市与边缘城市之间的协同和相互作用特征。在更大规模上引入深度学习方法，提出GCN_CD模型对节点进行半监督分类，实现交通流和信息流网络的社区发现。构建考虑地理特征的空间相互作用强度预测模型[math]，提高了预测精度。结果表明:从交通流和文本信息流角度看,山东省城市互动网络具有无标度和小世界特征,表现出一定的同质性和较强的空间相互作用,山东省城市互动网络形成了以济南、青岛等城市为核心,卫星城市环绕,东西两端遥相呼应的结构。从交通流角度看,全国城市互动网络呈现跳跃式分布,以单一核心城市为主导的分布结构。从信息流角度看,东西部社区分界线明显,社区内部聚集性强,距离衰减效应对空间相互作用强度产生影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用黏菌作为城市设计的设计指南，以土耳其/伊兹密尔/卡拉巴格拉尔为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市设计是一个复杂而富有挑战性的过程，涉及城市规划、建筑和景观等许多学科。在城市设计规模上，在设计更健康、更方便的城市区域方面，考虑与行人行为相适应的短路径（尤其是在公共空间中）非常重要。但传统的设计过程大多基于设计师的观察或直觉，无法满足用户的使用行为。研究表明，P. polycephalum 黏菌具有指导良好城市规划的潜力。然而，值得注意的是，在建筑和城市设计学科中，关于小规模区域人行道设计的研究还不够，需要进行研究。在这个方向上，这项研究是旨在长期为建筑和城市设计学科开发的方法的第一步。主要假设是，通过对地图上活体黏菌实验的图形分析，尤其是在未经设计的空旷城市地区，可以为建筑师和规划师创建设计模板，并为设计师提供创意建议。在这个方向上，在本研究中，基于土耳其伊兹密尔一处场地的活体细胞实验创建了一个图形设计模板提案，当地政府计划将其设计为步行区并开放竞争。黏菌直接用作计算机，而不是作为计算机的灵感，并以黏菌的行为模型开发了面向行人的设计模板提案。与为同一地区开发的获奖设计相比，事实证明，即使在简单的图形测量框架内，它也能提供更好的结果，并在主干道和侧干道上创建更优化的路线。预计这项研究可以为涉及更详细数学模型的研究发挥先锋作用，这些研究可以在建筑和城市设计领域开始。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公众对城市公园环境对儿童游玩的认知和期望：使用社交媒体数据对亚特兰大公园儿童活动进行 GIS 和文本挖掘分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。户外活动为儿童带来心理、身体和社会健康益处。在城市地区，公园对于儿童参与户外活动至关重要。了解公众对城市公园环境如何影响儿童活动的看法和期望可以减轻社会和身体不平等并促进公园的使用。先前的研究使用调查和观察数据来分析儿童在公园活动的偏好。众包在线数据和自愿提供的地理信息 (VGI) 可以为传统方法提供有价值的补充或替代。与常规调查分析相比，我们的研究使用社交媒体作为一种被动数据收集方法，以更短的时间范围确定公众对亚特兰大公园儿童活动的看法和期望。我们收集了 2017 年至 2022 年与儿童相关的 4026 条 Google 地图评论，并应用文本挖掘分析来了解人们如何看待亚特兰大公园儿童的活动以及看法在不同环境中如何变化。提取了与亚特兰大公园儿童活动相关的十个主题：态度、舒适度、安全、社交、宠物、自然、娱乐、水上运动、水上娱乐和运动。态度、社交和水上娱乐主题是所有环境中讨论最广泛的主题。然而，在种族多元化和低犯罪率的环境中，围绕宠物、娱乐和运动的讨论表明，制定量身定制的策略来促进儿童在公园的活动非常重要。公园规划人员和政策制定者可以使用这种方法和调查结果来评估和倡导儿童在城市公园的活动。此外，我们的工作有助于将被动数据收集方法的调查分析从小地理范围扩展到更大的区域，并将大数据和社交媒体数据的地理分析应用于调查研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绘制公共空间微型占用地图：无人机驱动的基多卡拉蓬戈空间行为预测”</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究评估了厄瓜多尔基多最密集的街区之一卡拉蓬戈的一个多式联运交通枢纽的空间行为。这种公共基础设施不足，缺乏足够的设备供在其内部和周围使用、居住和过境的人们使用，也缺乏足够的设备供其进行众多活动，特别是在卡拉蓬戈的入口公园。分析城市动态和土地利用的传统方法通常很僵化，无法掌握公共空间的复杂性和非线性性质，尤其是在全球南方的非正式城市。然而，人工智能和机器学习的最新进展，再加上无人机航拍视频，使得超越国家法规和正式规划的城市动态建模和预测成为可能。在这种情况下，我们使用计算机视觉技术和 YOLOv5 算法开发了一个模型，并结合了深度学习训练。目标有两个：首先，检测人、他们的运动和速度；其次，制作“占用率”和“计数与速度”地图，突出通勤者的空间模式。这些情景地图为城市设计、流动性和冲突公共空间建筑环境中的互动提供了宝贵的见解。生成的数据为规划者和决策者提供了定量的空间信息，以考虑城市规划中的当地实践和动态，特别是在非正式和城市基础设施不足的情况下。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现城市更新可持续目标的协同作用与权衡：决策支持框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。高密度城市的城市更新在平衡社会环境绩效和经济效益方面提出了复杂的挑战；建筑环境和社会福祉的改善可能会带来巨大的成本和经济损失，尤其是在土地资源稀缺且价值很高的地方。可持续目标之间的相互作用往往非常复杂。本研究提出了一个决策支持框架，可以量化城市更新过程中土地利用变化和公共开放空间 (OS) 供应的经济、环境和社会目标之间的协同作用和权衡。拟议的决策支持框架在社区和建筑层面都适用，由三个分析组件组成：重建趋势分析模块、三维土地利用模拟模块和可持续绩效评估模块。香港一个高密度和老龄化地区——油旺区，被选为这项工作的案例研究区域。制定了六种规划方案，反映了各种优先事项和原则，包括经济效益、环境效益、平等分配 OS 供应和提高 OS 质量。研究结果表明，经济与环境目标之间存在权衡关系，社会与环境目标之间存在协同关系，经济与社会目标之间存在中介关系。重新分区、土地用途重新配置、容积率调整和开发权转让等规划策略可以三角化，作为最大限度地发挥协同作用并实现更好可持续性的战略方法。该研究不仅通过引入一个评估可持续性绩效的综合决策框架原型为理论做出了贡献，而且还为协调城市更新中固有的不同可持续目标提供了重要见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在早期设计阶段生成和评估城市设计方案的交互式方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261767?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。生成设计领域致力于实现多种合适城市设计方案的自动生成。然而，定量分析通常在后期设计阶段进行，此时选项有限，修改成本高昂。通过在早期设计阶段系统地检查众多选项，生成方法能够创建桥接传统方法的设计。然而，它们在建筑实践中的应用有限，部分原因是由于人们认为城市设计师缺乏参与此类方法（这些方法通常表现得像黑匣子）而产生的对抗情绪。本研究的目的是开发一种生成设计流程，将基于规则的自动算法流程与城市设计师的积极参与相结合，从而在规划阶段提供广泛的设计替代方案。此外，该研究旨在确保城市设计师在整个设计过程中的关键参与。本研究采用的方法包括城市设计师可以自己进行的定量和主观评估。该结果是一个交互式过程，利用生成工具和计算机分析措施在城市社区层面创建、评估和筛选多种城市设计方案，重点关注居民的福祉，并基于设计师的首选参数。这种参数化工作流程可以帮助设计师进行早期决策，并可能融入当前的城市设计流程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261767?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未充分利用土地的连续性：考虑其临时用途的动态模拟</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241265735?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。在日本，不断萎缩的密集建筑城市面临着缺乏开放空间和增加未充分利用土地（如空地、空置房屋地段和停车场）的双重问题。这些未使用的土地可以暂时重新用作疏散和娱乐的开放空间。然而，识别这样的地块在方​​法上具有挑战性。为了解决这个问题，利用了地块几何形状。因此，该研究旨在调查特定时间点和临时用途下相邻未充分利用土地（称为未充分利用土地的连续性）的频率和大小。日本神户市的一个密集建筑区被选为实证案例研究。与模拟结果的比较表明，观察到的未充分利用土地的静态连续性往往比均匀随机分布更为显著。它表明在案例地点实施的临时使用政策具有一定的可行性。具体而言，在考虑未充分利用土地的临时用途时，连续临时开放空间的最大面积为 583 平方米，满足神户再开发项目的面积要求。利用停车场可以进一步将最大面积扩大到 945 平方米。尽管如此，政策制定者需要促进面向宽阔道路的私有地段的联合开发，因为这些地段不太可能成为临时开放空间。这项研究不仅有助于提供使用地段几何形状进行土地利用变化模拟的新方法，以分析临时状态下未充分利用土地的连续性，而且还有助于展示临时使用政策的可行性和局限性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241265735?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 3D 代理的模型，用于模拟加拿大多伦多的城市密度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261762?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。地块数据、3D 可视化和城市理论的使用为推进城市密集化模拟提供了重要机会。本文提出了一个基于 3D 代理的模型 (ABM)，以探索多伦多未来城市密集化动态，该模型基于利益相关者的行为和互动、分区法规的影响和利润预期。ABM 将居民、开发商、土地所有者和当地分区当局确立为城市密集化的主要参与者。该模型通过基于文献和绅士化理论的结构化子模型框架复制了多伦多城市发展过程，这些子模型代表了该过程的不同阶段。三种不同的情景表明，到 2040 年，该市预计将有 46 到 98 个新开发项目。平均建筑高度可能增加 17% 到 56%，该市可能有 10,238 到 25,070 个新单元来满足未来的人口需求。这些模拟描述了多伦多未来的城市密度化能力，实现了满足多伦多不断增长的人口所需的密度化水平，并最终提供了对该市未来转型的更全面理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261762?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打包代码和数据以进行可重复研究：以旅程时间统计为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267331?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。有效且合乎道德地使用数据来指导决策为公共部门提供了巨大的价值，尤其是当通过透明、可重复和强大的数据处理工作流程提供数据时。政府释放这一价值的一种方式是公开提供其数据，让更多人和组织获得见解。然而，在许多情况下，开放数据是不够的：公开可用的数据集需要以可用于分析的形式通过流行的数据科学工具（如 R 和 Python）访问，才能充分发挥其潜力。本文探讨了最大化开放数据影响的方法，并参考了打包代码以促进可重复分析的案例研究。我们介绍了 jtstats 项目，该项目由一个主要的 Python 包和一个较小的 R 版本组成，用于导入、处理和可视化由英国交通部 (DfT) 发布的代表多种交通方式和多种地理级别旅行目的的旅程时间的大型复杂数据集。 jtstats 展示了特定领域的软件包如何能够在公共部门内外实现可重复的研究，从而节省重复工作并降低重复分析导致错误的风险。我们希望 jtstats 项目能够激励其他人，尤其是公共部门的人们，通过让数据集更易于访问来增加其价值。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267331?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于社会项目的正负协同作用：参与价值评估中相关性的处理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。参与式价值评估 (PVE) 是一种旨在从社会角度评估项目的新方法。它旨在确定在有限的预算下，哪些投资项目或投资组合（投资组合包含多个投资项目）可能受到民众的青睐。该方法模拟了政策制定者面临的决策问题。PVE 的最终目的是评估和确定个人如何评价公共项目的属性，以便在不同属性和投资项目之间构建社会权衡。然而，重要的是要考虑到，当投资组合由多个投资项目组成时，项目之间可能存在显著的协同作用（正面和负面）。本文提出了一个新的评估框架，允许在 PVE 背景下解决项目之间的协同作用，同时还提供高度灵活的结构。该方法使用一个合成数据集和两个真实数据集进行测试。结果表明，忽视所选投资组合中项目效用之间的协同作用会大大降低模型拟合度并产生偏差。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可达性评分——城市交通网络整体评估的数据分析及布伦瑞克案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市交通网络 (UMN) 的可达性和质量取决于每个人的多种静态和动态条件。促进步行等可持续交通需要根据行人的特定需求对 UMN 的质量进行非常具体的评估。本研究的目的是提供一种新方法，以全面、特定于模式的方式了解 UMN，作为良好规划和决策的基础。借助可达性评分 (AccessS)，我们提出了一个综合的、基于指标的、整体的地理空间框架，用于量化评估在广泛的文献综述中确定的定性 UMN 属性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧凑型城市真的能减少消费型碳排放吗？韩国案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。由于分析没有区分生产型和消费型碳排放，因此证明紧凑型城市是智能增长战略的核心，也是碳中和城市的愿景的证据尚未得到充分探索。通过估算最终需求和调查商品消费产生的碳排放来实证分析与紧凑型城市的关系至关重要。本研究使用夜间卫星图像估算了韩国的消费型碳排放量。随后，我们利用空间分析、K 均值聚类分析和回归模型，全面确认了是否应推行紧凑型城市以减少消费型碳排放。结果表明：（1）基于聚类分析，从紧凑型城市的角度来看，最理想的发展形式的集群中消费型碳排放量最低； (2) OLS回归分析表明，土地利用复杂度(多样性)、人口密度(密度)、拥堵频率强度(交通可达性)、绿地率(环境)、农业面积率(环境)越高，消费型碳排放越低。但结果证实，车辆行驶里程(街道可达性)越大、高铁可达性越差，消费型碳排放越高。因此，我们建议追求紧凑型城市，以减少消费型碳排放。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰汉密尔顿市城市密集化规划变化的文本挖掘公众反馈</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272097?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。世界各地的城市都渴望从低效的城市扩张模式转变为更紧凑、更可持续的城市形态。然而，城市密集化工作往往面临公众的强烈抵制或怀疑，阻碍了大规模实施。很少有实证研究能确定公众反对城市密度的理由和机制。这项研究旨在通过利用新颖的自然语言处理技术 (NLP)，结合对汉密尔顿城市集约化的独特、高度详细的公共数据集的混合方法分析来弥补这一差距。这项研究脱颖而出，提出了一个可转移的模型，可以从大量公众反馈数据集中快速产生见解，并揭示了公众支持或反对城市密集化背后的两极分化和复杂的、由自身利益驱动的机制，包括 NIMBYism（不要在我家后院）。情绪分析、主题建模和 ChatGPT 等 NLP 技术可用于快速洞察大型非结构化的公共反馈数据集。当与提交者的个人利益代表和身份相结合时，这些人工智能生成的摘要可以提供对公众舆论背后隐藏原因的重要见解，更重要的是，可以用来设计定制的公众参与活动，以获得社区认同。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272097?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别城市功能区域：融合地铁智能卡数据和网约车数据的多维框架方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267370?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。由于居民行为的变化，城市功能往往会偏离最初的规划。有效的城市规划和更新需要根据居民行为数据（包括活动和出行数据）准确识别城市功能区域。然而，以前的方法主要依赖于兴趣点 (POI) 数据或单一来源的交通数据，并且经常忽略居民活动和出行行为的综合影响。在本研究中，我们引入了一个新颖的框架，该框架将多种交通数据来源（例如地铁智能卡数据和叫车数据）与 POI 数据相结合以识别城市功能区域。这种方法是独一无二的，因为它同时考虑了居民行为的两个关键维度：出行和活动行为。通过结合这些维度，我们提取了一组全面的特征，包括旅行时间、旅行流量、出发地-目的地模式、活动类型和活动时间，然后在区域级别（即交通分析区）汇总这些特征。为了处理这些特征，我们使用潜在狄利克雷分配 (LDA) 从每种数据类型中提取高级语义特征。此外，为了处理地铁智能卡的稀疏数据，我们采用了专门的聚类技术。与单一数据源和 k 均值聚类算法相比，来自多个数据源的多样化和互补信息的整合可以更准确、更细致地识别城市功能区域，为城市规划者提供宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267370?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化新加坡街道配置对人们活动空间的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272093?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。尽管人们普遍认为街道配置可能会影响人们的城市内出行，但要准确把握这种影响的本质仍然具有挑战性。我们将这一挑战定义为操作化和测量挑战，并尝试更精确地量化和分析街道配置的影响。我们利用地理数据科学工具表明，可以使用集水区多边形来捕获街道配置。为了说明我们的方法，我们为新加坡的每栋建筑派生了这些多边形，并表明集水区大小在空间上聚集，从而充当街道配置的代理。使用空间误差模型，我们证明这些集水区大小部分解释了人们的城市内出行，概念化为他们的活动空间。也就是说，随着街道配置导致集水区面积扩大，人们的活动空间趋于缩小。我们表明，集水区大小的解释力与通常用于解释人们出行的其他建筑环境变量（如便利设施密度和土地利用多样性）不同，尽管它们相关。最后，我们考虑了我们的方法在更广泛的城市地理研究议程中的潜力，借鉴街道配置和其他形态的影响来研究社会空间过程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272093?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NorDark-DT：城市照明基础设施规划和分析的数字孪生</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。可持续城市照明基础设施的实施对于促进健康习惯、减轻光污染对人类和野生动物的影响以及平衡能源消耗至关重要。然而，分析在城市空间实施照明干预的替代方案是一项费力且耗时的任务，通常需要使用多种工具。此外，照明基础设施的设计通常需要平衡相互冲突的需求和变量（例如美学、人类感知、对野生动物的影响和能源消耗）。在本文中，我们介绍了 NorDark-DT，这是一种城市数字孪生，用于支持城市照明基础设施的规划和分析。我们介绍了其设计和开发中解决的主要要求、其架构和组件，并说明了它在与评估奥勒松（挪威）和乌普萨拉（瑞典）两个研究区域的照明干预方案相关的引人注目的使用场景中的使用。我们还讨论了 NorDark-DT 开发过程中遇到的挑战和经验教训，为有兴趣创建城市数字孪生或类似工具的开发人员、利益相关者和从业者提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭开粤港澳大湾区城市扩张之谜：探索区域合作的关键作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。现有学术研究广泛探讨了城市扩张的动态、决定因素和后果，但很少有文献研究区域合作对快速城市化过程中城市扩张方向和空间形式的影响。本研究以中国南方发达的特大城市区域粤港澳大湾区 (GBA) 为研究对象，探讨当代中国观察到的显著城市扩张是否受到各辖区之间合作的深刻影响。通过 2010 年至 2018 年期间的空间指标和面板数据回归，本研究发现区域合作已从沿海城市扩展到大湾区的腹地城市。因此，大多数城市的城市土地都经历了不同方向的扩张。此外，与经济和社会合作相比，区域制度合作成为推动城市外部扩张的最重要因素。此外，异质性结果表明，区域合作推动普通城市向核心城市的外部扩张。相反，城镇体系内部的惯性则表现出对邻近扩张模式的强烈路径依赖，与区域合作促进的外部扩张形成鲜明对比。总之，本研究超越了局限于市级尺度的解释，阐明了城市区域化进程中城镇扩张的起源和动力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食品环境的动态变化：新冠疫情期间和疫情过后</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272101?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。新冠疫情的爆发引发了全球范围内的粮食危机，促使人们重新审视城市粮食​​环境的恢复力。虽然之前对城市粮食环境的研究主要集中在西方背景下，但对中国的关注较少。本研究以中国深圳为例，建立了以可达性、多样性和健康性因素为中心的粮食环境评估框架，旨在分析正常和疫情期间粮食环境的动态变化。通过使用 GA 优化算法，将一些便利店改造成自提点 (SPP)，有望以低成本、高效率消除沙漠风险区 (DRA)。研究结果揭示了深圳粮食环境具有独特的“中心-边缘”空间结构，而健康性的提高对于维持粮食绿洲和改善粮食沼泽起着至关重要的作用。该研究为提高各国在疫情期间食品环境的恢复力、加强城市生命线系统的安全提供了方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272101?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑未来自动驾驶汽车的到来，模拟中型城市地区的城市扩张</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272664?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。在未来几年，城市可能会在各种经济、社会和技术创新（例如与自动驾驶相关的创新）的推动下发生重大变化。除其他影响外，自动驾驶汽车可能会影响城市发展的形态功能模式，尤其是可能加强或减少分散的发展模式，这种模式在许多城市都很重要，尤其是在过去的几十年里。为了评估这些可能的影响，我们提出了一个新的城市扩张指数来衡量西班牙城市（桑坦德、坎塔布里亚）中型城市地区定居点的分散/集中程度。此外，我们通过回归模型解释了该指数的分布，表明平均家庭收入、前往主要城市中心的旅行时间或使用汽车上下班的人数百分比等变量是与城市扩张呈正相关的相关因素。最后，我们将提出的模型应用于不同的场景，以检查自动驾驶的发展如何影响所分析定居点的特征。结果表明，在汽车使用率较高、由于流通车辆数量较多而导致前往市中心的行程时间较长的情况下，城市居住区（尤其是距离城市中心较远的居住区）可能会出现蔓延现象。因此，在某些条件下，自动驾驶汽车可能会促进城市形态出现更多可持续性问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272664?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越后院：揭示公民参与数字参与式规划的地理分布</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。尽管虚拟空间已成为公众参与的舞台，但数字参与的地理环境却相对较少受到关注。除了考虑谁参与以及为什么参与之外，在考虑数字城市规划过程的参与者与其参与空间之间的空间关系方面，研究方面也存在明显的差距。本文提出了参与空间性的工作概念，该概念区分了参与发生的空间、参与者的空间现实以及作为参与式规划对象的空间。通过芬兰埃斯波的一项公共参与 GIS 研究对这些维度之间的关系进行了实证研究，该研究涉及 1,731 名公民和 6,800 多个绘制在城市各地的未来规划和发展理念。研究结果支持了先前的研究，即电子参与有可能在空间上扩展参与过程，无论是在参与的公众方面，还是在他们产生的空间知识方面。然而，我们的结果还表明，在线参与可以捕捉到人与地点之间的空间联系，这种联系不同于传统参与模式，从靠近居住地的地方保护行为到更随意的空间依恋。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土地利用效率与地方政府收入：使用新型结构方程模型方法分析 272 个中国城市的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272092?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。主要发展中国家前所未有的城市化给有效和高效的土地管理带来了巨大压力。文献中已经讨论了土地利用效率在中国背景下的重要性，特别是关于土地利用效率的测量和关键影响因素。然而，在控制城市间显著差异的同时，量化土地利用效率、地方政府收入、就业和基础设施发展之间的相互依赖关系仍然是文献中的空白。本研究基于 2012 年至 2017 年中国 272 个地级市的数据，采用了一种新颖的建模方法，将潜在类别分析 (LCA) 结合在广义结构方程模型中。加入 LCA 有助于控制城市样本间显著的非线性异质性。实证模型确定了土地开发为地方政府收入做出贡献的直接渠道（一次性土地出让金和土地交易产生的交易相关税收）和间接渠道（就业和业务增长产生的企业和个人税收）。它还提供了第一批量化证据之一，证实了就业增长为中国政府收入带来的长期回报高于一次性土地出让金，但控制了不同城市土地使用效率和工资的显著差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272092?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“本地枢纽与全球门户”：了解新加坡总体规划对城市多中心的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。总体规划在制定城市发展战略、决定土地使用、建筑高度和发展强度方面发挥着关键作用。这些规划影响城市基础设施和活动的空间布局，塑造形态和动态的城市空间结构。本研究评估了新加坡总体规划对城市空间结构的影响，利用从总体规划中提取的数据来预测未来的土地使用和空间互动场景。通过模拟不同城市中心不断变化的商业建筑面积及其对通勤模式的影响，我们评估了总体规划对城市空间结构的影响并促进了多中心城市发展。新加坡的总体规划通过“本地枢纽和全球门户”战略明确了多中心化的愿景，并研究了其对城市空间结构的影响。该研究使用城市流动数据和空间网络分析来揭示总体规划如何旨在将开发从中央商务区 (CBD) 分散并将经济活动分配到各个地区。我们的研究结果表明，区域中心和本地枢纽正变得更加自主，而中央商务区仍然占主导地位。研究结果还强调了将形态和功能多中心测量与社会经济指标相结合以全面评估城市发展战略的重要性。本研究有助于理解城市空间结构，并为未来的城市规划提供实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 Facebook 好友关系的相对概率</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272094?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。我们绘制了美国本土 48 个州相邻县之间的 Facebook 社会联系指数 (SCI)。该指数的计算方法是将县之间的 Facebook 好友数除以两个县的活跃 Facebook 用户数。结果遵循区域科学原理，该原理告诉我们，跨越政治（行政）边界（例如州边界）和经济区（包括大都市区和腹地边界之间的过渡区）的流动可能会减少。我们还发现，被州际公路分隔的相邻县之间的连通性较低，人口稠密地区的连通性也较低。农村地区和具有文化意义的地区（例如美国南部非裔美国人聚居区和阿巴拉契亚山脉的偏远地区）的连通性较高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272094?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有意旅行群体和社交网络：大流行期间的识别和动态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271453?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。利用 2020 年连续多日的智能卡数据，我们通过识别有意成群出行的地铁乘客 (ITG) 来调查香港地铁系统中的团体出行。ITG 是我们全市物理社交互动的代理。考虑到 ITG 成员通过团体旅行相互关联，我们构建了一个由 ITG 组成的社交网络 (ITG 网络)，以探索 ITG 活动的网络属性和结构。通过检查 COVID-19 大流行之前和期间的 ITG，我们测量了 ITG 的空间模式及其在不同地区和不同时间的动态。我们发现 ITG 网络的程度遵循重尾分布。网络大小和互连随时间而变化。在维持网络的拓扑属性方面，一些 ITG 成员比其他成员更有影响力。我们说明了如何使用新数据和方法来探索依赖交通的城市中的面对面互动和社交活动模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271453?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷色调促进恢复性人行道体验：使用 2D 街景图像研究地面壁画的颜色和图案设计对情绪状态和感知恢复性的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。地面壁画越来越多地被用作一种战术性城市设计策略来改善场所质量。然而，关于地面壁画设计如何影响心理健康的研究有限。本研究采用 3 × 2 × 2 混合设计来探索人行道地面壁画的设计特征，特别是颜色（暖色、冷色或无色）和图案（直线或曲线），如何影响有压力或无压力个体的情绪状态和感知恢复性。学生（n = 112）被分成两组，一组有压力诱导，另一组没有。要求他们查看显示六种设计条件和无色条件的图像。对于每种情况，使用陈述评估情绪状态，包括愉悦程度、精力充沛和放松，以及通过感知恢复量表（短版）测量的感知恢复性。结果表明，与无色人行道相比，人行道壁画的存在改善了情绪状态，包括享乐情绪和精力激发，以及感知到的恢复性。冷色调在促进恢复体验方面效果最强，尤其是对于有压力的亚群。暖色调显著降低了所有参与者的放松程度，并且被认为对有压力的个体恢复性较差。无色色调降低了精力激发，并且被认为在所有参与者中恢复性最差。图案特征无助于改善情绪，但曲线图案被认为比直线图案更能恢复性。本研究提供了实证证据，支持旨在通过地面壁画和更系统地使用颜色和图案来有益于心理健康的城市公共空间设计。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解码喀拉拉邦的 Namboothiri illams：形状语法方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271457?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。mana/illam 是印度南部喀拉拉邦的一种庭院式住宅类型，专门用于精英 Namboothiri Brahmin 社区，他们是印度教等级制度中最高种姓的成员，以学识和财富而闻名。这些是装饰华丽的宫殿式住宅，使用木材或裸露的红土建造，带有倾斜的山墙屋顶，旨在抵御强烈的季风，体现了喀拉拉邦丰富的乡土和传统建筑。本文使用形状语法描述了 mana/illam 语言。为了制定形状语法，对喀拉拉邦的 36 个 mana/illam 样本进行了建筑记录和分析，并确定了它们的特征和类型差异。确定了三种 mana/illam 类型；检查了空间配置、比例和层次结构，从中制定了形状语法的词汇和规则集。在 20 个阶段定义了 68 条形状规则。生成了 60 种 mana/illam 平面类型来说明语法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271457?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可达性导数：衡量公共交通路线的可达性贡献</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。可达性是公共交通系统最基本的目标之一，因为它是交通服务的可用性和服务质量。整个交通系统的可达性是众所周知的；然而，每条路线对整个系统的可达性的贡献仍不清楚。同时，由于中断风险更高，气候变化和其他干扰带来的不确定性也更多，迫切需要系统地研究服务变化对每条路线对总体可达性的贡献的影响。为了解决这一差距，我们引入了可达性导数，这是交通系统中每条路线贡献的模型无关的度量。我们将路线的导数定义为从系统中删除路线后整个系统的可达性变化。我们演示了如何从广泛可用的公共交通时间表和自动乘客计数数据中以数字方式计算导数。该指标反映了交通系统的固有结构，并揭示了潜在的路线级服务变化的影响。结果为公共交通评估和规划提供了第一手证据，包括绩效评估、时间表重新设计和计划转移。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制费城行人网络水平户外热危害分布图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241274391?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。随着全球气温上升，许多城市在炎热的夏季遭受越来越频繁的极端高温。城市热量空间分布的定量信息对于城市极端高温缓解和适应变得越来越重要。本研究首先从行人的角度研究了宾夕法尼亚州费城人行道和建筑街区层面的精细热危害分布。基于高分辨率城市几何模型的城市微气候建模用于生成研究区域 1 米分辨率室外热危害图。人行道地图叠加在生成的高分辨率热危害图上，以估计人行道层面的热危害。基于人行道层面的热危害图，本研究进一步计算了每个建筑街区沿人行道 400 米步行范围内的热危害水平。然后将建筑层面的危害数据汇总到人口普查区层面，以与社会经济和种族/民族变量进行比较。结果表明，费城非裔美国人比例较高的社区热危害水平较高。这项研究将为在气候变化背景下开发更热舒适、更适合步行的社区提供新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241274391?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险的节奏：利用救护车呼叫数据探索城市脆弱性的时空模式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市脆弱性受到气候变化、不平等加剧、城市快速增长和基础设施不足等危险模式变化的影响。虽然我们对城市脆弱性在空间上的变化有相对良好的了解，但对城市脆弱性的时间动态知之甚少。本文提出了一个框架来评估城市在时间和空间上的脆弱性，以解决这一差距。我们将该框架应用于荷兰的阿姆斯特丹、鹿特丹和海牙。使用高分辨率、匿名的救护车呼叫和社会经济、建筑环境和邻近数据，我们确定了三种时间模式：“中午高峰”、“早起鸟”和“全天全夜”。每种模式都代表了一种独特的风险节奏，这种风险节奏源于具有不同人口和社会经济背景的人们之间的互动以及他们在不同城市环境中的日常活动的时间流动。我们的研究结果还强调了现代荷兰城市的多中心性质，在这些城市中，人口密度不同的地区也出现了类似的节奏。通过这些案例研究，我们证明了我们的框架揭示了城市脆弱性的时空动态。这些见解表明，需要采取更细致入微的方法来评估城市脆弱性并加强防范工作。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spnaf：用于分析和绘制流数据集热点的 R 包</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241276021?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文介绍了 {spnaf}（流量的空间网络自相关），这是一个 R 包，专为基于 Berglund 和 Karlström 的 G 指数的流量（例如，人类流动、交通和动物运动）数据集的热点分析而设计。我们通过两个数据形式的示例分析展示了 {spnaf} 包的实用性：1) 使用多边形数据的美国俄亥俄州哥伦布市的自行车共享出行模式，以及 2) 使用点数据的美国机场的乘客出行模式。{spnaf} 可从综合 R 档案网络 (CRAN) 下载，其中包含一个可立即使用的小插图和示例数据/代码。该包解决了现有空间分析包的局限性，并强调了其在检测流量热点方面的效率。它非常适用于各种城市和地理数据科学应用。{spnaf} 仍处于早期阶段，我们希望感兴趣的读者能够为该包的开发和增强做出贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241276021?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本城市规模与人口变化相关的多维因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241274381?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。许多发达国家需要根据与人口变化相关的多维因素来规划城市政策。然而，实证研究在识别这些因素方面并不一致，包括经济、社会和城市规划相关因素。本研究的目的是阐明与城市规模相关的人口变化相关的非线性多维因素。在分析中，人口变化率被定义为结果变量，269 个经济、社会和教育指数（ESE 指数）被用作预测变量。数据按照三种城市规模分层。利用 ESE 指数，使用 XGBoost 算法分析人口变化率与多维数据之间的非线性关系。一个关键结果是，人口变化与社会相关指标密切相关，例如小城市 0-14 岁人口的人口变化率、中型城市的人口自然变化率和大城市的迁移变化率。关于人口减少，日本有 1304 个萎缩城市，主要由中小型城市组成。在这些城市中，除了社会相关因素外，人口变化与中型城市的经济相关因素金融实力指数以及小型城市的城市规划相关因素人口稀少地区的指定相关。在多维因素中，不同规模的城市都有除社会相关指标以外的其他因素。这些多方面的因素可以为城市政策制定者提供初步见解，以根据城市规模探索他们需要关注的各种政策措施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241274381?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国浙江将绿地措施纳入未来城镇规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241274913?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。学者们使用了各种空间指标来评估城镇的建成环境。然而，先前的分析未能系统地解决未来城镇规划中的绿地分布问题。本文通过将绿地指标整合到扩展的城市强度框架中并比较中国浙江省 11 个镇的现状（2018 年）和未来规划方案（2030 年）来填补这一空白。在本文中，我们在 ARCGIS 和 FRAGSTATS 中计算空间指标，使用 STATA 中的相关性分析进行统计分析，并采用人口、经济和环境变量来验证所选指标。结果表明：（1）未来规划方案可能导致城镇中心的绿地减少或绿地分布不均；（2）绿地指标的验证揭示了与归一化差异植被指数（NDVI）的可观察到的关联，这意味着所选框架可以有效反映绿化状况； （3）管制性详细规划并不总能改善城镇未来的空间布局，尤其是在考虑绿地分布后。这些发现强调了绿地在大型整体街区上的适当空间布局对于有效规划的重​​要性。此外，要实现最佳城市强度，就需要平衡建筑空间和绿地空间的分布。最后，正如本研究所强调的那样，整合绿地因素并采用综合方法可以为不同辖区的城镇规划者和政策制定者提供宝贵的指导，以实现更理想的空间布局。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241274913?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国铁路旅行费用计算器</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241276569?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。不同地方（如医院或有工作地点的地区）的可达性对于了解交通系统、城市环境以及不同人可以获得的服务和机会的潜在不平等非常重要。通常，该领域的研究围绕着一个问题展开：居住在某个地区的人们是否能够在预定的时间范围内到达某些目的地。然而，这种旅程的成本以及它们是否负担得起，往往被忽略或不被同等重视。在这里，我们提供了一个 Python 包和一个相关的数据集，可以分析英国的火车旅行成本。我们展示了我们用来构建它的原始数据集、我们开发的用于分析它的 Python 包以及我们生成的输出数据集。我们设想我们的工作将允许研究人员、政策制定者和其他利益相关者调查有关火车旅行成本的问题、由此产生的任何地理或社会不平等以及如何改善交通系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241276569?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾工人的全球部署可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241281134?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。菲律宾移民工人在全球各个经济体和社会领域发挥着重要作用，包括在 COVID-19 疫情最严重时期为医疗保健系统提供重要支持。这篇图表文章直观地展示了菲律宾移民工人在海外的全球部署情况，绘制了 2019 年菲律宾移民工人至少有 100 名的国家的移民情况。该地图显示了 2015 年至 2019 年菲律宾移民工人大量涌入中东、东亚和东南亚的情况。虽然东亚和东南亚的劳动力迁移传统上以女性为主，但中东经历了性别转变，从石油行业的男性主导劳动力转变为支持蓬勃发展的服务和商业行业的女性劳动力。与此同时，欧洲国家已成为菲律宾工人的主要目的地，菲律宾移民工人的增长率很高。这些模式可能会启发未来研究如何理解劳动力迁移中的性别变化，并有助于指导劳动力迁移政策以及为菲律宾妇女及其留在菲律宾的家人提供的支持系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241281134?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相互依存与协调挑战：长江三角洲的电动汽车充电基础设施和碳排放</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241277865?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。实现净零排放的雄心增强了电动汽车充电基础设施 (EVCI) 作为战略资产的重要性。然而，在全面定量分析其对化石燃料燃烧产生的碳排放（称为 ODIAC-CE）的影响方面仍然存在明显的差距。本研究着手对 2018 年和 2020 年的 EVCI 和 ODIAC-CE 数据进行纵向比较，进一步按规模对城市进行分类，以分析 EVCI 扩展与 ODIAC-CE 变化之间的关联。该研究利用一系列分析工具，包括相关性分析、空间自相关和耦合协调分析，剖析了中国长江三角洲地区 EVCI 和 ODIAC-CE 之间不断发展的关系。结果强调 EVCI 扩展和 ODIAC-CE 变化之间的相互依存关系日益增强，但不同城市尺度上的耦合协调存在明显的异质性。特大城市和超级城市在 EVCI 的快速扩张和 ODIAC-CE 动态之间表现出良好的协调性。然而，在大多数大、中、小城市中，EVCI 增长对 ODIAC-CE 变化的影响已被证明是不一致的或不匹配的，受到位置和基础设施、工业和技术模式以及社会实践和意识等各种因素的影响。该研究通过区域和城市层面的 EVCI 部署，为脱碳的潜在解决方案提供了系统的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241277865?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市形态对物理变化的影响：曼哈顿中城城市形态演变的定量和历时分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272096?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市形态是影响未来发展和转型模式的关键因素，其重要性在城市形态学中已得到广泛认可。然而，尽管需要采用历时方法来严格理解形态变化关系，但利用纵向数据集的研究仍然很少，只有一小部分采用了定量方法和形态测量方法。本文旨在定量研究城市形态元素及其空间布局的特征如何影响物理变化模式，并评估地块、建筑物和街道的几何和配置城市形态测量在解释随时间变化的物理变化模式方面的表现。我们假设，与迄今为止主要采用的传统几何测量相比，配置测量对城市形态元素之间的关系更敏感，可以更好地解释物理变化。为了验证这一假设，我们提出了一种历时性和定量性方法，使用由历史制图资源和最近的数字数据集生成的纵向地理空间数据库，通过四个时间段（1890 年、1920 年、1956 年和 2021 年）测量曼哈顿中城的城市形态状况和物理变化模式。通过统计分析证明了城市形态与物理变化之间的关联。研究结果证明，虽然强调大小和形状等几何测量的影响的流行假设往往是不准确的，但地块和街道的配置和基于可达性的测量可以准确描述形态和变化之间的动态关系。通过配置变量测量的城市形态模式和结构的特征比城市形态元素的个体和几何质量更可靠地解释物理变化和持久性的动态。我们的实证研究结果为迅速发展的城市形态测量学领域增添了新的内容，并提供了基于数据的见解，以提高城市空间的弹性和适应能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272096?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从城市建模到城市数字孪生——应用城市建模 (AUM) 研讨会的反思</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241279601?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市数字孪生 (CDT) 作为城市系统和发展过程的数字复制品，被誉为城市规划和管理的下一代技术。可以说，CDT 的概念并不新鲜。在 CDT 之前，自 1960 年代以来，应用城市建模一直在支持城市和基础设施规划方面发挥着关键作用。因此，将 CDT 与传统城市模型进行比较可以提供有关其性质、潜力和挑战的宝贵见解。然而，这种比较、反思的练习仍然很少见。这篇评论旨在分享来自专门的应用城市建模 (AUM) 社区的见解和反思。有人认为，为了证实 CDT 的力量，理论驱动的建模策略对于实际的政策分析和知识发现都是必不可少的。建模者必须超越技术视角，探索优化之外的 CDT 的新用途。盲目追求数据而不建立和扩展现有领域知识仍然是 CDT 的生存风险。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241279601?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用行人流动性和城市微气候模型的人行道级城市热风险评估框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241280746?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。气候变化和随之而来的高温相关危害的增加对城市居民的健康和福祉构成了迫切威胁。人们在城市环境中行走时尤其容易受到热应激的风险。这项研究提出了一种新颖的热风险评估框架，将行人流动性模型与城市微气候模型相结合。利用这个框架，我们通过将通用热气候指数 (UTCI) 作为危害，将行人前往关键目的地的行程作为暴露，评估了城市地区行人与高温相关的暴露和风险。我们通过检查一天中的不同时间段（早高峰、中午和晚高峰）来考虑危害和暴露的时间变化。除了危害和暴露之外，我们还通过关注幼儿和老年人来考虑脆弱性。我们通过在地址点级别分析行人从住所到五个关键目的地（公交车站、火车站、公园、学校和商业设施）的出行危险，并使用由人行道和人行横道组成的步行网络，为提高热风险评估的空间分辨率做出了贡献。我们的框架有助于识别热暴露水平高的人行道以及累积热风险高的住所，并考虑到可行路线上步行到关键目的地的行程。我们将该框架应用于加利福尼亚州洛杉矶市中心 36 平方公里的区域，证明了其有效性。我们的研究结果为城​​市规划者和政策制定者提供了宝贵的信息，支持基于证据的干预地点优先排序、气候适应战略和气候防护规划所必需的政策决策。通过在预计热危害会影响最脆弱行人的地区实施有针对性的干预措施，规划人员可以创造耐热、行人友好的环境，同时优先考虑弱势群体的健康和福祉。这项研究有助于增进对气候防护规划的强有力风险评估方法的了解，特别是关于应对极端高温事件期间的室外热相关风险的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241280746?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将地方感映射为可衡量的城市身份：使用街景图像和机器学习来识别建筑立面材料</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241279992?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。地方感是一种无形的感知，被广泛认为是一种城市身份，在跨文化研究和当代城市化中都具有重要价值。建筑立面材料由于其物理和社会属性的结合，可以有效地捕捉地方感。然而，目前还没有广泛可实施的高分辨率方法来大规模识别立面材料。作为回应，本研究提出了一种使用街景图像 (SVI) 和一组深度卷积神经网络 (CNN) 来识别建筑立面材料的方法。具体来说，建立了一个大型跨文化训练集来提高通用性。SVI 中的建筑物被分成高分辨率矩形图像，并使用训练有素的残差网络-50 (ResNet-50) 模型进行分类。然后通过测量立面材料和包括多样性和连续性在内的分析指标来描绘地方感及其空间模式。研究了全球八个具有独特城市特征的城市。研究结果显示，与亚洲城市相比，纽约、芝加哥和伦敦的地域特征相似，而巴黎和东京则更具特色。尽管全面衡量地方感仍存在挑战，但对立面材料的分析提供了一个有洞察力的指标，有助于提升当代城市主义的城市认同感。这项研究不仅通过智能算法的赋能推动城市科学的精细化发展，还为探索基于客观物理环境的不可衡量品质提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241279992?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行为房屋指标：一种更快、实时的英格兰小区域贫困测量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241283124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。长期以来，研究人员一直专注于测量和监测小规模、社区层面的经济和社会贫困，以便为官方政府机构和政策制定者提供更精确的数据见解。虽然已经开发出了有价值的方法，但与这些方法相关的数据收集工作往往成本高昂、耗时长、发布频率低且时间延迟严重，并且方法论经常发生变化。在此，我们提出了一种基于简单方法和数据源的新方法，以生成更快、实时的不同规模（从小到大）贫困指标。我们的工作结果表明，我们的方法提供了英格兰和威尔士地区贫困的一致观点，这与其他指数一致，但也突出了现有指数无法很好地捕捉到的深度农村和高密度城市贫困地区的特定爆发点。我们的方法旨在通过补充现有但不常见的指数来帮助研究人员和政策制定者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241283124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过结合地籍地块和建筑足迹来更现实地估计城市土地占用量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241282092?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。尽管城市化导致的土地占用量估算方法非常重要，但目前尚未形成一种被广泛接受的估算方法。目前，欧洲和全球范围内都有准确的地理空间数据集；然而，量化城市土地占用量的不同方法可能会导致不同的结果，从而可能导致低估。这可能令人担忧，因为城市扩张正在成为一项重大的环境挑战，它破坏了自然栖息地，消耗了生产性农业用地，并通过增加能源需求导致了气候变化。为了弥补这一知识差距，我们提出了一种结合地籍地块和建筑足迹的城市土地占用估算方法。地块可以被视为合适的最小测绘单位，因为它们与做出土地用途转换经济决策的空间层面直接相关。将所提出的地理空间方法与依赖于高分辨率层不透水性、全球建筑物足迹（单独）、科林土地覆盖、城市地图集和全球人类住区层数据集的方法进行了比较。该方法在希腊的案例研究中得到了体现，具体为：(a) 南爱琴海地区的两个岛屿（米科诺斯岛和锡拉岛），这两个岛屿受到旅游业发展和城市扩张的严重影响；(b) 塞萨洛尼基大都市区内的一个近郊地区（瑟迈科斯岛-米卡尼奥纳岛），受到强烈的郊区化影响。结果表明，自 20 世纪中叶以来，城市土地占用了可用土地的很大一部分，这一事实凸显了城市发展的动态侵占。计算表明，其他方法可能会低估城市化区域高达 80%-90%。在讨论部分，进一步论证了将重点从像素转移到地块的优势，同时明确指出了与遏制城市扩张的空间规划政策之间的联系。这些政策可以通过对城市土地占用更现实的估计来制定，以便采取战略和监管措施来支持欧洲的“零净土地占用”政策。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241282092?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国城市房价的径向分析与尺度分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241281890?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市缩放定律总结了属性如何随城市规模而演变。然而，这种方法的一个局限性在于总体观点，这导致人们忽视了城市的内部结构。这是一个关于房价的重要问题，因为房价在空间上存在显著差异。基于 2017-2021 年期间汇编的数百万笔房地产交易的数据集，我们研究了各城市房价径向（中心-外围）曲线相对于其规模的规律。结果有三方面。首先，它们证实了城市缩放文献中的先前发现，即最大的城市聚集了更高的房价。其次，我们发现房价径向曲线在三维上以城市人口的 1/5 幂缩放。重新缩放后，可以观察到径向曲线之间的很大规律性，尽管一些位置便利设施对价格有显着影响。第三，看来我们使用重新缩放曲线的方法无法解释城市中心房价的变化。事实上，随着城市规模的扩大，市中心附近的房价上涨速度比周边地区快得多。这对寻求购房的低收入家庭来说意义重大，因为市中心过高的房价可能会迫使他们搬到周边地区，尤其是在大城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241281890?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发展中经济体家庭用水的城市形态驱动因素：结构方程模型方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241284824?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市人口呈滚雪球式增长，家庭 (HH) 用水量不断增加。不断增长的住房密度、不断扩大的基础设施和改变的土地使用模式对供水和用水造成越来越大的压力。这使得城市家庭更难获得干净的水，加剧了水资源短缺，对人口密集的大都市地区产生了基础设施和环境影响。本研究旨在使用结构方程模型 (SEM) 定量评估城市形态对发展中经济体家庭用水的影响，特别是在南孟加拉邦加尔各答周边不断发展的城市中心。主要假设预测城市形态指标和 HH 特征会增加，这些特征会显著影响用水量。研究结果表明，城市形态指标的增加与家庭用水量下降 34.2% 有关，凸显了强调紧凑和多样化城市形态的城市规划战略的重要性。这项工作强调了建设城市的新方法，这些方法考虑了形态方面，并允许城市以节约 HH 用水的方式扩张，同时能够适应快速的城市变化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241284824?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哪些便利设施推动了英国城镇中心的客流量？使用 OpenStreetMap 数据的机器学习方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241290343?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。在英国，城镇中心面临着重大的经济和社会挑战，而便利设施在其活力中发挥着至关重要的作用。然而，目前还没有一项研究彻底调查过便利设施与客流量之间的关系，客流量是衡量地方活力的关键指标。这项研究通过研究哪些便利设施推动了英国城镇中心的客流量来解决这一差距。该研究采用随机森林模型，分析来自 OpenStreetMap (OSM) 的数据和来自英国各地 960 个柜台的客流量数据。我们的研究结果表明，OSM 数据可以有效预测客流量，凸显了多样化便利设施的重要性。确定的主要便利设施包括酒店、人行道和零售店。此外，该研究还确定了关键的转折点，在这些转折点上，某些便利设施的存在显著提升了城市活力。这些见解为城市规划和发展提供了宝贵的指导，表明在适当的水平上混合多种便利设施可以增强城镇中心的吸引力和活力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241290343?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字孪生支持城市脱碳过程中的决策和利益相关者协作。哥德堡的参与式发展</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241286030?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市数字孪生已成为表示和建模城市系统的关键工具。虽然现有文献强调技术和框架开发，但对数字孪生在城市规划和决策过程中的实际可用性关注有限。本文通过介绍城市数字孪生 (CDTE) 开发的参与式方法来解决这一差距，该方法专门用于支持城市能源转型领域的利益相关者沟通和决策。该研究分三个阶段进行，采用参与式方法，让当地利益相关者参与开发过程。重点是瑞典城市哥德堡，该市正在积极追求到 2030 年实现气候中和目标。该研究整合了定量能源建模和为 CDTE 创建基于 Web 的界面。这些场景以当地需求和挑战为基础，探讨了城市发展模式、气候变暖和改造措施对建筑存量的影响。 CDTE 是通过与不同利益相关者的研讨会开发和测试的，事实证明，它对于各种脱碳场景的可视化和讨论非常有效。用户评估的主要发现强调了场景内容和用户界面的清晰度和可读性对于促进不同行政领域之间的互动的重要性。这项研究有助于更广泛地讨论如何利用城市数字孪生在城市环境中做出明智的决策，为数字孪生在应对城市能源转型复杂挑战方面的实际应用提供了见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241286030?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向体积城市化：分析建筑环境中三维楼面空间利用的时空动态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241286592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市研究逐渐将视野从水平维度扩展到体积维度，以应对城市日益紧凑和密集的现状。尽管土地利用研究历史悠久，但从体积角度对城市空间利用的研究仍然有限。然而，垂直空间差异与水平空间差异一样大，尤其是在混合用途开发中。针对这一问题，该研究使用 ArcGIS Pro 分析了 2007 年、2012 年和 2017 年悉尼市的 3D 楼面空间使用动态，并使用 Plotly 可视化结果。利用 Netlogo3D 中的体素自动机和马尔可夫转换逻辑，我们模拟了未来潜在的 3D 城市结构。该模型将楼面空间转换为体素，根据自身状态为体素分配不同的转换概率，并应用邻里状态的影响。该研究强调了为不同楼层开发不同转换概率的挑战，揭示了建模 3D 空间使用动态的复杂性。研究结果为复杂的城市系统和城市体积发展提供了更现实的理解。此外，所利用的 3D 可视化方法可以将其效用从楼层使用类型扩展到其他空间变量。因此，该研究强调了 3D 系统思维在未来城市增长和扩张研究中的重要性，并提出了更精确的转换规则来建模特定时间点，有利于未来的智能治理。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241286592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对 Twitter/X 得出的城市内部流动性指标的长期验证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241278275?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前发表。使用 Twitter 作为代理的城市流动性分析已在各个应用领域引起广泛关注；然而，长期验证研究却很少。本文通过评估 Twitter 数据在巴西里约热内卢大都市区 27 个月内用于建模城市内部流动性动态的可靠性来解决这一差距。评估涉及在时间和空间尺度上验证 Twitter 得出的流动性估计，在 2020 年 4 月至 2022 年 6 月的非平稳流动期间（恰逢 COVID-19 大流行）使用了超过 1.6 × 1011 条手机记录，涉及约 300 万用户。结果强调，在使用 Twitter 进行城市流动流量的短期建模时需要谨慎。短期推断可能会受到 Twitter 政策变化和可公开访问的推文可用性的影响。另一方面，这项长期研究表明，同时采用多种移动性指标、同时分析动态和静态移动性变化以及采用滚动窗口下采样等强大的预处理技术可以增强 Twitter 数据的推理能力。这些从长期角度获得的新见解至关重要，因为 Twitter（2023 年更名为 X）被世界各地的研究人员广泛用于推断人类运动模式。由于使用 Twitter 的研究得出的结论可用于为公共政策、应急响应和城市规划提供信息，因此评估这些数据的可靠性至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241278275?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示多方面的复原力：一种用于分析现场恢复模式的异构图神经网络方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241288689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。恢复力是指灾难发生后迅速恢复正常状态的能力，是一种需要深入研究的多方面现象。本研究通过利用包含访问模式、人口统计细节和兴趣点 (POI) 的异构数据，对特定地区的恢复力进行量化。应用异构图神经网络对美国德克萨斯州加尔维斯顿这些地区的恢复力进行建模。我们的模型优于回归模型和其他同质基线方法。后续分析揭示了可辨别的恢复力模式，这些模式与访问频率、游客的旅行行为和地理属性等指标交织在一起。与仅基于访问次数的恢复力调查相比，我们的方法可以捕获更广泛的信息，从而全面了解该地区的恢复力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241288689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市群政策能促进区域经济集聚吗？来自中国长江经济带的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293217?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。实施城市群政策 (UAP) 对区域经济集聚的影响对于实现区域协调发展至关重要。本研究使用 2006 年至 2020 年 108 个城市的面板数据，考察 UAP 对中国长江经济带 (YREB) 经济集聚的影响。采用了时空变异分析、差异-差异 (DID)、倾向得分匹配 DID (PSM-DID) 和空间自相关 DID (SACDID) 模型等各种研究方法。结果表明，长江经济带经济集聚具有扩散效应，导致从多级中心-外围结构转变为连续集聚模式。然而，UAP 导致区域经济向中心城市集中。城市群内部呈现虹吸效应，外部呈现扩散效应，两种效应叠加表现为一定程度的虹吸效应。其中，城市空间活动在长江经济带中部地区同时存在虹吸和扩散效应，东部和西部地区影响较小。中心城市的虹吸效应既受与其他城市的地理距离影响，更重要的是受城市间经济差距影响。研究期内，城市空间活动是区域经济协调的间接因素而非直接因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293217?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区域化能否增强快速城市化地区土地利用变化模型的性能？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241292927?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。土地利用变化 (LUC) 模型的性能受触发变化的区域空间特征的影响。然而，关于 LUC 模型的文献通常报告整个区域的验证结果，而不考虑 LUC 驱动因素存在显著差异的子区域。这项研究探讨了 LUC 驱动力在子区域之间的差异，以及区域化是否可以提高快速城市化地区 LUC 模型的性能。我们分析了墨西哥城西部边缘农村和城市化子区域的 Geomod、细胞自动机-马尔可夫和土地变化建模器模型。区域化显著提高了模型的整体准确性以及农村地区空间模式与参考数据的一致性，但在城市化地区的好处有限。这表明，当子区域之间的 LUC 驱动因素存在明显差异时，需要考虑区域化建模来提高 LUC 模型的性能。这些发现将增强 LUC 模型对城市规划和土地管理政策的实用性，促进更精确、更有效的决策。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241292927?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NetAScore：一款开放且可扩展的分段式骑行和步行能力软件</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293177?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。步行和自行车可行性的系统和可重复分析对于有效干预以促进主动出行至关重要。以前基于分段的步行和自行车可行性方法的适用性有限，原因是数据要求高、考虑的方面有限，或者不公开和不可调。缺乏透明度、可重复性有限以及重新实施此类方法的定制和扩展变体所需的大量工作阻碍了更广泛的应用并阻碍了知识的获取。开源软件 NetAScore 旨在填补这一空白。它基于开放且广泛可用的数据，为建模实用的自行车可行性和步行可行性提供了默认模式配置文件，并且专为定制而设计。两项评估研究显示了该软件及其底层模型的普遍适用性和适用性。源代码和文档可在 GitHub 和 doi.org/10.5281/zenodo.7695369 上获得。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293177?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索街区层面街景感知客观测量与主观测量之间的一致性与差异性：以上海为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241292680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。了解街道场景的微观感知与居民的行为和社会经济结果密切相关。虽然许多研究依赖于客观测量，例如从街景图像 (SVI) 中提取的物理特征，使用派生公式来代理感知，但其他研究则使用视觉调查中的主观测量来捕捉更微妙的人类感知。我们认为，这两种测量方法在相同的感知概念上可能会有很大差异，如果理解不正确，可能会导致政策中出现相反的空间影响。此外，由于感知通常是单独检查的，因此很少有研究调查它们的联合分布模式以反映感知的多维性质。为了填补空白，我们从上海社区层面的 SVI（即复杂性、封闭性、绿化度、可想象性和可步行性）中收集了五对感知。每个感知都由使用基于 GeoAI 的方法主观测量并使用公式客观量化的成对值组成。我们从统计和空间角度比较了两种测量方法的一致性和差异性，进一步研究了感知差异。我们采用了包括聚类分析和因子分析在内的先进技术来联合评估它们的空间分布差异。我们的研究结果显示，在统计和空间上，两种测量方法之间的差异多于相似性，证实了从一种方法得出的任何空间含义都可能与另一种方法有很大不同。联合空间模式进一步证实了我们的结论。我们的研究丰富了微观街道感知测量方面的文献，揭示了它们的关键差异以指导未来的比较研究，并为城市感知绘图提供了新方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241292680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>tscluster：用于最佳时间聚类框架的 Python 包</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293833?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。时间聚类扩展了传统的数据聚类任务，通过根据跨社会空间单元的共享时间趋势对时间序列数据进行分组，在社会科学，尤其是城市科学中有着广泛的应用。两种主要方法如下：时间序列聚类 (TSC)，具有动态聚类中心但每个实体的标签是静态的，以及序列标签分析 (SLA)，具有静态聚类中心但动态标签。为了实现跨越 TSC 和 SLA 之间设计空间的模型世界，我们提出了 tscluster，一个开源 Python 框架。tscluster 提供：(1) 几种现有库中没有的创新技术，例如有界动态聚类 (BDC)，允许用户设置标签更改数量的上限并识别最具动态变化的时间序列；(2) 用于应用和比较这些方法的用户友好界面； (3) 通过采用混合整数线性规划公式实现聚类目标的全局最优解，与基于初始化敏感局部优化的现有方法相比，提高了结果的可重复性和稳健性；(4) 一套可视化工具，用于解释和比较聚类结果。我们使用多伦多社区变化的案例研究来介绍我们的框架，比较了 tscluster 中提供的两种方法。补充材料提供了芝加哥当地商业发展的额外案例研究和我们框架的详细数学说明。tscluster 可以通过 PyPI（pypi.org/project/tscluster）安装，源代码可在 Github（github.com/tscluster-project/tscluster）上访问。文档可在 tscluster 网站（tscluster.readthedocs.io）上在线获取。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293833?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视首尔历史中心的建筑高度限制政策：使用视图阴影模拟探索基于性能的高度管理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293866?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究通过实证研究 3D 等视主义，探索首尔历史中心 90 米高帽的替代方法。我们在市中心引入了“视线阴影”的概念，以探索潜在的增长空间：（1）被现有建筑遮挡的区域和（2）可见但不改变当前天际线的区域。所提出的方法整合了现有塔楼投射的视线阴影的概念，以最大限度地减少视觉影响并保护标志性和历史景观。模拟结果表明，相当一部分（约 31 个地点或总数的 58.5%）可以容纳高于 90 米的塔楼，而不会损害历史天际线的完整性。研究表明，可以将建筑面积增加 74%，在现有条件下最多可增加 137%，从而振兴首尔的历史中心。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241293866?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪水风险与保险保障之间的不匹配：美国本土县级分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241294113?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。洪水保险在灾害管理中发挥着关键作用，为处于危险中的个人和社区提供财务安全网。然而，洪水保险渗透率可能与空间上的实际洪水风险不一致。本研究使用国家风险指数和国家洪水保险计划 (NFIP) 数据集，研究了美国本土各县洪水风险与保险保护之间的不匹配情况，重点关注沿海和河流洪水。我们的研究结果表明，虽然极少数高风险县的沿海洪水保险不足，但几个高风险县的河流洪水保险保护不足。这些发现强调需要有针对性的政策干预措施，以提高面临气候变化日益严重影响的脆弱地区的洪水风险意识和保险覆盖率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241294113?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房地产营销如何解释按种族和收入划分的抵押贷款申请人</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241287956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。在本文中，我们研究单户住宅的营销如何解释某个社区抵押贷款申请人的种族和收入构成。我们以北卡罗来纳州夏洛特市强劲的房地产市场为例，使用年度纵向房地产挂牌广告以及抵押贷款数据，来说明某个社区在 1 年内以某种方式宣传的房产份额如何解释次年按种族和收入划分的抵押贷款申请人份额。我们使用半监督学习算法将房产广告文本分为五类，遵循住房投资、撤资到更新的连续过程。即使控制了收入因素，我们也发现按住房类型划分的抵押贷款申请人存在明显的种族差异。我们发现，黑人申请人几乎只在那些宣传为撤资且几乎没有盈利前景的房产份额较高的社区申请抵押贷款。随着广告房产份额变得更加同质，高收入白人申请人的数量有所增加。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241287956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是公民参与人工智能？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241296200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。各学科和各部门越来越多地呼吁公众参与有关使用人工智能 (AI) 的决策。公众对政府决策的投入对于促进民主制度的良好运作和减轻人工智能带来的危害尤为重要。然而，人工智能的不透明性、可变性和资源需求阻碍了有意义的公民参与，尤其是在城市环境中。许多先前对公民参与和人工智能的系统评价都借鉴了智慧城市文献。然而，其他几个学科也影响着公民对人工智能的参与，因此，孤立的学科重点只能为参与在人工智能中的未来作用提供部分指导。我们的多学科分析融合了智慧城市、公共政策、通信以及重要的计算机科学，揭示了公民参与的独特且高度可变的途径。我们使用一系列手动和自动步骤进行结构化文献分析，从 3,000 多篇文章开始。我们将作者关于人工智能参与的研究分为五个主题：参与是政府自动化的自然副产品、通过人工智能媒介促进的参与、参与人工智能作为量化、参与作为信任的技术统治以及参与是有意义的。除了少数例外，作者似乎并没有挑战现状，也没有贬低专家的权威。作者专注于没有影响的过程，而人工智能则有助于这一过程导向。我们得出的结论是，公众参与人工智能的未来需要认真关注才能变得有意义，包括承认新自由主义的意图和权力差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241296200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以店铺空间共现关系为重点，挖掘商圈共同隐含结构</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241294111?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。商业区的店铺集聚被认为遵循店铺之间的协同和互补关系。店铺之间的微观互动，即共现关系，被认为创造了商业区的普遍性和特征。本研究旨在从商业区店铺之间的共现关系中实证识别可以解释店铺集聚机制的潜在属性，并识别店铺集聚的普遍特征。我们将店铺集聚表示为店铺共现网络，以店铺为节点，以店铺之间的共现关系为链接，在日本 10 个主要商业区中。我们估计了生成店铺共现网络的店铺的潜在属性，并通过实证明确了店铺集聚的定量和定性性质。比较了具有估计隐属性的店铺的共现网络与不同地区的共现网络，明确了隐属性共同的共现模式。实证结果表明，估计隐属性对店铺集聚的解释力比传统的业务类别分类更强，可以作为店铺的新分类轴。此外，通过比较10个地区，提取了共同的共现关系，实证明确了店铺集聚的普遍空间结构。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241294111?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市食物流动及其可持续性结果的系统分析数据需求</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241298431?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文系统地评估了现有的城市食物流动二手数据的数量和质量，以及其在分析此类流动对人类健康和环境可持续性的影响方面的潜在用途。为此，作者建立了一个数字化、开放的平台来系统化、存储和可视化城市食物流动数据。鉴于系统地了解不同的城市食物系统的重要性，该平台的目标是简化对城市间食物流动的分析和比较，并提供数据集质量和数据差距的全景。通过开发一种易于理解的方法，可以轻松生成数据可视化，可以将额外的城市食物数据集纳入平台，以增强我们对当代城市食物代谢的共同理解。本文介绍了城市食物系统关键节点的数据：生产、进口、出口、加工、批发、零售、消费以及食物损失和浪费。该平台还估计了每个城市饮食对环境的影响，以及这种饮食与可持续健康饮食的区别。为了说明该平台的运作方式，我们对四个城市进行了初步分析：开普敦（南非）、伦敦（英国）、墨西哥城（墨西哥）和米兰（意大利）。我们系统化并分析了每个城市的相关二手数据，并评估了数据质量和数据差距。最后，我们反思了在线平台的优势和局限性，并公开邀请大家使用该平台分析其他城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241298431?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创造无尽的视觉空间：对中国传统小园林的伊索维主义分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241298739?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。中国传统私家园林作为一种独特的空间类型，通过视线和路径的安排，营造出一种迷宫般的质感，为居住者带来永恒的循环和无限的时间感。在这些有限的空间中培育的丰富体验性，以及“天人合一”的生态世界观，对城市景观设计和城市环境的可持续发展具有重要意义。虽然关于园林空间各个方面的研究文献丰富，但探索私家园林如何在有限的区域内产生视觉无限和循环的空间体验的研究往往局限于直觉分析，缺乏具体和理性的解释。本研究采用集视分析法，以小沧浪水院八个景点的集视分析，以及不同游玩方向沿主次路径的视觉空间变化，检验“无限视野、无尽循环”的空间意识在传统私家园林空间布局与游玩组织中的有效性。希望此研究方法能为城市设计师与景观建筑师在设计阶段评估空间视觉特征与体验提供参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241298739?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型城镇化政策碳减排潜力评估：基于碳反弹效应的视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241301855?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。在本研究中，我们利用一种改进的碳排放模型，即随机前沿方法 (SFA)，来衡量 2011 年至 2019 年中国 231 个城市样本的碳反弹效应程度。此外，该研究还探讨了与新型城镇化发展相关的政策对上述碳反弹现象的影响。本论文的结果表明，该政策可以有效减少碳排放量；然而，也存在显著的碳反弹效应，使得减排效率低于预期。经过几次稳健性检验，主要结论仍然一致可靠。我们对潜在机制的研究表明，旨在促进新型城镇化的政策可能会通过提高工业部门的效率和结构来减弱碳反弹效应。然而，技术进步和能源效率水平仍然是潜在加剧碳反弹效应的关键。不同情景分析表明，该政策对碳反弹效应的影响受省界等地理环境、城市行政等级、交通基础设施、资源约束等因素影响。作为一项多目标政策，该政策虽然具有碳反弹效应，但社会福利效应显著，与中国的发展目标不谋而合。最后，提出了增强该政策促进碳减排作用、促进该政策与经济增长良性互动的建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241301855?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在城市规划中使用栖息地网络模型预测栖息地功能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241299165?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。最近，欧盟通过了一项自然恢复法，旨在阻止生物多样性的持续下降，甚至将自然带回城市。这很有挑战性，因为城市化是一个持续的过程，需要更多的土地和密度。在本文中，我们描述了一种新的开源 GIS 工具，它可以自动进行栖息地网络分析，并同时生成可用于评估的几张地图，以评估物种在城市环境中的生存情况。一个特别有趣的结果是结合了栖息地质量和连通性的栖息地功能图。我们测试了该工具使用从瑞典哥德堡市观察到的两栖动物出现数据预测栖息地功能的能力。我们的评估表明，栖息地功能通常是两栖动物分布的良好预测指标。然而，可预测性对所使用的输入生物群落图的制图代表性很敏感。此外，与使用与生殖栖息地的欧几里得距离相比，使用成本距离算法估计扩散概率时，栖息地功能的预测得到了改善。这一发现支持了在对城市生物多样性进行影响分析时使用能够响应道路、交通量和建筑物变化的连接模型的必要性。最后，我们展示了如何使用该工具轻松识别修复措施可以有效增加目标物种栖息地功能的区域。这可以帮助规划人员找到增加城市地区生物多样性的有效解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241299165?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CHASM：社会空间居住隔离的配置测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241287701?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。尽管最近在量化居住隔离方面取得了进展，但仍存在一些重要的局限性。基于区域的测量方法分辨率低，将区域内的所有位置视为相同；过于简化区域间相互作用的可能性；低估街道布局的作用及其如何影响潜在的移动和暴露。在这里，我们提出了一种新的社会空间居住隔离测量方法，称为 CHASM，该方法根据不同社会群体在街道网格中的位置估计它们之间的潜在暴露，并将其与所有群体均匀分布的假设情景（即非隔离情况）进行比较。根据为分析选择的中心性类型，其分数表示街道段与不同社会群体的距离分布不均匀的程度，或者不同社会群体在出行中倾向于避免共享相同街道段的程度。我们通过假设情景中的随机置换检验以及与巴西中型城市中更传统的测量方法进行比较来测试 CHASM 的有效性。结果表明，CHASM 确实能够量化居住隔离，并且：(a) 更好地估计城市不同区域之间的距离、连接和连续性，包括分区测量中忽略的障碍的影响；(b) 最大限度地减少区域任意形状带来的扭曲；(c) 为测试街道系统的替代设计开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241287701?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市满意度对定居意愿的影响：户籍和城市规模的差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302188?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。城市满意度在提高城市居民定居意愿方面起着至关重要的作用。户籍制度使城市满意度与定居意愿之间的关系变得复杂，尤其是考虑到中国城镇化过程中不同人口规模的城市。本文基于住房和城乡建设部2020年在36个城市的大规模调查，探讨了城市满意度对居民定居意愿的影响，以及户籍状况和城市人口规模的调节作用。采用多层模型、多项逻辑模型和Heckman两阶段方法进行分析。结果表明，城市满意度与定居意愿呈正相关。个人特征和城市属性对定居意愿的影响都因户籍状况而异。此外，城市人口与定居意愿之间存在U型关系，人口最少的城市居民定居意愿较高。本研究有助于理解户籍制度在城市满意度与定居意愿关系中的调节作用，为中国城市人口引进政策和健康的城镇化提供参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302188?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度强化学习在空间资源分配中的应用：以学区划分为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302187?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。空间资源配置是一个多目标、多约束的空间优化问题。学区划分是空间资源配置的经典问题。本文提出了一种基于深度强化学习的动态分区优化新方法，以优化学区划分的全局效果。在所提出的方法中，学区不断调整的分配过程被视为一个多步骤的马尔可夫决策过程。该方法结合了深度卷积神经网络和强化学习的实时响应和灵活性的优势，直接根据变化的学区状态输入学习行为策略。该算法根据各种约束条件，优化学生到学校的距离和学校的利用率，并提出更优的分配方案。为了证明其有效性，使用美国两个学区的真实数据集对所提出的方法进行了评估。六种不同场景下的实验结果表明,与传统算法相比,新方法需要的先验知识更少且具有全局最优性,可以为学区划分提供更优的分配方案,缩短了学生与学校之间的距离,均衡了学校的利用率。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302187?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估“新常态”？新冠疫情下的房地产市场：混合享乐重复销售模式的见解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241301846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究考虑了 COVID-19 疫情对威尔士次级住房市场的影响，重点关注环境和生产力属性对房价变化的贡献。我们使用混合享乐/重复销售框架，研究了疫情前、疫情期间和疫情后的趋势。最初，较高质量的环境和生产力属性与价格增长的正溢价相关，而较低质量的属性与负溢价相关。然而，在疫情的第二阶段，这些影响发生了逆转，但在疫情向不太严重的阶段过渡期间，较高质量属性的正溢价并没有完全消失。当我们将分析分解为城乡梯度时，我们发现两种情况都重视高质量的环境住房，但较低质量的生产力属性对城市地区产生了负面影响。该研究的贡献在于揭示了新冠疫情、住房偏好和价格之间复杂、不断演变和不平等的关系，在我们的研究背景下，这些关系受到很多猜测，但很少有实证研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241301846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解城市内住房市场动态：采用贝叶斯非参数聚类方法的状态空间模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302373?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。了解城市内微观地理区域内住房市场动态的异质性很重要，但由于交易不频繁，因此具有挑战性。与使用基于趋势的聚类来提高当地房价和租金指数准确性的传统方法不同，我们提出了一种新颖的混合模型，该模型结合了状态空间模型和贝叶斯非参数聚类方法，根据社区的时间价格波动对社区进行聚类。我们表明，我们的方法将传统方法的性能提高了 10-40%，使用了 2006 年至 2018 年新加坡超过 889,428 笔住房交易。我们还展示了我们方法的实际应用——监测社区对宏观经济或政策冲击的不同市场反应，这对城市规划和住房投资具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302373?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于最短路径树的可见区域计算方法及节省时间和内存的预处理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302570?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。可视性在建筑、城市规划和安全等领域有着广泛的应用。本研究提出了一种新颖的近似方法，称为基于最短路径树的方法（基于 SPT 的方法），用于使用 2D 平面上的随机 Delaunay 网络计算可见区域。有多种方法可用于计算可见区域，包括精确方法和近似方法。然而，在具有大量障碍物的空间中重复计算可见区域同时实现高效的时间和内存使用是很困难的。基于 SPT 的方法侧重于节省时间和内存的预处理。为了高效计算可见区域，我们使用随机 Delaunay 网络离散化平面并使用 Dijkstra 方法近似可见区域。为了评估所提方法的效率，我们比较了平面扫描、光线追踪、强力和基于 SPT 的方法的计算时间、准确性和内存使用情况，同时考虑了障碍物数量的影响。这项研究为研究人员和从业者提供了宝贵的见解，帮助他们根据自己的特定需求选择最合适的方法。总体而言，所提出的方法提供了一种节省时间和内存的计算可见区域的解决方案，使其适合对视觉环境进行详细分析，并为需要重复计算的艺术画廊问题提供了启发式解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302570?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Airbnb 与新冠肺炎疫情：大伦敦地区的地理空间分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文研究了 Airbnb“市场”对 COVID-19 冲击的反应，探讨了大伦敦地区在封锁前、封锁期间和封锁后 Airbnb 房源、收入和托管模式的时空变化。从总体上看，Airbnb 房源和收入在疫情期间有所下降，根据房东的专业或业余身份，影响有所不同。然后，​​我们将这些全球趋势分解到社区层面。我们探讨了在疫情期间，社会人口、可达性和社区设施对首都 Airbnb 收入水平的相对重要性。通过这种方式，我们揭示了 Airbnb 市场在 COVID-19 冲击下的变化模式，揭示了 Airbnb 收入水平随时间变化的空间聚集地理分布以及基于社区贫困的变化和波动。虽然 COVID-19 确实对大伦敦地区的 Airbnb 产生了破坏性影响，但这场疫情并没有破坏 Airbnb 现有的地理位置，尤其是在伦敦内城区，Airbnb 在空间上仍然根深蒂固，住房负担能力和社区高档化方面的挑战十分严峻。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241302557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会环境对休闲目的地选择的重要性：同性恋偏好的混合多项分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241303198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。个人喜欢属于具有相似社会背景的社会环境，这会影响个人决定前往特定休闲场所进行休闲活动。利用苏黎世的数据，我们测量了四类休闲场所的社会环境偏好：餐厅、咖啡馆、酒吧和夜总会；使用混合多项逻辑模型进行估计，以了解社会经济特征的同质性如何影响选择休闲场所的决定。这些模型包括三个同质性偏好：年龄、收入和文化起源作为感兴趣的变量。结果显示这三个变量在不同程度上产生积极影响：年龄在两个场所类别中最相关，收入仅在个人选择餐厅或咖啡馆时产生影响，文化背景与夜生活场所更相关。这些结果表明，社会环境的社会人口特征与休闲目的地的选择有关。这些发现有助于制定政策，以创造更加多样化的休闲环境和社会凝聚力更强的社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241303198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>