<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>城市研究目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>城市隔离再现中的学校和住宅隔离：布宜诺斯艾利斯的案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178401?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 居住和学校隔离之间的联系被广泛认为是解释城市不平等的关键。然而，大多数研究都集中在北半球国家。本文试图确定社会经济居住隔离在多大程度上解释了布宜诺斯艾利斯（阿根廷）的中学隔离。基于线性规划方法，该研究提出了一个假设的学生分配模型，该模型考虑了学校的容量，并用作与真实社会经济学校构成进行比较的理想典型。本文利用隔离差异的“分解法”分析隔离指数的差异，并进行局部隔离分析，发现在隔离程度较低但社会不平等程度较高的居住环境中，学校隔离是一种允许维持分化空间的社会机制。以及群体之间的距离。在讨论“隔离的恶性循环”的概念时，本文主张多领域隔离方法的潜力，以了解不同领域如何以明确和复杂的方式发挥作用，以加强城市隔离。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178401?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：不良贷款，不良人员。西班牙的生活和与抵押贷款债务的斗争</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182302?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182302?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯陆城市致密化的政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178190?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市密度是低碳生活方式、经济适用住房和全球土地利用模式等紧迫问题的核心。然而，对于许多人口密集的城市来说，不平等、气候排放和社会可持续性等问题往往仍未解决或被夸大。本文采用关系视角，探讨了挪威奥斯陆的城市致密化政治。本文认为城市密度是作为特定的政治项目组合而成的，旨在了解城市致密化项目所带来的成就，从住房政策到环境政策、财产计划和金融战略。基于对奥斯陆城市致密化战略和项目的定性研究，本文提出了霸权和反霸权城市密度话语的类型学，并有助于讨论如何组合经济、社会和环境上不同类型的城市密度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178190?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>治理能力，而不是地方——如何理解城市发展中社会可持续性的实施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179554?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在城市发展中实施社会可持续发展是一项复杂的工作，需要替代的治理形式。本文利用能力方法作为评估框架，以更好地理解此实施过程。通过对两个荷兰城市发展项目的深入案例比较，该研究分析了协作治理情况（即参与者、活动和阶段）与城市地区居民能力扩展的关系。研究结果提出了城市发展中社会可持续性“以能力为中心的治理”的三个原则：（1）将人类逻辑融入城市治理情境中；（2）在强有力的目标承诺与实验方法之间取得平衡；（3）将社会可持续性实施制度化。文章的结论是，社会可持续性的实施需要一种概念化，即人们生活的改善不应被视为一系列基于地方的政策干预措施的不言而喻的后果，而是应被视为应不断反思和学习的指导原则。在城市发展过程的不同阶段。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179554?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣地亚哥非正规住区的再生产：住房政策、人口再增长周期和作为政府制度的“贫困政治”</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文分析了 1990 年至 2018 年间智利圣地亚哥市非正规住区的持续存在，这一时期的民主政府的特点是贫困率下降，但矛盾的是，国家努力通过增加住房供应来减少非正规性对于低收入群体。基于包括文献分析和对贫困城市居民和政府行为者的访谈在内的定性研究，我描述了一种非正规住房再生产机制：非正规城市化的周期性再人口，即非正规居民的搬迁和非正规居民的重新占领的相互交织的过程。新家庭的定居点。与将非正规住房解释为居民贫困所产生的对非正规性的二分法理解相反，文章表明，人口重新增长周期响应于围绕我所谓的“贫困政治”构建的政府政权，该框架将非正规住区标记为“贫困的空间集中”，从而形成干预的空间区域。虽然这有助于国家将非正规住区作为贫困政策的对象，但居民将政策的类别动员到合法的非正规实践中。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索美国大都市内经济适用房的不匹配</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231180490?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管有大量研究和措施量化了低收入租房家庭经济适用住房短缺的程度，但很少有研究解决社区层面经济适用住房供需之间潜在的不匹配问题。为了填补这一研究空白，本研究调查了美国 100 个最大都市区内低收入租房者的数量与他们可以负担得起且可获得的租赁单位数量之间是否存在社区层面的不平衡。它还探讨了在哪些大都市层面的条件下，这种不平衡（使用低收入租房者和他们负担得起的租赁单位之间的差异指数来衡量）可能是最严重的。研究发现，每个大都市区内的某些社区都有特定低收入群体可以负担得起的租赁单位盈余，并且随着研究考虑这些负担得起的库存的可用性，这些单位大幅下降。多元分析表明，某些大都市层面的环境导致了低收入群体中可负担租赁单位的不平衡。这些发现表明，各种努力，例如减少低工资工作和工人之间的不匹配、在郊区提供经济适用房或放松当地住宅开发的监管环境，可能会有效改善低收入群体的住房负担能力失衡。地方层面。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231180490?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人力资本和住房供应对城市增长的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182074?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 我们实证分析了人力资本和住房供应对美国和中国城市增长的影响。整合住房供应的异质性有助于确定积极的人力资本冲击如何转化为更多的人口、更高的房价或更高的工资。为了因果地估计这种影响，我们使用丰富的城市数据集，使用双重选择后的方法选择我们的控制，并用历史教育机构的人均数量来衡量人力资本。我们发现人力资本对城市人口、房价和工资增长产生积极影响。虽然弹性住房供应增强了对城市增长的影响，但它降低了房价增长和工资增长。我们的结果表明，人力资本提高了两国的生产力，并且仅在美国起到了便利的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182074?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦“红线”地图：批判性重新评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182336?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在过去的十年中，业主贷款公司（HOLC）所谓的“红线”地图已经从城市历史学术的一个小角落变成了美国种族主义主流叙述的中心。在本文中，我描绘了这段旅程，并追踪了正在出现的持续辩论的轮廓，确定了两个相互竞争的阵营，我称之为“HOLC 罪责论”和“HOLC 怀疑论”。发现这些观点已经遇到了他们自己强加的局限性，我概述了一个研究议程，通过重新设想 HOLC 的制图材料来打破辩论的狭隘范围。我提出的方法将地图及其随附的田野笔记重新塑造为了解 20 世纪美国房地产资本的主导种族空间意识形态的窗口。在此过程中，它邀请研究人员将地图等级重新想象为动态类别，反映特定的时空价值概念，该价值概念在很大程度上取决于一个地区的估计种族轨迹。我认为，这种重新表述不仅为研究 HOLC 绘图程序开辟了新的可能性，而且表明这些地图的力量几乎肯定被低估了。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182336?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将住宅流动性与日常流动性联系起来：对荷兰住宅搬迁前后出行模式选择和偏好的三波交叉滞后面板分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231181049?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 建筑环境对出行行为的因果影响是一个有争议的话题。这场辩论特别关注在考虑到因预先存在的旅行相关态度而产生的住宅自我选择后，建筑环境对观察到的旅行模式的独立影响。本研究认为，出行态度会随着时间的推移而变化，因此也会受到住宅建筑环境的重塑，并与居民的出行行为相互关联。本研究聚焦于荷兰的住宅搬迁事件，纵向调查了搬迁前、搬迁后和一年后的出行方式选择和偏好之间的相互关系。随机截取交叉滞后面板模型的结果证实了基于搬迁前对机动交通工具（包括汽车和公共交通工具）的偏好的住宅自我选择。此外，搬迁前的出行方式偏好变化幅度大于搬迁前的出行方式使用，尤其是新居住地刺激的公共交通或自行车的频繁使用对出行方式偏好的发展具有一年的滞后效应。因此，住宅建成环境的结构性作用表现为（重新）塑造住宅搬迁过程中的出行方式选择以及特定方式的偏好。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231181049?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热不安全：城市气候避难所中的冷热暴力</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184466?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 高温通常被描述为无声杀手或无形威胁，它比其他类型的气候变化加剧的极端天气造成更多死亡，其影响在种族化和种族隔离的城市社区尤其明显。在气候城市化时代，对热量进行科学分类并将热量与健康影响联系起来的努力有助于支持早期预警系统和城市对缓解热量基础设施的投资，从而支持气候城市化品牌战略。与此同时，相对较少的研究考察了与炎热相关的危险的生活经历，而且寒冷很少出现在气候健康讨论中，尽管它造成的死亡人数比炎热多得多。在这里，我介绍了有关热生活经历的家庭访谈，这些访谈传达了热（不）安全的概念，断言与热和冷相关的威胁是与住房、能源和相关健康社会决定因素交织在一起的结构性暴力形式。将城市级气候避难所的叙述与实地生活经验并列，我发现居民的热不安全感与人际、合同和官僚结构关系有关，这些关系限制了对热和冷的适应。这项研究为新兴的关键热研究议程做出了贡献，该议程旨在将热讨论从当前的气象方向转变为以人们日常适应性热实践和斗争为中心。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184466?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻找余热的城市：法国大都市地区能源和工业关系的困境</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183263?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 化石燃料价格的急剧上涨和波动，特别是由于俄罗斯-乌克兰冲突，是城市加速能源转型的强大动力。然而，城市当局在制定能源政策和管理网络方面的权力有限，而且他们仍然依赖偏远且主要是碳密集型的进口能源。从垃圾焚烧或工业排放中回收废热并将其用于供热网络，为城市控制部分能源供应、发展自身行动能力和实施地方转型战略提供了一种解决方案，此外还发展了可再生能源。本文基于对 2019 年至 2022 年法国四个案例研究的分析，在当前能源危机之前的背景下，探讨了城市如何尝试发展余热回收以及这种能源在城市能源系统脱碳中所发挥的作用。分析强调，这些项目的出现更广泛地是城市和工业之间能源、生态和经济关系重新谈判动态的一部分，它们的实施导致了新的城市能源关系的建设。余热的利用可以提高工业和城市能源系统的能源效率，有时甚至是显着提高，但它必须被视为一种过渡性解决方案，因为它会暂时增加城市对高碳和低能效工业活动的依赖。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183263?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南方国家智慧城市的权利：研究议程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 随着最近的重要学术研究继续向南方城市、学者和来自南方的思想开放，城市研究越来越多地拥抱全球南方。在这里，我们（作者，两位来自全球南方的女性）战略性地思考“南方城市批判”、“城市权利”和“智慧城市”，以及这样做的一些局限性。出于对全球南方智慧城市快速发展的兴趣，并了解持续的批判性辩论和越来越多的侧重于南方城市“智慧”发展的实证工作，我们提出了一项研究议程“智慧的权利”南半球城市”。通过揭露、提出和政治化三个视角，该研究议程从南方批判的角度阐明了智慧城市的缺点，以提升正在进行的关于该主题的实证研究，揭示知识​​差距，并为“智慧城市”提供规范的替代愿景。只是智慧城市’。我们对读者的挑战是帮助创建这样的智慧城市，参与并反思这篇定位文章中的论点，然后通过进一步的规范性、面向未来的工作来补充它们——以经验知识为基础——以充分描绘出智慧城市的特殊性。另类南方智慧城市，为智慧城市的规划和政策制定提供信息，并在全球南方制定智慧城市的权利。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书写拉丁美洲城市：城市学术的轨迹</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184037?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 关于拉丁美洲城市的奖学金是多产且多方面的。该地区不仅是世界上城市化程度最高的地区，而且也是最不平等的地区。这一独特的特征使其对于城市理论的制定变得丰富且相关。本文介绍了关于拉丁美洲城市研究的虚拟特刊 (VSI)，其中展示了该杂志从 20 世纪 70 年代中期至今的档案中精选的文章。它的目的是在民主化斗争及其城市影响的背景下定位该地区/有关该地区的城市研究奖学金。一方面，它追踪了一些关键城市辩论的思想轨迹，引起人们对其学科、方法论和理论基础的关注。 VSI 确定了四个成熟的领域：（1）围绕地方治理的争议； （2）城镇化不平衡剖析； (3) 住房供应景观和基础设施组合； (4) 经济地理和多样化的绅士化。另一方面，它描绘了本杂志页面中出现的争论以及主题、方法论和地理缺失的总体情况。通过这一分析，社论最后确定了一些潜在的富有成效的未来研究方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184037?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监狱关系：警察在纽约市公共住房管理中的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183791?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 2006年至2022年间，纽约市住房管理局（NYCHA）试图通过一系列有争议的私有化策略来解决公共住房的财政和基础设施危机。这种有争议的推动力与警察在公共住房中的普遍作用同时发生。纽约市警察局采用多种针对 NYCHA 社区的警务策略，与住房管理局合作管理公共住房居民。本文利用对纽约市当地警务策略和公共住房政策改革的定性内容分析，调查纽约州如何促进不成比例的贫困、非白人、公共住房租户的流离失所，同时以以下方式资助其社区的私有化重建：反映通常在私人住房中研究的中产阶级化过程。我重点关注公共住房特定警务策略和私有化公共住房重建计划的内容和之间的联系。通过考察警察在公共住房政策中的合作者，我揭示了执法在城市发展中的纠缠，以及国家、首都和警察在当代城市发展和高档化中的潜在作用和关系。研究结果阐明了监狱城市化的进程，其中监狱国家的逻辑在整个当代新自由主义国家的城市治理中，特别是公共住房政策改革中，成为优先事项。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183791?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁拥有这座城市？印度古尔冈的新自由主义城市化和土地购买</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 越来越多地购买有价值的房地产来储存资本，导致许多全球城市以及孟买、德里和班加罗尔等几个南亚城市的普通住房价格飙升。萨斯基亚·萨森（Saskia Sassen）提请人们注意，在同一城市中低收入和中等收入家庭对住房的强烈需求的同时，也存在着所购房产利用率不足的现象。尽管这个问题很严重，但对城市土地交易的实证分析仍然很少，特别是因为此类购买往往是零碎和模糊的，涉及大量较小的土地交易和各种参与者。本文研究了古尔冈的企业购买城市土地的情况，该城市毗邻新德里，实行新自由主义经济政策。通过为城市即将出现的行业创建土地数据库，该研究清晰可见：(1) 财产所有权模式从农业用地到豪华门禁社区的根本变化，(2) 企业投资不断增长，土地所有权极度集中城市土地分配严重不平等；(3) 市场领先公司在土地储备方面使用各种非法做法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内部其他：重新构想城市空间的阶级</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：梦想国度：智慧城市、技术和对城市乌托邦的追求</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Libertecture：自由主义空间目录</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231181323?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在本文中，我们确定了能够将自由主义思想置于城市环境中的空间和建筑环境，并使用“自由建筑”一词来指代这些建筑传达个人自由和不受约束的市场活动原则的方式。因此，这些想法通过一系列新兴建筑物、区域和基础设施的设计、建筑、管理和功能融入到城市中。将我们的分析放在文化政治经济学中，我们认为这些自由很重要，因为它们将分裂思想折射和放大到社会空间以及居民和公民的思维中。尽管新自由主义城市主义被视为破坏社会公正的城市，但新建环境所放大的自由主义思想可能预示着更加原子化、不平等和不可持续的城市条件，从而可能排除更公正的替代方案和民主形式的识别。我们提供了七种自由结构的“目录”：私人城市、住宅出口、门户空间、财政储物柜、先锋飞地、无限空间和坏死结构。我们的结论是，自由主义思维在空间和城市形式中的表现是城市研究的一个重要研究对象，因为它考虑了包容性和可持续的城市治理形式所面临的挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231181323?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广泛升级分区的异质影响：新西兰奥克兰的经验教训</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190281?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 分区改革越来越被认为是提高住房负担能力和环境可持续性的重要战略。很少有城市对低密度社区进行大规模升级，这使得 2016 年奥克兰统一规划 (AUP) 可能成为世界上最雄心勃勃的分区改革。奥克兰以前以独立屋的地块为主，但现在其中四分之三允许建造多套单元房。现有的研究已经记录了分区改革后的建筑热潮，但相对罕见的案例提供了更多的见解。在本文中，我们使用奥克兰超过 200,000 个地块的评估、人口普查和分区数据来回答有关 AUP 异质影响的三个研究问题。首先，升级分区在多大程度上增加了房产重建方案的评估价值？其次，在高收入和更中心的社区中，升级分区是否会更大程度地提高房产评估价值？最后，奥克兰的分区改革是否受到与其他国家类似的政治压力的显着影响？也就是说，在高收入社区，升级分区的可能性是否较小（而降级分区的可能性更大）？这三个问题的答案很实质、很复杂，而且是的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190281?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表演艺术中心为谁服务？重新思考建筑师作为城市想象的谈判者</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183154?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在这项研究中，我们将建筑解释为不是来自建筑师和建筑赞助人的单一想象，而是不同利益相关者（包括政策制定者、公民和开发商）之间城市政治和城市想象谈判的结果。我们特别关注建筑师在这个过程中作为不同利益相关者之间的调解人的作用，尽管如此，他们也有自己特定的议程要追求。我们借鉴了台北表演艺术中心的实证案例，这是一个在台湾建造、由大都会建筑事务所设计的文化旗舰项目。通过对内部文件、访谈和档案数据内容分析的审查，我们揭露了关于将历史上的“低文化”当地食品市场融入到新的“高文化”表演艺术中心设计中的争议。尽管建筑师设想并追求将新中心融入现有的当地文化，但政策制定者和当地居民都对这一尝试提出了质疑。该研究的结论是，尽管政策制定者和建筑师都声称代表“人民”，但对于“人民”的需求或“人民”是谁，经常存在有意或无意的误解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183154?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行业连接者、专家和破坏者：城市如何利用公民资本在高科技市场中竞争</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186234?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文使用加拿大同一省（安大略省）的三个城市：多伦多、渥太华和滑铁卢，来研究各地区在高科技市场上的竞争情况。我们发现，各地区利用公民资本来利用新的技术机会窗口，但它们的方式却截然不同。追溯多伦多从外国跨国公司的营销中心转变为创业中心的过程，我们展示了弱联系和跨部门的嗡嗡声如何创造了“超级连接器”，从而在各个领域扩大了高科技公司的规模。在渥太华，研发、教育和专业基础设施方面的特定任务合作使该地区能够克服其规模较小的劣势，成为单一、资本密集型领域电信设备的“专家”。最后，滑铁卢的企业家们放弃了针对具体任务的合作，转而采用同行指导。通过传播有关如何规避小型企业不利因素的通用知识，指导网络使这座“斗志旺盛”的城市能够在广泛的利基市场中支持小型初创企业。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186234?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实施社会保护：印度城市的反思</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 一场全球大流行让人们重新关注一个老问题：我们彼此欠什么？人们呼吁思考“新的社会契约”，这既植根于对危机的深刻记忆，也植根于救援工作、互助和刺激计划的可能性。例如，学者们试图了解哪些救济措施可以让我们了解“大流行后”世界的社会保护，尽管他们同时警告说，社会经济不平等只是被暴露出来的，而不是由大流行造成的。本文借鉴班加罗尔印度人居环境研究所的研究人员（包括本文作者）共同制作的一组经验案例，转向任何社会契约的一个特定部分：社会保护体系的设计和运作。在此范围内，它认为提供社会保护的运作模式需要在学术辩论中得到特别关注，特别是在全球南方城市标志性的空间和经济非正规性中，它们的复杂性。简而言之：我们如何提供现有的和新的权利与决定城市居民应享有哪些权利同样重要。我提出了四个主要的运营问题，标志着向印度城市非正规工人提供社会保护：(a) 居住作为运营障碍； (b) 作为分娩地点的工作场所； (c) 与作为交付基础设施的工人组织合作； (d) 建立非正规工人的认可和登记系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：智慧城市的物联网和大数据分析：全球视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189394?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189394?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新构想城市生活实验室：进入城市戏剧实验室</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187771?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文介绍了城市戏剧实验室作为城市生活实验室的新表现形式。我们通过将城市生活实验室与戏剧和表演领域开发的知识和实践进行对比和比较，扩大了当前关于城市生活实验室的争论。这使我们能够仔细审查利益相关者、问题和利益在城市生活实验室中的代表方式和执行方式。我们认为这很重要，原因有二：（1）因为城市生活实验室当前的重点是为城市实验提供现实世界的试验场，构成了代表和执行利益相关者、问题和利益的特定方式，但是（ 2）代表性问题很少被明确解决，因为城市生活实验室被认为在一个大概的“中立”环境中提供了直接进入现实世界的途径。城市戏剧实验室强调，城市生活实验室永远不可能保持中立和摆脱权力结构，但它们可以建立一个框架，在这个框架中这些结构可以被审查、评估，甚至可能被重塑和重新安排。我们的结论是，城市戏剧实验室可以使人们更全面地了解城市生活实验室不仅可以解决复杂的城市挑战，而且还可以更好地参与通常处于核心地位的权力关系、竞争、冲突和政治。这些挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187771?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在家工作对于加拿大大金马蹄地区的工作和通勤地理意味着什么？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 Covid-19大流行凸显了城市社会的不稳定，机遇与挑战并存。疫情期间，远程办公率急剧上升，并可能长期持续。对于交通规划者来说，这些变化掩盖了更广泛的问题，即工作和通勤的地理将如何根据大流行引发的远程办公转变而变化，以及这对社会和政策制定意味着什么。本研究通过使用 2021 年秋季收集的调查数据 (n = 2580) 来关注这些问题，以探索当前和未来远程办公的地理分布。该研究的重点是大金马蹄地区，这是安大略省南部的巨型地区，占加拿大人口的五分之一。调查数据记录了大流行之前和期间的远程办公实践，包括未来的远程办公实践。推理模型用于开发在家工作的场景，这些场景根据受访者的工作和居住位置进行空间分配。调查结果表明，根据工作地点，与多伦多市中心周围大流行前的水平相比，远程办公似乎有望增加最多，但根据员工的居住地点，远程办公的增加更加分散。与许多人的预期相反，远程办公与家庭与工作的脱节并没有显着相关——这表明远程办公将削弱投标租金理论中包含的通勤与住房权衡。总之，这些结果预示着市中心城市群经济前景不佳，但也带来了比简单地蔓延更微妙的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耻辱的损害，声望的好处：检查感知的住宅声誉对邻里依恋的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186141?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本研究探讨了感知的住宅声誉（即人们认为非居民如何评估其社区的声誉）如何影响邻里依恋，包括居民的归属感、当地公民身份、社会关系和对社会规则的遵守以及邻里的规范。我们关注智利首都圣地亚哥：高度隔离的环境。我们使用智利纵向社会调查（ELSOC，2016-2019）的数据和有关社区特征的信息。结果表明，即使在调整了时不变的个体异质性和滞后因变量之后，感知的住宅声誉也会影响邻里依恋。具体来说，感知到的耻辱会降低居民的邻里认同感、物理根基性、与邻居的信任和社交性，而积极的感知声誉会改善邻里依恋的这些组成部分，尽管程度较小。然而，感知的住宅声誉并不影响邻居之间牢固联系或当地参与的形成，这表明住宅声誉主要影响邻里依恋的情感成分。我们的结论是，感知的居住声誉强化了个人特征和客观邻里条件的影响，产生了不同的邻里依恋模式，对城市的社会不平等产生了更广泛的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186141?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市“超越 GDP”：评估城市经济发展的替代方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 危机促使人们反思和重新评估什么是重要的、什么是有价值的。 2008 年全球金融危机、COVID-19 大流行和气候紧急情况的影响重新引发了关于经济发展方法的性质及其在城市环境中要实现的目标的争论。本文通过帮助引导一个新兴和多样化的领域来解决当代辩论中的实质性差距，对五个主要议程进行了批判性和比较性评估，这些议程被定位为应对城市经济变革的替代性和渐进性政策：包容性增长；福利经济；社区财富建设；甜甜圈经济学；和基础经济。本文从国际视角出发，对他们提出的愿景、变革机制以及领导和实施的空间尺度进行了比较回顾。我们的观点是，这些城市经济发展的替代方法正在对政策和实践社区中长期存在的城市问题形成创造性、创新性和进步性的反应，但需要持续的审查和评估，以发挥其潜力，有意义地实现变革。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：大学城：创新区时代的历史、种族和社区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231191083?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231191083?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评论坛：基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184838?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184838?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：新自由主义城市治理：布宜诺斯艾利斯和芝加哥的空间、文化和话语</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192306?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192306?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：不稳定的城市空间：惯例、临时性和争议</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190752?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190752?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中欧和东欧的后社会主义城市：空间增长与人口下降之间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189261?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 这项研究探讨了共产主义垮台后推动中欧和东欧 (CEE) 城市转型的两个主要现象：城市密集扩张和人口下降。本文采用定量方法研究了中东欧 93 个城市的建成区和人口的模式和动态，评估了它们在 1990 年至 2018 年间的转变。研究结果表明，虽然建成区的动态总体上相似中东欧城市的面积和人口变化，也因国家、城市规模、与西欧的邻近程度和经济吸引力而异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189261?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非正式/正式的夜间城市”：从南欧的角度更新夜生活研究的研究议程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231188512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在过去的三十年里，南欧城市的夜生活政策一直致力于将夜晚作为以旅游为导向的促销时空。与此同时，在夜间进行非正式活动的高度不稳定且往往带有种族歧视的移民行为者被（重新）定罪、受到公共言论和政策制定的监视和迫害。 Covid-19 大流行揭示了“夜晚”作为城市治理基本基石的中心地位。然而，分析城市夜生活的辩论如何与城市白天的非正式/正式、安全和治理框架进行对话，需要进行更系统的分析。在这篇评论中，我们质疑非正式/正式的城市之夜在南欧新自由主义城市秩序中的作用。通过将夜间的非正规工人作为如何产生非正式/正式夜间治理的典型案例，我们提出了一种方法，可以沿着三个途径对未来的夜生活研究进行更深入的探索：（i）“夜晚”所包含的矛盾的公共话语，以及他们如何受到长期文化、新殖民主义遗产和“黑暗”原型的影响； (ii) 不稳定/底层夜间行动者在白天和夜间实施的生存和抵抗策略； (iii) 城市治理安排塑造了当代“欧洲堡垒”的非正式/正式的夜晚，并被其塑造。这篇批评性评论中提出的研究议程旨在不仅对夜生活学者，而且对更广泛的城市研究提出挑衅，以更深入地考虑如何在当代治理过程中使用“正式夜间城市”的刑事定罪。大流行后的城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231188512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社区变化预测模型的评估框架及其在预测纽约州布法罗住宅销售中的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 新数据和技术，特别是机器学习，可能使预测社区变化成为可能。例如，这样做可能有助于防止高档化对边缘化社区的负面影响。然而，邻里变化的预测模型面临四个挑战：准确性（它们正确吗？）、粒度（它们在对政策响应实际重要的空间或时间尺度上是否正确？）、偏差（它们公平吗？）和专家有效性（模型及其预测对领域专家有意义吗？）。目前的工作提供了一个框架来评估邻里变化预测模型在这四个维度上的性能。我们通过纽约州布法罗的案例研究来说明我们的评估框架的应用，其中我们考虑以下预测任务：给定历史数据，我们能否预测给定区域在一段时间内将出售或取消赎回权的住宅建筑的百分比未来的固定时间量？]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟买的差异化垂直化：主权与技术规划理性的辩证法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 响应哈里斯研究多样化垂直主义的号召，我通过相互关联的权力、体积和意向性问题讨论了孟买四种不同的规划引发的垂直化。通过阐明规划政治的新颖概念框架，我展示了规划的（政治-官僚）“主权”和“技术”理性之间的辩证张力如何塑造垂直化的四种路径中的每一种。孟买揭示了垂直化可能是无意的——（a）规划可能无法认识到体量（以及垂直作为重要维度），并且（b）缺乏与之相关的任何有目的的议程。然而，通过形成垂直化的主权计划例外对社会群体的区别对待也揭示了垂直性政治。这种政治阐明了规划者对公众的概念，并将其与主权规划的例外所导致的垂直生活的便利性和暴力联系起来。总体而言，规划实践中主权理性与技术理性的辩证关系中出现了一种不同的例外模式。主权（在一种情况下是技术）例外会在垂直化的每个规划路径的不同时刻偏转、暂停和取代技术理性。有时，它们有选择地使企业和精英群体受益，因为它们取消了对穷人的健康保护，而正是这些保护为规划提供了合法性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿姆斯特丹大都市城市高档化的溢出和郊区贫困的变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 21世纪初，郊区化似乎正在复苏。它再次成为推动郊区增长的重要力量。然而，与 20 世纪的郊区化相比，通过核心城市持续发展时发生的城市高档化和贫困郊区化的溢出效应，可以更好地理解当前阶段。本文对阿姆斯特丹周边大都市区的所有搬家家庭采用多级二项式回归模型，结果表明，阿姆斯特丹的搬家者在搬出城市时明显具有城市导向。从战前时期开始，高收入家庭主导了向城市附近社区和相对城市住宅区的郊区化。这些也是房价大幅上涨的街区。这揭示了城市高档化进程的溢出效应超出了核心城市边界。低收入家庭从城市迁入郊区的数量也有所增加，并且更倾向于能够获得经济适用房的社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与自己和他人的小安排：对巴黎 A 号列车上日常生活的视觉研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231191682?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 人们普遍认为，公共交通是一种限制性更强、选择自由度较低的公共空间形式，与其他公共空间相比，它产生的选择性遭遇较少。尽管如此，日常旅行仍可被视为熟悉的日常体验的背景，而公共交通是一个可能将与他人的接触与某种形式的隐私调和起来的地方。在我们的研究中，我们使用视频来观察服务于巴黎市区（法国）的 A 号列车上的日常出行体验。它通过调查对他人的关注模式以及个人应对日常经历的匿名性和矛盾性所采用的方法，揭示了旅行者在公共交通上表现出的与自我和他人的小安排的分类。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231191682?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街头实验的治理冲突，紧缩政策与后政治政策之间的冲突</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 汽车依赖极大地加剧了气候危机和公共空间的腐蚀。作为回应，城市正在引入步行道、自行车道或战术性城市干预措施，旨在为其他道路使用者重新利用街道。这些街道空间的重新分配被称为“实验”，颠覆了传统的交通规划程序，通常在促进积极出行方面取得了可喜的成果。它们还与深刻的冲突和批评有关，特别是来自捍卫驾驶权的公民的冲突和批评。尽管它们有能力阻止实验，但在有关实验和汽车的争论中很少探讨此类冲突。同样，街道实验在大多数情况下都被不加批判地视为解决城市交通问题的灵丹妙药，而很少有人关注实验作为紧缩城市主义的表达。本文旨在通过将街道实验的冲突展开作为紧缩城市主义时代后政治规划的表达，加深我们对街道实验及其与汽车的关系的理解。通过对都灵流动实验室（都灵的一个协作步行实验）的严格审查，我们展示了此类项目的超越国家治理设置如何掩盖不同含义和过程的复杂且有争议的共存，以重新构想城市流动和公共空间。我们展示了交通实验的问题和后政治治理中如何出现冲突。在紧缩的城市主义中，该实验在创造健康的参与空间方面仍然受到限制。最后，我们强调了后政治框架和新自由主义紧缩规划实践中克服汽车依赖的尝试的局限性和矛盾。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南亚城市的炎热气候：在卡拉奇日常范围内谈判遮阳权和政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 虽然卡拉奇等城市的气候确实一直炎热潮湿，但越来越热的气温正在加剧炎热对街头小贩、警卫和人力车司机等非正式、不稳定就业的户外工人的影响，他们必须协商自己的权利并在日常范围内获得遮阳。回顾迈克·戴维斯（Mike Davis）激进的政治主张，即遮阳是一项不可剥夺的人权，本文提出，当今在南亚城市的户外空间工作的人很少能理解或体验遮阳。相反，与其他权利和权利一起，遮阳是必须主张的东西。此外，仅遮荫是不够的，因为它不能减少身体暴露在有害环境辐射下的情况和整体热不适。本文提出了三个广泛的命题来概述南亚城市遮阳社会研究的理论。通过更密切地关注卡拉奇户外工作者协商遮阳的方式，本文为分析南亚城市气候变化中更广泛的主张活动提供了机会。它将工人对遮阳的探索置于更广泛的遮阳治安和城市管理的背景下，旨在创造空间和社会秩序。最后，本文强调了未来研究的关键方向和问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热治理的规模和模块化：印度热行动计划的复制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195193?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自2013年在古吉拉特邦西部城市艾哈迈达巴德制定印度第一个城市供暖行动计划以来，目前已有30多个此类计划针对该国不同城市、地区和整个邦，许多都遵循在艾哈迈达巴德开发的原始模板。本文研究了此类热行动计划的时空政治，并提出问题：热行动计划所提出的热治理的本质是什么？根据我们的分析，我们认为印度高温行动计划具有两个关键特征：首先，它们将热浪视为灾难；其次，随着艾哈迈达巴德模板传播到其他地方，热行动计划已不再以任何有意义的方式与当地环境相结合。我们进一步认为，酷暑行动计划的这种概念化产生了重要的混乱，官方对极端高温的认识和应对方式无法应对其所处的社会政治领域的混乱、不平衡和有争议的性质。应该进行干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195193?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越新自由主义的企业家：德国城市的市政企业和减缓气候变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市研究表明，城市气候变化减缓的承受能力、约束和形式往往源于后福特主义城市发展的“创业”治理模式。然而，比较研究强调，关注新自由主义化下私人资本力量不断增长的概念不足以理解德国城市的发展。在本文中，我们认为市政企业在气候变化减缓治理中占据着关键地位。虽然市政对公用事业的所有权原则上会提高地方治理能力，但市政所有公司的角色是由财政关系以及“代理人”和“委托人”之间的不对称组织能力决定的。以科隆为例，我们表明该市未能利用其公共能源公用事业的所有权来实现能源供应脱碳。面对分散的政治参与者和根深蒂固的财政危机，管理者能够维护公司利益。在政治无能力和分裂的背景下，环境社会运动成为将广泛共享的脱碳目标转化为对市政企业的具体政治要求的重要参与者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非正式/正式重新拨款：澳大利亚墨尔本住宅胡同的空间化需求和愿望</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文通过由日常需求和欲望驱动的微尺度空间实践的视角，对城市间隙空间中的城市非正式性进行了批判性辩论。目的是研究小规模重新拨款的生成潜力，以改变被低估的城市空间的功能、意义和治理政策。实证研究的重点是澳大利亚墨尔本市中心社区的住宅胡同。这些小巷是 19 世纪卫生和排水基础设施的遗迹，现在是具有多种功能和意义的不确定空间。这项研究借鉴了广泛的实地调查文件和访谈，绘制并探讨了正式和非正式空间实践的相互作用。正式实践是由权威主张而非公共空间愿景驱动的，其运作方式类似于布迪厄的惯习。由日常需求和欲望驱动的非正式实践具有远程情感维度，可以改变形成这些倾向的社会领域，从而改变习惯。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：分裂城市的城市生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200368?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200368?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国公共机构搬迁政策成功了吗？创新城市政策下12个集聚区案例分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 韩国创新城市政策旨在通过将公共机构迁至当地城市来平衡全国经济活动的地理分布。通过审查捐助城市的就业创造、公共支出、公共服务质量或住房和就业需求，评估了公共机构迁往当地城市的经济影响。然而，随着经济日益知识化，城市地区对年轻工人的吸引力已成为衡量一个地区经济发展潜力的指标。关于公共机构搬迁的经济影响以及分析目的地城市对年轻人的吸引力的研究很少。因此，本文研究了年轻人的迁移，以评估公共机构搬迁对全国经济活动地理平衡的经济影响。本次考察通过分析（1）集聚区区位类型和（2）总体场所质量对年轻人迁移的影响来进行。对12个集聚区进行了准实验研究和面板回归（2010-2019年）。研究结果显示，公共机构搬迁比对照组更容易吸引年轻农民工，而郊区集聚区比内城集聚区更能吸引和留住年轻人。公共机构搬迁是吸引年轻人到当地城市平衡经济活动地理的战略手段。这里，公共机构搬迁对年轻人迁移的影响因集聚区的位置和目的地城市的场所质量而异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字化如何影响社区变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管对新数字通信技术的社会和个人后果进行了大量研究，但很少有人关注作为影响源的社区。本文研究了社交媒体和房地产平台日益增长的影响力将如何影响社区变化的过程以及人口和金融资源的地理分布。该调查基于邻里动态模型，该模型以大都市空间内的家庭流动和房地产投资为基础，该模型受到有关住房市场机会的不完善信息的指导。决策者被动地接收信息（越来越多地通过本地和非本地社交媒体），当行动方案的不确定性变得无法忍受时，他们会转向主动搜索（越来越多地涉及在线房地产平台）。基于这一概念框架，本文综合了现有的研究，以得出这些新技术的扩大使用如何通过改变决策者的构成和支持其决策的信息来影响社区的影响。报告得出的结论是，数字化降低了社区住宅的稳定性、社会资本和多样性，同时使他们的住宅维护得更差，价格也更高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字移动平台如何应对 COVID-19？为什么这对“城市”很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194891?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在过去十年左右的时间里，数字移动平台在各种城市环境中变得越来越普遍。许多数字移动平台活动都集中在城市中心和城市核心，这些地方的投资回报通常被认为是最大的，现有的交通基础设施可能很密集，而且人员流动也很集中。自 2020 年初以来，冠状病毒在全球蔓延，导致了广泛的社会疏远和封锁政策。尽管此类政策存在地域差异，但在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情期间，城市公共交通的供应和使用大幅减少，城市基础设施（包括数字移动平台）进行了新形式的实验。数字移动平台如何应对 COVID-19 尚不清楚，需要系统的研究参与。为了解决这个问题，我们要问：数字移动平台如何应对 COVID-19？这对“城市”有何影响？我们对六种数字平台对 COVID-19 的反应形成了程式化的理解。这六种回应的现状是它们是综合性的和命题性的，需要在各种实际存在的城市环境中进行系统的测试。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194891?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受控环境农业的城市化：为什么它对城市研究很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文批判性地探讨了为什么城市研究应该对受控环境农业的出现感兴趣。在过去的十年中，商业和城市政策对在封闭环境中生产食物的受控环境农业系统产生了极大的兴趣。此外，关于城市受控环境农业的研究出版物显着增加，强调这些系统的新颖性以及与城市农业传统问题的复杂关系。该论文对这些主张进行了严格的审查，然后将城市受控环境农业重新概念化为一种新兴的城市基础设施，其中包括人工的、高生产力的微气候和非人类生命的生态系统，旨在提高“剩余或未充分利用”城市空间的生产性利用。我们认为，受控环境农业试图通过三个时空修复来确保粮食生产：（1）围栏移动——通过用日益恶劣的户外环境代替受控的室内环境来将食物保持得更近，以优化产量、质量、效率和“食物的清洁度； (2) 向城市转移——通过用农村农业空间代替城市空间来缩短供应链，从而帮助确保粮食生产并提高其绿色资质，从而使粮食更靠近城市； (3) 将 1 和 2 结合起来，即城市内部化举措——通过将粮食生产转移到城市建筑和复杂的基础设施系统中，将粮食保持得更紧密，通过保护总体环境来加强控制。通过这些方式，本文展示了城市受控环境农业如何有选择地扩展城乡农业的现有逻辑，并确定了城市研究未来的研究挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住房拥有率和主观幸福感：不同地点、年龄和收入之间的联系是否异质？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190479?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了澳大利亚拥有住房对主观幸福感的影响，以及这种影响如何随地点、年龄和收入的变化而变化。我们在两阶段建模框架内应用带有工具变量的面板数据模型，发现房屋所有权，尤其是彻底所有权，相对于租房，对主观幸福感（通过生活、财务、家庭和邻里满意度来衡量）产生积极影响。然而，这些影响并不是同质的。与主要城市地区以外的业主相比，主要城市地区的彻底业主享有更高的财务满意度，但社区满意度较差。在30岁至60岁的年龄段内，业主和租户之间的主观幸福感差距随着年龄的增长而扩大。然而，抵押贷款债务的存在降低了与住房所有权相关的财务满意度。 50 岁以后，抵押贷款债务负担的存在抵消了住房所有权相对于租房所产生的任何积极的财务满意度影响。随着收入的增加，拥有住房对主观幸福感在财务满意度方面的积极影响会减弱，这反映出与低收入家庭的资产组合相比，高收入家庭的资产组合更加多样化。我们讨论这些异质效应的政策影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190479?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负担还是收益：零售大麻设施选址是否受到 LULU 或高档化相关社区特征的影响？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198140?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 随着合法大麻逐渐成为美国城市的重要组成部分，了解影响合法大麻设施选址的因素非常重要。尽管土地利用和分区预计将决定商业大麻设施的选址，但如果住宅特征也纳入选址考虑因素，一些社区可能要么承受不良设施的负担，要么获得合法大麻的好处，这凸显了大麻设施选址的公平考虑。因此，本研究探讨了与当地不受欢迎的土地利用和士绅化相关的社区变化如何影响美国三个城市的零售大麻设施的数量：丹佛、科罗拉多州、科罗拉多州、丹佛市和科罗拉多州。俄勒冈州波特兰；和华盛顿州西雅图。这项研究通过一系列泊松相关回归发现，社区住宅特征对大麻零售设施的影响超出了单独的选址限制（例如分区）。值得注意的是，定量结果表明，在丹佛和西雅图，与非当地不需要的土地使用社区相比，经历当地不需要的土地使用相关变化的社区中的零售大麻设施较少；与丹佛的非高档化社区相比，高档化社区有更多的零售大麻设施。总体而言，这些发现增进了对合法大麻与社区变化之间联系的理解，旨在影响将合法大麻设施纳入社区的指导方针。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198140?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性格矛盾：保护主义规划限制的排他性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195218?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 保护主义规划广泛地描述了旨在通过防止拆除历史住宅来保护社区物质质量的规划工具。在这里，我们分析了澳大利亚布里斯班近 6000 个地块的土地利用转变，以了解保护主义规划是否以及如何影响建筑环境。结果表明，保护主义规划抑制了多户住房的建设，即使规划方案鼓励增加密度。我们认为，保护主义规划本质上是排他性的，不仅仅关注建筑遗产，特别是在允许对现有住宅进行大幅修改的情况下。这些发现与所谓的建筑遗产保护目标背道而驰，并建议应修订保护主义规划框架。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195218?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:23:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>