<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《环境与规划 B：城市分析与城市科学》目录。提前印刷版中的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>城市空间中的流动性和交通隔离</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。隔离是一个极其微妙的概念，研究人员在过去几十年中一直致力于定义和衡量隔离。传统方法倾向于根据居住模式来估计隔离。然而，居住维度并不完全包括个人与环境的互动，因此可能会歪曲个人的生活经历。为了解决这一差距，我们分析了隔离如何延伸到城市生活的其他维度。我们通过使用极端集中指数 (ICE) 来衡量便利设施和公共交通线路上的社会经济隔离。此外，我们考虑了交通在民主化获取机会方面发挥的关键作用。利用交通网络、便利设施访问量和人口普查数据，我们利用基于代理的模型来近似便利设施和交通线路上的社会经济构成。因此，我们可以估计美国城市生活各个方面的社会经济隔离。我们发现，在居住领域被隔离的社区在便利设施访问模式和交通使用方面往往表现出类似程度的隔离，尽管程度较小。此外，我们发现，低收入社区从居住到便利设施隔离的减少幅度比高收入社区更大，这突显出，在适当的基础设施条件下，流动性可以作为克服居住不平等的工具。我们发现，交通服务中存在不平等现象，这些不平等现象对来自隔离地区的居民施加了限制，将他们一小时内可以到达的社区限制在同样处于不利地位的地区。通过从交通角度探索社会经济隔离，我们强调了概念化体验隔离的重要性，同时也强调了交通系统如何导致不利循环。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邻近还是机遇？私人购房出租投资的空间和市场决定因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文为金融化背景下房地产投资流动性的辩论做出了贡献。利用从税务登记册中构建的微观数据，我们分析了来自三个法国城市的私人购买租赁房屋的地理位置。我们开发了一种建模方法，以便更好地了解空间和市场特征在确定买房出租投资流中各自的作用。考虑到数据的分布以及我们将城内和城际住房投资整合到一个模型中的目标，我们使用了一种自适应分区方法。这种方法允许在相互作用较强的地方保持高空间分辨率，并聚集更远、人口较少的地区。我们表明，地理位置接近在解释私人买房出租投资流动方面具有高度决定性。我们还发现了与租赁投资地理相关的惊人事实，例如从富裕郊区向集聚中心的投资汇聚，以及从巴黎地区向南部和沿海城市的优先流动。最后，我们发现投资者倾向于在高档地区和比其居住地更昂贵的地方购买。我们的结果表明，地理位置的接近性和投资的安全性是私人住房财富积累的关键因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体验城市功能的不平等。人类数字（地理）足迹的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。迄今为止，关于流动性不平等的研究主要依赖于调查数据或人口普查。虽然这些研究表明不平等对日常的流动性选择有很强的影响，但这些数据来源缺乏有关人们日常活动的详细信息。通过利用 Spectus.ai 提供的高时空分辨率数据，本研究旨在调查人们居住地区的贫困程度如何影响他们更可能用于日常活动的城市环境类型。为此，2019 年在英国收集的原始 GPS 轨迹被转换成语义轨迹，其中短期变化和城市环境的功能性质被视为理解人类空间行为的两个关键维度。从 GPS 轨迹中提取每小时的停靠序列，并根据新的基于区域的分类（检测城市功能）添加上下文信息。数据探索表明，某些人类模式在各个贫困程度中都普遍存在，例如，人们倾向于主要接触家庭所在地附近的城市环境。同时，我们也表明存在差异，尤其是居住在英国最贫困地区和最不贫困地区的人们。看来，居住在最贫困地区的人们往往工作模式不太规律，更多地接触城市功能和服务良好的地区，而居住在最不贫困地区的人们则有更规律的工作模式，主要接触乡村和人口密度低的地区。我们的方法和结果为流动性不平等的时间和背景维度提供了新的见解，并告知谁会接触到某些城市环境特有的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大规模移动数据的时空城市动态可操作描述符：以里斯本市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。手机共享位置记录，为监测和了解城市中心新兴人口动态提供了机会。为了支持城市规划，本研究引入了一种可扩展的方法，该方法基于从分解的人口密度数据中提取和组织时空统计数据。所提出的方法有三个主要目的：（i）评估时空公民密度模式的可预测性；（ii）检测人口密度的新兴时空趋势；（iii）揭示具有可操作性的多层次季节性模式。此外，它提供了一个开放访问工具，用于部署所提出的方法并使用易于使用的时空可视化和导航设施分析移动电话网络数据。从葡萄牙里斯本的真实世界大规模移动数据中获得的结果证明了所提出的方法在线性时间内提取可操作统计数据以指导战术和战略城市规划方面的有效性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于审议的地点限制规划支持系统：提供更好的沟通和理解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。尽管规划支持系统 (PSS) 对公民参与过程越来越有用，但此类系统的物质和空间设置对公民参与过程的影响仍需研究。长期以来，PSS 一直等同于基于软件和数据的技术，而很少关注规定现场面对面协作的地点限制型 PSS。由于缩小“实施差距”需要对 PSS 的不同理想类型、工作原理和用例进行广泛的概念化、描述和批判性分析，因此本研究研究了这种研究不足的地点限制型 PSS。更准确地说，本研究使用来自海法 3 S 实验室的实证材料，通过识别地点限制型 PSS（一种研究不足的 PSS 类型）对审议决策有用（一种被忽视的实施环境），为缩小实施差距做出了贡献。本研究通过讨论地点受限的 PSS 及其假设效用、实际设置和经过实证检验的公民协商参与益处，推进了 PSS 的概念化。我们发现，地点受限的 PSS 对规划的好处在于其协商功能，可以缓解经常困扰公民协商参与过程的沟通和理解缺陷。作为地点受限的 PSS，3S 实验室提供了一个沉浸式共享空间，可改善沟通，而其交互式可视化技术可提高对复杂城市问题的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估社会住房政策的影响：衡量个人迁入社会住房项目时可达性的变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。解决住房短缺和不平等问题仍然是城市在促进更可持续的城市发展方面面临的一个关键挑战。为了应对这些挑战，世界各国政府，特别是全球南方国家的政府，对中低收入人群的住房政策进行了大量投资。然而，虽然这些举措增加了住房供应，但它们常常因没有充分考虑新住宅的位置而受到批评。这种疏忽对基本设施的可达性产生了深远的影响，而基本设施的可达性在确定空间优势和劣势方面发挥着关键作用，从而决定了个人在城市和社会中的包容程度。为了解决可达性的这一关键作用，本文介绍了一种评估住房政策对其受益人生活的潜在影响的方法，即量化个人以前住所位置与他们搬入的住房项目位置之间的累积可达性水平变化。使用单模式和多模式城市网络模型，计算三种不同交通方式的可达性：步行、骑自行车和公共交通。在巴西东北部纳塔尔市，对“我的家，我的生活”（MCMV）住房政策的实施情况进行了案例研究，该政策于 2009 年启动，至今仍在实施。研究结果显示，当人们搬到新的住宅区时，所有交通方式的可达性都显著下降。收入较低的人群的下降尤其明显，这可能会增加他们在搬迁后的常规开支，并最终导致空间孤立和社会排斥。这些研究结果表明，该方法有助于捕捉住房政策对受益人日常可达性的影响，同时强调重新评估这些政策的重要性，特别注重促进受益人的社会和城市包容性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从电信流量推断“高频”混合城市功能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。精确区分城市土地上的混合功能对于城市研究和规划至关重要，而现有方法受到高采样偏差、低观察频率以及公共数据源缺乏语义信息的限制。在本文中，我们引入了一种新的人类行为代理——电信流量数据来弥补上述限制，并提出了一个分析框架，该框架利用匿名和聚合的电信流量数据来推断混合城市功能，时空粒度细至建筑物和小时。设计了一种时间序列分解方法来映射城市功能的混合，并通过分层聚集聚类方法进一步细化，将城市纹理作为额外的信息来源。在中国深圳的一个案例研究中，我们发现城市建筑的功能可以分解为三种基本功能的混合，即居住、工作和娱乐。我们进一步发现，城市纹理信息的引入有助于识别特定形式的功能组合，这表明城市村庄和路边商店等特殊功能建筑。这项研究提出了通过混合城市功能识别的方法论贡献以及引入电信流量这种“高频”城市数据来改善城市管理的方法，也有助于启发对“高频”城市时代的形式/功能二分法的重新思考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可进化的基于案例的设计：具有特定指标的城市形态生成的人工智能系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究提出一种结合案例学习算法与规则优化算法的设计系统，根据历史案例和用户需求自动生成和修改城市形态原型。该系统旨在解决现有城市形态生成方法的挑战，例如基于规则的方法缺乏灵活性和有机性，以及最新的 GAN 集成案例方法的可操作性和可解释性不足。它可以帮助设计师在概念阶段生成具有特定指标的多种解决方案，并有可能促进公民参与城市规划和设计。本研究通过深圳案例研究证明了该系统的可行性和有效性。该研究进一步扩展了关于所提系统的应用和下一代自动设计方法的替代演进方法的讨论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情前城市日常生活中的身体距离及其与出行行为的关系：利用生活记录图像和综合调查与流动数据进行的分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究分析了在 COVID-19 疫情爆发之前，人们日常生活中的身体距离及其与出行行为和交通方式使用之间的关联。我们使用了为期 2 天的可穿戴相机研究中 170 名参与者的平均每 5 秒由生活记录设备自动获取的摄影图像数据，以确定他们全天的身体距离状态。使用深度学习计算机视觉算法，我们开发了三个测量方法，这些测量方法几乎连续地量化了在约 13 米距离内没有其他人的时间比例，以及在约 2 米距离内没有其他人的时间比例。然后，这些指标被用作 beta 回归和多项 logit 模型的结果，以探索参与者的身体距离与出行行为和交通选择之间的关联。为了解这些关联，我们采用多学科研究方法，考虑了许多可能影响他们身体隔离水平的社会、经济和文化因素。我们发现，参与者花费大量时间与他人保持身体距离，2 米范围内没有任何人。使用公共交通、汽车、主动出行以及增加出行频率（包括前往交通设施）都减少了身体距离的程度，其中公共交通的影响最为显著。较高的收入、强大的社交网络和对社区的归属感减少了身体距离的倾向。相反，年龄、肥胖、养狗、频繁使用互联网和了解气候变化问题等因素增加了身体距离的可能性。本文解决了我们对这些因素如何交叉以在非紧急情况下创造身体距离动态的理解中的一个关键空白，并强调了它们对规划和操作的影响，同时展示了使用从自动收集的图像数据中得出的独特的基于人的身体距离措施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究中国南京城市交通系统对城市街区规模有形和无形活力的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市的交通系统对城市活力有着重大影响。鉴于居民活动数据的可用性越来越高，可以更准确地分析城市的有形/无形活力。本研究考察了有形和无形活力与交通系统特征之间的关联，具体探讨了不同城市地区各种交通方式的可达性、与街区形式相关的特征以及街区规模的边界真空。以中国南京为例进行分析。我们的研究结果显示，从旧城区到主城区和新区，城市活力呈下降趋势。因此，我们建议优先努力提高新区的城市活力，特别是在其低活力街区。改进策略包括增加公共交通可达性和道路密度，这可以对整个城市的整体活力产生积极影响。提高主动出行可达性对有形活力有积极影响，而提高汽车可达性则可能有助于提高无形活力。大型交通项目对有形活力的负面边界效应应得到缓解。有趣的是，我们发现交叉口密度对有形和无形活力有相反的影响。这些见解为旨在提高整个城市或特定区域活力水平的城市规划者提供了宝贵的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业区的街道特征和人类活动：基于聚类的方法在深圳的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。商业区作为重要的公共场所，其建成环境与人类活动之间存在潜在的关联性。但目前的研究主要集中在店铺内部环境和顾客满意度方面，而商业区外部空间的一些环境特征对游客的影响却很少得到系统的探讨。本研究以深圳市四个商业区为例，利用聚类分析方法，根据街道特征将街道分为五种类型，并讨论了每种类型的街道与区域人口分布之间的关系。为此，采用整体方法，整合街景全景、兴趣点（POI）、街道和建筑矢量等多源城市数据来描述建成环境。此外，结合基于位置服务（LBS）数据的不同时间人群分布，建立商业区各类街道的统计模型，评估街道特征与人类活动之间的关系。结果表明，五种类型的街道人口分布与空间特征之间的关系不同。不同类型的街道各有优势，而商业区内人流活动往往不受这种优势影响，而受其他特征影响。这些因素的影响在工作日和周末存在明显差异。通过系统地划分街道类型，评估环境因素对行人流的影响，本研究为未来城市商业区的更新与发展提供了新的启示。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种对城市建筑形式进行分类并影响朝向的归纳方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。利用深度学习进行形态分析有助于根据形态特征对大量形态进行分类。在建筑或城市形态中实施此类分析方法的关键考虑因素是建筑物朝向是否应嵌入数据中。朝向作为一种形态变量，受到城市环境、社会和文化背景的显著影响。与其他根据其背景推断形态的领域不同，在城市中，领域朝向独特地表征了建筑形态。在本文中，我们介绍了一种构建广泛建筑形态数据集和审查建筑形态形态特征的流程，特别关注建筑朝向作为城市地方性体现的含义。通过位于蒙特利尔的案例研究，我们进行了比较分析，采用了两个不同的数据集——具有朝向嵌入形态的数据集和具有朝向规范化形态的数据集。我们的研究旨在调查城市建筑形式的类型形态特征，并研究建筑朝向如何有助于识别这些特征并反映城市位置。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:28:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建立城市树冠、景观异质性和地表温度之间关系的模型：一种机器学习方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。美国和全球各地的城市都在将城市绿化作为减轻气温上升对人类健康和生活质量影响的一种策略。更好地了解树冠的空间结构如何影响地表温度，将有助于增加城市绿化的积极影响。本研究采用机器学习方法，使用来自美国九个不同气候区的九个城市的数据，对城市树冠、景观异质性和地表温度 (LST) 之间的关系进行建模。我们从美国地质调查局 (USGS) 分析就绪数据系列中收集了夏季 LST 数据，并对其进行了处理，以得出所考虑城市内每个人口普查区块组的平均、最小和最大 LST（华氏度）。我们还计算了美国地质调查局维护的 2016 年或 2019 年国家土地覆盖数据库 (NLCD) 中土地覆盖名称占每个区块组的百分比，具体取决于可用 LST 数据的年份。我们为所有研究城市购买了高分辨率树冠数据，并使用既定的景观指标在街区组级别测量了树冠的空间配置。我们还计算了水体的景观指标，以纳入水体的冷却效应。我们使用广义增强回归模型 (GBM) 算法从收集的数据中预测 LST。我们的结果表明，树冠对所有研究城市的预测地表温度产生了一致且显著的影响，但树冠和水斑的配置在某些地方比其他地方更重要。研究结果强调了在规划城市绿化时考虑当地气候和现有景观特征的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于代理的悉尼火车网络增长模拟模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。基于代理的模型是一种计算方法，用于模拟自主实体的行为和反应，能够通过交互规则捕捉它们对系统的影响。本研究开发了一个基于代理的模拟模型 (RANGE)，通过给定土地利用的外生历史演变来复制悉尼火车网络的增长。已经定义了一组位置规则，以从初始种子中找到一系列最佳站点。模型框架是一个迭代过程，包括五个连续的组件，包括环境加载、测量访问、定位站点、连接站点和评估连接。在每次迭代中，在铁路网络的每条线路的定位/连接过程之后，将计算可达性，并更新土地使用情况。基于网络拓扑和属性的汇编，每次迭代都将是逐年的时间步长分析。网络根据一组与历史土地利用变化相关的位置规则而发展。此外，还定义了两个覆盖指数来评估模拟线路与悉尼有轨电车和火车网络的适应性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook 城市：地名群组作为大伦敦的城市通信基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文研究了城市区域范围内 Facebook 的使用地理分布，重点关注地名群组，即名称与城镇、街区或兴趣点等地点相关的各种兴趣群组。将 Facebook 概念化为数字基础设施（即平台的城市足迹，以地名群组的形式呈现，而不是个人使用该服务分享和创建的内容），我们探索了 3016 个与大伦敦地区地点相关的群组的位置、主题和规模。首先，我们解决了识别群组并对其进行地理定位时面临的定量和定性方法挑战。其次，我们分析了群组名称中地名的规模，这些地名主要与伦敦郊区相关。第三，我们研究了群组的空间分布（包括总体分布和特定类型分布），以及与自治市镇居民的社会人口特征的关系。通过相关性和稳健回归分析，群组的存在和活动与居住在人口密度较低地区的相对年长、非贫困和非移民人口有关，不同群组类型之间存在高度差异。这些结果将以地名命名的 Facebook 群组描绘为偏向于大伦敦外围行政区中更平庸的互动和地点的通信基础设施。这项研究是首批在都市范围内探索和可视化 Facebook 群组的城市地理的研究之一，展示了大规模社交媒体使用的程度、性质和位置趋势，这些趋势正成为人们了解、体验、生活和工作在城市中越来越普通的方面。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间模式能否缓解城市热岛效应？来自德国大都市地区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究使用多元和非参数回归方法研究了城市空间模式在缓解德国城市地区（Großstadtregionen）城市热岛 (UHI) 效应方面的有效性。城市空间模式使用五种景观指标进行量化，这些指标捕捉城市足迹和绿地的空间排列，以及衡量人类活动分布的多中心指数。结果表明，城市结构的某些特征，包括碎片化、混合土地使用和规则形状的城市斑块，有可能减轻 UHI 效应。此外，与拥有一个大型且更聚集的公园相比，在整个城市地区分散多个较小的绿地可以产生更大的降温效果。此外，我们的分析表明，多中心度增加一倍（100%）对应于白天和夜间 UHI 效应的显着下降，分别减少了 10.4% 和 24.6%。本研究证实，与中小型城市相比，多中心发展对大城市区域的城市热能降低效果更大；而且其效果主要体现在城市中心附近。这些发现表明，多中心发展是大城市区域城市热能规划的一种有效且可行的策略，优于其他常见的城市配置，例如紧凑型或分散型城市发展。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都市文化场景：城市场景研究中的社群新尺度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。文化场景是消费空间中必不可少的单元和价值集合，大城市的地铁场景是文化场景研究的新视角。基于场景理论，我们通过慢行视角分离出不同的城市地铁场景，并以此识别出上海地铁文化场景的维度。进一步通过场景维度的因子分析和聚类分析，我们识别出五种地铁文化场景模式，即机械现代、魅力和表现力、本土和脚踏实地、公益和理性、普通场景。我们发现地铁站名称可以通过影响车站周边设施的类别来影响场景的形成，而地铁站的便利性可以显著促进某些场景维度的形成。此外，城市规划和人群分布也对地铁文化场景产生影响。我们的研究揭示了上海地铁场景的特征和模式，并提出了地铁场景形成的路径，为城市场景研究提供了新的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用数据基础设施使计划可查找、可访问、可互操作和可重复使用：用于构建、分析和可视化规划文档的搜索引擎</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。当地土地使用计划有助于指导未来发展，但跨辖区比较内容往往很困难，这使得区域协调和计划评估具有挑战性。本研究回顾了联邦、州和地方土地使用计划的数据基础设施指导，并将此类指导与加利福尼亚州用例的合规性进行了比较。研究结果表明，促进数据共享和计划比较分析存在许多障碍：目前没有土地使用计划的中央存储库；计划格式不统一，而且经常过时；许多计划不是机器可读的，从而阻碍了文本提取，而且规划语言差异很大，以至于感兴趣的术语有许多同义词。尽管如此，我们证明，创建用于跨计划存档和搜索的数字平台目前是可行的，并且可以进行大规模定量分析。基于现有土地使用计划中目前可用的元数据，我们设计并试行了一个结构化数据库，使用户能够搜索 500 多个土地使用计划中的术语和短语。为了关注社会公平问题，我们与专注于环境正义的州政府机构和社区组织合作开发了开放访问平台。基于试点，我们总结出一个框架，用于开发计划数据基础设施，考虑到目前标准化计划元数据和可用性方面的限制，以及使用 FAIR 标准（可查找、可访问、可互操作和可重复使用）进行计划格式化的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用道路网络的结构特性估计年度环境空气污染</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。近年来，世界对空气污染的关注度越来越高。特别是高收入国家 (HIC) 和中上等收入国家 (UMIC) 正在实施大规模空气污染监测系统，以协助决策。这些努力是必不可少的，但它们至少有三个缺点：(1) 成本高昂；(2) 部署缓慢；(3) 它们专注于城市地区，导致城乡不平等。在这里，我们表明我们可以使用有关道路结构特性的开源信息来估计年度空气污染；在本文中，我们关注英国的英格兰和威尔士，尽管我们认为我们的方法与特定国家的特征无关。我们的方法是一种廉价的方法，可以估算年度空气污染浓度，其准确度可以支持决策者的决策，同时提供所有地区（而不仅仅是城市地区）的估计值。此外，我们认为我们的流程是可解释和可说明的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估企业搬迁行为：新冠肺炎短期影响的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。由于机构搬迁对出行模式和土地使用条件有重大影响，调查机构搬迁行为是一个重要问题。近年来，由于经济低迷、健康问题、供应链中断以及疫情导致的在家办公，许多机构关闭或搬迁。因此，本研究旨在提出一种建模方法来评估和比较疫情前、疫情期间和疫情后机构的搬迁行为。机构搬迁行为分为两个步骤建模：搬迁决策和搬迁行动。前者提供了与机构搬迁相关的行为因素的见解，后者模拟了空间搬迁选择的可能性。使用从美国田纳西州收集的数据，结合随机森林分类方法对这两个步骤进行建模，模型验证结果显示了这种建模方法的准确性。此外，还应用统计分析来评估整个时间内空间搬迁选择之间的差异。结果表明，在后疫情条件下，机构特征对搬迁决策的重要性降低了一半，搬迁更多地是由于办公室概况和可达性。搬迁行为建模的结果表明可达性非常重要，尽管在后疫情分析中可达性的吸引力降低了 20.9%。本研究的结果丰富了对机构搬迁行为的认识，并提供了有关疫情影响的宝贵信息，可供城市和交通规划人员用于政策制定和出行行为建模。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动空间隔离的行为解释：个体选择活动目的地的偏好</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。个体对活动目的地选择的偏好差异是活动空间隔离的一个新解释。本研究调查了个体在日常活动目的地的选择偏好。研究使用显示偏好调查来选择活动目的地，并使用手机数据集来收集中国广州活动目的地周边人口的数据。研究发现：（1）活动空间隔离受居住隔离的强烈影响，但弱势群体在空间上受距离衰减效应的限制更大；（2）所有个体都喜欢建筑环境多样性高的目的地；（3）流动人口在活动空间上倾向于自我隔离，但受教育程度较高的人更喜欢在综合的地方开展活动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大学术语联系网络模拟城市规模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。在本文中，我们试图加深对城市扩展现象的理解。目的是研究当网络规模增加时超线性扩展如何出现，以及这种扩展如何取决于构成网络的元素的出现。为此，我们将城市视为一个复杂的网络结构，并通过研究密集型大学的所有出版物网络模拟该结构。在这个模拟中，出版物扮演城市居民的角色，出版物中的概念（术语和关键词）代表居民的各种能力和品质。我们在这个实验中使用了莱顿大学 2022 年科学出版物的所有作者和数据库给出的术语。我们计算术语的共现，并基于这些连接创建一个网络，并通过从总出版物集中连续添加出版物来让这个网络增长。这样，我们就得到了一系列不同大小的网络，这模拟了一系列具有不同居民数量的城市。此过程针对不同的术语出现阈值执行。然后，我们分析四个重要的网络参数，即术语数量、簇数量、链接数量和总链接强度如何随着网络规模的增加而增加。特别是，我们认为网络链接数量和网络总链接强度是主导缩放现象的参数，可以被视为城市社会经济实力的模拟，即其城市总产值。我们发现这些网络参数对网络规模具有显著的幂律依赖性，最低出现阈值的幂律指数在城市缩放的典型范围内。在我们的方法中，簇的数量可以解释为网络内复杂性的度量。由于出现阈值决定了术语的多样性，我们可以预期出现阈值和簇数量之间存在特殊关系。事实确实如此：对于其他三个网络参数，缩放指数随出现阈值的增加而增加，而簇数量是唯一一个缩放指数随出现阈值的增加而减小的网络参数。最后，我们讨论了出版术语网络方法与城市扩展现象的关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过弹性视角分析城市系统共同演化的数据驱动方法：赫尔辛基案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市地区是动态系统，其中不同的基础设施、社会和经济子系统不断共同发展。因此，一个系统中的中断可能会传播到另一个系统中。然而，在 (i) 评估变化对恢复力的长期影响和 (ii) 了解恢复力如何随着时间的推移在整个城市系统中传播方面仍然存在悬而未决的挑战。尽管智慧城市越来越依赖数据，但很少有研究使用数据驱动的方法对长期城市共同进化进行实证研究，导致城市恢复力评估存在差距。本文提出了一种结合 Getis-ord Gi* 统计和相关性分析的方法，通过分析城市特征的空间模式及其关系如何随时间变化来研究城市如何从危机中恢复并适应。我们通过对赫尔辛基 1991 年至 2016 年（这一时期经历了重大社会经济危机）的道路基础设施、社会经济体系和建筑面积的研究来说明我们的方法。通过分析这一案例研究，我们深入了解了二十多年来的共同演变，从而解决了城市复原力缺乏纵向研究的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解析城市规模和社会空间流动性不平等：来自英格兰的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。关于城市规模和不平等的扩展的先前研究主要关注收入等经济因素。有限的研究已经解决了流动性的社会空间差异，涉及个人和人口群体之间的体育活动和社会互动。利用手机应用程序数据，本研究使用多个与流动性相关的指标（即活动点数量、回转半径、自我约束和社会互动指数）测量了不平等，并通过缩放模型将其与人口规模联系起来。在英格兰的背景下，这些揭示流动模式和社会问题的指标显示出不同的缩放机制，从亚线性到超线性不等。观察发现，大城市与更多的社会互动有关，特别是在社会经济优势群体之间；然而，它们也表现出加剧的自我隔离。由于大城市的辐射效应，周边小城镇的表现（例如旅行半径）偏离了缩放模型的预测值。在城市中，指标的均匀性与人口规模无关，并产生不同的空间模式。研究结果扩展了以前的研究，并更细致地了解了城市规模、城市不平等和人口流动之间的复杂关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道网络连通性对学校主动出行的影响：挪威的 HUNT 研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。积极出行上学 (ATS) 因其对健康、心理健康和环境的益处而受到提倡。尽管城市形态对 ATS 的影响已得到广泛研究，但研究结果仍然相互矛盾。现有研究主要依赖于基于区域的聚合措施，很少应用基于网络的分解措施，包括可达性、街道配置、连通性或城市密度。本研究解决了与聚合相关的问题以及缺乏 ATS 特定的网络措施来评估上学路线的连通性。我们研究了路线介数、可达性和加权可达性与 ATS 的关联，同时调整了年龄、性别、交通和与学校的距离。人口数据在地址点 50 米精度范围内分解。我们引入了“路线介数”，这是一种新的基于网络的措施，用于评估整个最短路线的连通性。我们用到达率（即通过网络到达的街道数量）来衡量住宅周围的网络可达性，用加权到达率（即步行/骑车距离内可到达的建筑面积或人口）来衡量城市密度。ATS 是通过自我报告的步行或骑车上学情况（是或否）来衡量的。结果显示，路线介数与 ATS 呈正相关。研究结果进一步表明，虽然住宅周围的连通性和可达性越高，ATS 就越高，但通过路线介数掌握的上学路上网络的连通性则更为重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区域治理的尺度失配：层级结构的比较分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。领土的自我组织导致城市系统中出现模式，这些模式塑造了城市之间的相互作用和依赖关系，从而形成了等级组织。治理也遵循等级结构，将领土划分为更小的管理单位。这两个组织之间可能存在的不匹配可能会导致一系列问题，从效率低下到资源分配不足和不均衡。本文旨在开发一种方法来探索和量化治理结构给出的等级组织与被治理城市系统结构给出的等级组织之间的对应关系，其中以智利为例。城市等级结构是根据道路网络给出的系统连通性来定义的。这是通过聚类算法提取的，该算法定义为智利街道网络上的渗透过程，从而产生不同规模的城市集群。然后将它们与政治行政系统的空间尺度进行比较。这是通过在树状图上使用成对距离相似性度量（例如共表型距离）、使用 Jaccard 相似性查看不同的聚类成员以及分析定义为结构熵的拓扑多样性来实现的。结果表明，城市次国家结构表现出高度的异质性，而行政系统高度同质，在全国领土内复制相同的组织结构。这种对比鲜明的组织结构带来了行政挑战，可能导致糟糕的决策过程和管理不善，此外还会损害系统本身的有效运作。我们的研究结果可以帮助应对这些挑战，并为如何通过考虑到跨尺度领土复杂相互依赖关系的规划和政治战略来重新平衡这种不匹配提供指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1851 年至 1881 年英格兰和威尔士基于网络熵的形态多中心</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237308?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。当城市规模相似且均匀分布于其领土内时，城市系统在形态上是多中心的。在本文中，我们将已建立的空间交互模型和基于熵的加权网络异质性度量应用于测量形态多中心性的问题。我们研究了 1851 年至 1881 年英格兰和威尔士城镇系统形态多中心性的演变，这一时期的特点是快速城市化和铁路扩张。我们的方法使我们能够解释系统的形态方面，而这些方面通常被现有的形态多中心性度量所忽视，例如交通基础设施的演变及其对旅行距离的影响。我们表明，英格兰和威尔士人口向更少的城市中心集中的趋势伴随着更加多样化的连接网络和潜在的城市间互动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237308?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通便利是否一定意味着房价更高？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242212?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。许多研究都探讨了房价与空间可达性之间的相关性，但很少有研究深入研究两者之间的非线性关系。本研究以英国卡迪夫为例，应用可解释的机器学习算法、极值梯度提升 (XGBoost) 和 SHapley 加法解释 (SHAP)，来估计几何位置可达性和街道网络可达性对房价的非线性影响。研究结果表明 (1) 靠近中央商务区（通常是享乐房价模型中土地价值的主要决定因素）并不会持续产生更高的价格；(2) 街道接近中心性是一种衡量可达性的网络建模方法，无论分析空间尺度如何，与靠近中央商务区的房价相比，它都表现出更普遍的模式。研究结果对阿隆索的竞租理论在准确描述特定城市背景下的可达性与房价之间关系方面的普遍性提出了质疑，强调了使用新颖的措施和建模技术重新评估不同城市背景下的古典城市理论的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242212?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市电动滑板车使用情况的社会人口差异区域比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240195?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。近年来，我们目睹了共享、自由浮动的电动滑板车行业的爆炸式增长。虽然在许多北美城市仍然存在争议，但许多大型电动滑板车运营商已经成功开辟出城市交通格局。随着这些车辆从新奇服务转变为越来越可靠的短途个人出行方式，讨论转向调查谁究竟从这些微型移动服务中受益，谁被抛在后面。虽然过去已经进行了人口调查以确定电动滑板车骑手的社会人口特征，但很少有研究将这些特征与旅行联系起来，或调查这些人口因素的区域差异。在这项工作中，我们探讨了美国三个主要城市电动滑板车骑手特征的变化和相似性。为此，我们应用了 Moran 的特征向量空间过滤线性回归模型，并将我们的结果与更常用的空间回归方法进行比较。我们的结果表明，空间过滤方法在识别多个地区的电动滑板车用户的社会人口统计特征方面优于其他方法。我们发现，尽管年轻用户构成了所有城市的核心用户群，但与电动滑板车使用相关的许多社会人口统计特征在地区上存在差异。不同城市的使用情况因性别、收入和种族而异，黑人和西班牙裔人口仍然得不到充分服务。这些发现的含义进行了讨论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240195?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝色发光路径对城市公园游客情感状态的积极影响：一项测量面部表情和自我报告的虚拟现实在线研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239383?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。蓝色通常会引发平静和满足的感觉，这方面的证据主要来自白天的环境。目前尚不清楚，例如，在夜间，城市休闲公园区域的蓝色照明路径是否会对夜间公园游客产生同样积极的影响。为了解决这个开放的经验问题，我们研究了与传统的白色路灯照明相比，在夜间公园照明中添加蓝色自发光路面对公园游客情绪的影响。我们的目标是为设计决策提供信息，旨在增强城市环境中夜间户外人们的情绪健康。参与者在观看夜间虚拟城市公园散步视频时，在四个不同的时间点捕捉到了他们的情绪反应，该公园仅用白色路灯照明或在人行道上增加了蓝色发光路面（受试者间设计）。为了捕捉游客的情绪，我们使用了日内瓦情绪轮 (GEW) 工具的简化版本和在线面部表情识别技术，分别作为情绪的主观 (自我报告) 和客观 (生理) 测量指标。GEW 自我报告的结果显示，在夜间，公园中增加蓝色自发光人行道比标准白色照明在步行的前半段给公园游客带来更积极的影响。在穿过公园的步行的后半段，参与者的情绪状态似乎在两种照明条件下均衡。相比之下，面部表情的感官数据表明，在两种实验条件下，参与者在整个步行过程中的情绪状态没有差异。与步行后半段感知到的积极情绪状态一致，步行后体验到的放松状态在两种照明条件下也没有差异。此外，女性参与者在公园散步后的放松判断总体上比男性更中立。我们的研究结果强调了夜间照明颜色对于未来情感智能城市的设计的重要性，这些城市可能会考虑个人和群体特征，最终目的是促进公众福祉。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239383?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>室内视图图：捕获路线和配置信息的模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241598?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文提出了一种图形模型，该模型同时存储有关室内空间的路线和配置信息。现有的室内信息模型要么捕获路线信息以计算最短路径并生成路线描述（即回答如何到达的问题），要么存储有关对象和地点及其空间关系的配置信息以实现空间查询和推理（即回答在哪里的问题）。因此，必须在信息系统中存储室内环境的多种表示形式，以满足用户的各种信息需求。在本文中，我们提出了一种可以以统一的方式捕获配置和路线信息的图表。该图是连接视线或视图的双重表示。视图可以表示室内环境中的连续运动，同时可以明确捕获每个视图的可见配置信息。在本文中，我们讨论了模型的概念设计和一种从平面图导出视图图的自动方法。最后，我们展示了我们的模型执行不同任务的能力，例如计算最短路径、生成路线描述和导出位置图。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241598?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>造成公共交通使用不平等？人口密度增加、高档化和流离失所</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。密集化是当代城市规划的一个关键概念。然而，人们普遍担心密集化会导致流离失所和绅士化。本文研究了瑞士苏黎世州火车站周围的密集化——这是公共交通系统成熟的城市中一种普遍的交通导向型发展 (TOD) 形式。我们评估了火车站周围密集化对这些地区社会经济人口构成的影响，并研究了三种不同的潜在流离失所效应。利用我们研究范围内所有个人的 180 万个相关人-住房单元观察结果，我们对密集化对人口构成和流离失所的影响提供了比之前研究更细致入微的理解。我们的研究结果表明，尽管密集化增加了低收入居民的绝对数量，但它主要使中高收入家庭受益。具体而言，由于年轻高收入人士的涌入，低收入居民的比例有所下降。此外，现有低收入居民因房屋拆迁而面临直接流离失所的风险增加。这些结果凸显了 TOD 战略在缓解公共交通可达性方面持续存在的社会经济差距方面的局限性，强调需要采取更全面的措施来应对公平住房和公共交通可达性的挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析美国 115 年来的城市规模规律</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。城市属性和人口之间的缩放关系是城市发展中普遍存在的新兴方面。然而，由于定义城市边界的挑战以及缺乏研究城市随时间和空间动态的历史数据，量化这些关系并理解其理论基础非常困难。为了解决这个问题，我们使用经过精细化的历史人口估计数、历史城市道路网络模型和多时间定居点数据来定义动态城市边界，分析了前所未有的 115 年间（1900-2015 年）美国本土 857 个大都市区的城市基础设施和人口之间的缩放关系。我们证明，一个世纪以来的城市缩放指数与理论模型非常接近。尽管与理论在数量上非常接近，但经验缩放关系在不同地区却出乎意料地有所不同。同时，我们对尺度系数的分析表明，与 1900 年人口相当的城市相比，当代城市使用的开发土地和道路里程数更多，这对城市发展和当地环境产生了严重影响。总体而言，我们的研究结果提供了一种基于新颖的地理历史数据研究城市系统的新方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯法罕的城市形态和社会经济贫困：城市形态测量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。关于城市贫困的研究可以追溯到 19 世纪，但由于不平等和社会隔离程度的不断上升，这一研究在今天仍然具有重要意义。然而，虽然贫困的社会原因已经被研究过，但建筑环境的作用仍然被忽视。现有的研究要么以牺牲详细的形态描述为代价提供广泛的覆盖面，要么对小规模区域进行细致的描述而没有捕捉到更广泛的背景。本文通过研究以建筑层面衡量的城市形态与整个伊朗伊斯法罕市的贫困之间的关系来解决这种差距。通过这样做，我们将这项研究定位在城市形态学的传统中。在操作上，我们首先通过聚类 200 多个形态特征来识别城市类型 (UT)，即独特的城市形态模式；其次，我们探讨每个街区中属于每个 UT 的建筑物比例与贫困之间的关系；第三，我们详细描述了与贫困最密切相关的 UT，讨论了观察到的相关性的可能驱动因素，并将研究结果与该领域的相关文献联系起来。确定了 12 个 UT，其中 4 个显示出对预测贫困的影响最大。这项研究为伊斯法罕的贫困形态带来了新的见解，同时根据主要关注西方城市的特定领域研究对其进行了背景化。所提出的方法可以复制，以探索不同背景下的贫困形态，进一步加深我们对该主题的理解，并可能为规划和政策制定提供信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向城市地点的弹性建模：洪水弹性评估指数的混合方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241243104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。洪水灾害评估中常用的大规模社会经济脆弱性模型面临着数据限制的问题，难以充分捕捉到源自美国社会政治历史的脆弱性和恢复力的多样性。为此，我们开发了一个基于地点的洪水恢复力评估指数 (FRAI) 原型，该指数使用地块级地理区域，说明了以人为本的量化美国洪水恢复力的框架。为此，我们将洪水恢复力定义为地块从洪水灾害中恢复的可能性。该框架可与洪水风险模型结合使用。我们在地理空间处理中采用混合方法，包括密度插值和网络分析来模拟访问。我们还按百分比标准化变量，以便进行时间分析和以公平为中心的叙述框架。虽然五县试点研究得出的分数与主要脆弱性指数的分数相关，但 FRAI 利用各种数据来源和新颖的方法来表示城市核心区和不断发展的郊区不断变化的景观、资源和需求。FRAI 的未来发展轨迹将继续定义和改进各种数据集的方法，在价值设定、加权和验证方面采用应急管理人员和洪水易发社区居民的参与式方法，并确定政策和实践途径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241243104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不满情绪的根源？法国城市边缘地区的交通贫困风险和公平问题</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。过去十年，已经开发了一系列可访问性指标来评估城市地区交通的公平性。一些研究试图将它们纳入交通贫困指标，重点关注一般服务和就业机会不足的问题。虽然可访问性措施与统计数据相结合可以有效评估直系家庭的脆弱性，但我们认为，分析他们的适应能力有助于更好地了解长期的当地政策。本文旨在开发一种在大都市范围内绘制交通贫困风险的方法，同时研究城市隔离与交通鸿沟之间的关系。我们使用里昂的案例研究来实施我们的方法，并找到社会学文献中先前确定的脆弱性模式的证据。除了居住在第一皇冠社区的家庭的敏感性和定居在边缘城市的中等收入家庭的日益增加的暴露之外，我们还强调使用混合方法来更好地捕捉家庭在郊区环境中的需求和流动选择的重要性。最后，我们讨论了我们研究的缺点和未来发展。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实践数据包容性：共同创建城市数据仪表盘</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。与社区合作伙伴共同创造城市数据和信息有助于形成基于居民经验、旨在实现社会变革的见解和行动。尽管人们对共同创造策略的兴趣日益浓厚，但实施方面的指导仍然很少。为了解决指导不足的问题，我们详细介绍了健康社区研究中的居民、社区和机构合作伙伴如何共同创建社区健康数据集和数据仪表板，使所有合作伙伴以及公众都可以访问和使用数据来支持社区层面的行动和区域规划。我们专注于协作和迭代设计过程，用于共同创建数字工具来访问、分析、解释和传达社区生成的数据。虽然共同创造策略需要在建立关系和促进更复杂的过程方面进行前期投资，但它们在生成真正具有代表性的数据集和数据工具和服务方面具有显著优势，这些数据集和工具和服务可以促进数据包容性，为社会变革奠定基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会群体潜在流动的不平等：基于网络的指标</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。由于社会不平等现象严重，可达性和流动性是可持续城市的关键问题，尤其是在全球南方国家。本文通过关注城市中社会群体的潜在流动，为流动性隔离文献做出了贡献。我们将潜在流动概念化为网络中心性，作为执行日常活动（工作、学习、购物等）时人口流动的指标。本文的目标是 (a) 确定不同社会群体在执行日常活动时潜在流动的不平等；(b) 提出一种基于网络的方法来增强我们对流动性不平等的理解；(c) 解决拉丁美洲中型城市的背景。我们在有向加权网络上采用了改进的中介中心性模型（潜在流动）。我们的结果显示，两个城市都有类似的模式，CBD 集中了所有群体的潜在流动；然而，也发现了一些不平等现象。高收入和白人群体在中央商务区的潜在流动水平更高，而低收入和非白人群体的潜在流动模式则更为分散，这意味着他们前往工作地点和服务地点的路程更长。收入和种族在这些不平等现象中发挥着至关重要的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展中国家世界遗产城市步行指数</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。步行性原则是城市规划过程中的一个重要组成部分，这些城市面临着城市化、污染和建筑遗产衰败等城市问题。拟议的因素——连通性、邻近性、土地使用组合和零售密度——形成了一个超越历史城市界限的步行性评估综合框架。这些因素最初是在历史背景下确定的，但它们具有内在特性，使其普遍适用于各种城市景观。通过利用这些因素，城市规划者可以深入了解城市中行人体验的复杂结构。它们是通用的评估工具，不仅适用于历史名城，也适用于新兴大都市和较小的城市中心。这项工作介绍了一种评估世界遗产城市步行性指数的新方法，利用了分为四个阶段的多标准空间决策支持系统 (GIS-MCDA)。该方法对于全球南方发展中国家的政府和决策者尤其有价值，因为这些国家普遍面临数据和可用工具不足的挑战。从这项研究中获得的见解可以指导政策的改进，使可持续交通基础设施的实施更加精确，并激励人们追求或维持联合国教科文组织世界遗产提名。案例研究的重点是秘鲁阿雷基帕历史中心，该城市被指定为联合国教科文组织世界遗产。由于该方法的特殊性以及客观和主观因素的结合，本研究的结果证明了所提出的方法在这种背景下的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空中-地面数据融合，实现城市线索的细粒度检测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。从事城市设计、开发和管理的人员往往受到数据稀缺的限制。特别是在全球南方，城市数据库可能不足、过时或根本无法使用。然而，数字技术使得填补空白并利用空中和街道摄像机在高分辨率图像中收集的“城市线索”或属性构建大量数据集成为可能。借助机器学习，可以检测特定的建筑特征（用途、状况、大小、材料和结构）——产生一系列有关建筑环境的地理定位细节。正如我们所做的那样，生成的综合视图可以在开源门户中提供，用于城市管理。以这种方式获得的见解可能有助于解决常见的城市管理挑战，例如定位易受洪水或地震等灾害影响的房屋、识别城市扩张和非正规住房、优先考虑基础设施投资以及指导公共项目支持。这种方法已在哥伦比亚、危地马拉、印度尼西亚、墨西哥、巴拉圭、秘鲁、圣卢西亚和圣马丁岛实施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习中的动态阈值评估电动汽车充电基础设施可达性的新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市公共电动汽车充电站 (PEVCS) 的空间部署在电动汽车 (EV) 的广泛采用中起着关键作用。然而，随着电动汽车技术和电池能力的快速发展，续航里程和充电效率都得到了大幅提升，预计将继续持续增长。这种情况凸显了建立动态指标以重新考虑现有静态充电基础设施的迫切必要性，旨在改善当前在部署 PEVCS 时遇到的严重空间不平衡和供需差异。在本研究中，我们利用并分析了 84,152 组真实数据，通过地理空间聚合技术进行微调，并确保匿名性。我们的研究结果将用户的居住和职业模式与他们的充电倾向联系起来。将这些与当前充电站的空间分布进行比较，发现北京和深圳的基础设施与城市的经济、教育和住宅区相一致，体现了供应方面的协同作用。然而，某些地区要么供需失衡，要么供过于求。为了应对这些挑战，我们使用机器学习技术引入了充电接入可达性指数 (CARI)。这一动态指标可作为量化充电设施有效覆盖范围的工具。其自适应阈值有可能成为一项关键指标，从而实现向更高效、更具弹性的充电基础设施的动态过渡。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间的一步：序列分析和选择建模方法研究个人活动中的时间分配和社区犯罪的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。空间时间预算 (STB) 方法用于收集个人活动的空间和时间特征，是探索环境与犯罪之间关系的重要技术。这种研究日常活动空间的空间和时间方法揭示了许多有关受害经历、地点、时间与安全感知之间的关系以及犯罪可能发生的地点和时间的信息。然而，很少有研究考虑生活在犯罪场所（邻里犯罪）与人们的日常活动模式之间的关系。利用 7 天内跟踪的 50 名参与者的基于应用程序的分解数据，我们使用序列分析首先逐分钟描述每个活动的时间分配。接下来，使用序列分析的结果，我们引入多个离散-连续极值 (MDCEV) 模型来了解邻里犯罪和社会人口特征如何影响个人对离散日常活动的时间分配。结果表明，社区毒品和暴力事件限制了个人在户外度过时间的倾向。女性和老年人似乎更容易受到社区犯罪（尤其是毒品和财产事件）的限制，因为他们分配给户外活动的时间较少。本研究的主要用途是其方法论上的进步以及对城市规划在设计犯罪预防策略以增加公共场所监护方面的实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>综合考虑实体建成环境与主观感知维度的城市空间活力量化测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市空间活力是支持合理城市空间规划和更新以及制定可持续发展战略的重要指标。然而，在许多地区（例如老龄化城市地区），物理建筑环境的条件与其空间吸引力之间往往不匹配。基于物理空间设计理论的传统方法往往无法准确衡量这些区域的空间活力。街景图像直接反映了实际的建设情况，有效地弥补了视觉、主观、感知维度信息的不足。本研究提出了一种融合客观和主观维度来衡量城市活力的新方法，通过整合兴趣点、建筑轮廓、道路网络和街景图像的空间数据来捕捉城市活力。然后，以手机信令数据作为地面实况验证的来源，我们以南京为例，通过与单维方法进行比较，证明我们的多维融合方法具有更高的解释力和与实际情况的更好一致性。研究结果强调了在城市活力测量中整合主观和感知维度的重要性。我们相信，主观感知调查的本地化样本将在未来进一步提高该方法的准确性和普遍性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧凑城市与城市规划：密度与当地便利设施之间的关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。许多学者和规划师强调紧凑型城市在可持续城市发展中的作用。紧凑的城市形态被视为一种鼓励人们少开车、多走路的方式，从而减少与交通相关的温室气体排放。然而，这一论点在很大程度上取决于能够支持这种当地生活的当地便利设施的发展。在规划制定中，一种常见的做法是尝试通过高建筑面积 (GFA) 住宅填充开发来确保实现服务，以提高当地人口密度。在本文中，我们寻求定量洞察，以了解城市密度（以建筑面积衡量）与城市便利设施和宜居性增长之间的相关性。具体而言，我们正在寻找从较大的地理尺度（低分辨率）转向较小尺度（高分辨率）步行可达性时相关性变化的方向。我们的研究表明，在低分辨率尺度上，城市便利设施与规划建筑面积之间存在明显的相关性，但在高分辨率尺度（可步行街区级别）上，这种相关性会降低，这表明城市便利设施往往聚集在不同的位置，而不是规划密度。基于这些发现，我们认为，如果城市规划的目的是促进当地便利设施的发展，那么它应该将重点转向更大的城市发展模式，而不是在详细规划中强调建筑面积。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧急医疗服务地点优化：考虑救护车和急救中心的联合服务覆盖</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241253108?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。紧急医疗服务 (EMS) 通过为突发疾病或受伤的个人提供即时医疗服务，在拯救生命和改善健康结果方面发挥着重要作用。完整的 EMS 旅程包括两次相关的行程：一次从 EMS 站到现场（行程 1），另一次从现场到确定的护理地点（行程 2），其中服务由两种类型的设施协调提供：EMS 站/救护车和急救中心（例如，创伤中心或中风中心），它们通常隶属于综合医院。目前关于 EMS 位置优化的工作仅考虑一次行程（行程 1 或行程 2），这忽略了 EMS 站和急救中心之间的协调，或者仅考虑整个行程，忽略了响应时间要求。本文提出了一个空间优化模型，即基于联合覆盖的最大覆盖位置问题 (MCLP-JC)，用于同时选址 EMS 站和急救中心，同时考虑两次相关行程。对中国武汉的卒中中心规划进行了实证研究，将所提出的方法与基于总体覆盖的最大覆盖位置问题 (MCLP-OC) 进行了比较。结果表明，MCLP-JC 可以确保更多人能够在响应时间要求内从救护车获得初步护理，这对于急救中心的后续治疗和生存几率至关重要。关于服务迁移和扩展的两种方案的结果为未来的医疗设施规划提供了参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241253108?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市劳动力市场的不平等和空间错配：巴西库里蒂巴大都市区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。可达性在改善城市经济公平方面发挥着根本性作用，特别是对于弱势群体而言。在巴西的许多大都市地区，可达性依赖于分布不均的基础设施，从而阻碍了人们进入城市劳动力市场。本文旨在确定空间不匹配的来源，并衡量其对巴西库里蒂巴大都会区 (CMR) 劳动力市场的影响。首先，我们按收入阶层衡量了家庭和工作的空间不平衡及其对就业机会可达性空间差异的影响。其次，我们使用计量经济学工具来评估正规就业部门的可达性如何影响 CMR 劳动力市场中按工资四分位数划分的个人收入。我们发现，最贫困的个人与公共交通网络和正规就业部门之间存在强烈的空间隔离。计量经济学结果表明，对于最贫困的工人来说，可达性对个人收入几乎没有任何好处，而对 CMR 劳动力市场中最富有的工人则有积极影响。这组实证证据表明，城市便利设施的空间集中加剧了 CMR 的经济不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用辐射模型校准的细胞自动机探索多中心城市化的未来景观变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。使用细胞自动机 (CA) 对于探索空间规划中的未来城市增长情景至关重要。然而，由于不同区域之间的空间相互作用产生的空间溢出效应，使用 CA 对多中心城市化过程进行建模仍然具有挑战性。本研究提出了一个混合框架，通过将辐射模型 (RM) 和马尔可夫链 (MC) 与 CA 耦合来模拟多中心城市化过程，以解决多中心产生的空间溢出效应。通过模拟广州 2000 年至 2020 年的实际城市增长，评估和验证了 RM-MC-CA 框架的模拟能力，并使用该耦合模型模拟了 2035 年和 2050 年的未来城市增长情景。结果表明，该框架提供了一个与从单中心到多中心的城市化合作机制一致的时空扩散过程。在模拟精度方面，与 MC-CA、GM-MC-CA 和 PLUS 相比，提出的 RM-MC-CA 框架表现出最有希望的性能。与经典 MC-CA 相比，该框架分别将 Kappa、FOM 和 Precision 指标提高了 0.54%、3.93% 和 2.38%。这些结果表明，将空间溢出过程纳入 CA 模型可以增强其模拟促进高质量城市发展的多中心模式的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从市中心到郊区：开发基于时间轴的TOD评估模型，探索东京都车站区域的动态变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。公共交通导向发展（TOD）被视为城市可持续发展的规划理念，近年来在世界范围内受到越来越多的欢迎。然而，学者们很少评估公共交通导向发展（TOD）站区在一段时间内的可持续性。本研究在现有的基于节点-地点-生态的TOD评估模型的基础上，引入“低碳城市”和“基于时间轴”的概念。关注TOD站区的三个维度——节点、地点和碳——是否随着时间的推移动态平衡，以实现可持续发展。更具体地说，本研究从微观角度出发，以横跨东京与神奈川的铁路小田急线的70个车站为线索，旨在开发基于节点-地点-碳的可持续TOD定量评估模型，并通过可持续发展线（SDL）和K均值聚类分析原理，概括2011年至2019年东京都市区70个车站区域的空间动态变化。研究结果表明，经过8年的发展，车站区域整体走向可持续，但仍有部分车站区域出现一定程度的偏离，同时，我们观察到东京都市区中心车站区域的垄断化趋势在不断加强。我们相信本研究开发的可持续评估模型可以为世界各地的城市特别是大都市区的规划设计提供建设性的参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多源数据的南京中心城区建成环境与城市活力关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市活力反映了城市的活力、开放性、可用资源以及不同要素之间的联系。许多研究都关注城市活力与建筑环境之间的关系，这可以为城市规划者带来益处。本研究基于多源数据，结合经济、社会、文化和创新等方面，全面衡量城市活力。认识到建筑环境对城市活力的重大影响，本文以南京为研究区域。它使用基于多源数据的普通最小二乘和多尺度地理加权回归模型探讨城市活力与建筑环境之间的关系。结果显示，南京中心城区的城市活力呈多中心分布，从市中心向外逐渐降低。特别是，南部地区的综合活力高于北部地区。虽然不同维度的活力差异明显，但总体呈现出一致的模式。影响的空间分布因不同的空间因素而异。本研究提供的方法为城市活力测量与评价提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市对视障行人来说有多方便？以大伦敦为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256402?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市规划和设计旨在通过推广各种评估城市交通能力和可达性的模型来鼓励积极出行。实际上，这些模型并不适合大量行动不便的人口，因此它们支持有缺陷的城市设计，并阻止这些人群成为包容性城市愿景的平等组成部分。我们建议使用开源地理空间数据开发新的城市空间视障人士出行可达性指数，并在大伦敦的不同区和行政区展示它们。结果显示了视障行人的不同城市可达性水平，指出了该社区在城市中导航时面临的现有问题，例如具有挑战性的街道网络连接和危险的步行区域。这些指数可用于更具包容性的城市规划和设计，增强城市出行和步行能力平等，并改善该社区的生活质量。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256402?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时空动态中的性别差异：纽约市共享单车出行模式的可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市空间明显调节着男性和女性的出行模式，新的出行模式表现出性别差异。在这项研究中，通过可视化纽约市的自行车共享出行模式，我们发现男性和女性在骑自行车方面的使用存在显著差异。在工作日，研究结果强调了大多数地区男性占主导地位的模式，尤其是在商业区。在一些休闲区和住宅区，可以观察到女性骑车者比例较高的路线。此外，周末女性骑车者的比例激增，主要是在休闲场所。这些研究结果强调了城市规划需要考虑空间和时间上的性别差异，以满足不同的出行需求。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同城镇化阶段绿化对绅士化的影响：2012-2020 年中国城市的纵向分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258683?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。绿地引发的绅士化，即由于新绿地的开辟，原有居民被富裕人士取代，因加剧环境不公正而受到批评。虽然之前的研究已经探讨了个别城市中绿地引发的绅士化，但很少有研究研究多个城市之间的异质性，特别是在城市处于不同扩张阶段的发展中国家。绿地在城市化的不同阶段所起的作用会产生不同的绅士化结果。本研究调查了 2012 年至 2020 年中国城市绿地与绅士化之间的关系。归一化植被指数 (NDVI)、与相邻公园的距离和相邻公园的面积被用作绿地的指标，而夜间灯光和住宅地价被用作绅士化的替代指标。全国范围内的分析表明，增加 NDVI 和在附近建造新公园都可能导致绅士化，但公园面积的影响微乎其微。分层分析进一步表明，绿地对绅士化的影响与绿地在城市化阶段的不同作用有关。城市化率较高的城市受 NDVI 的影响更大，但受公园距离的影响较小。我们的研究结果为城​​市规划者和决策者提供了见解，帮助他们制定本地化战略，以缓解城市发展不同阶段绅士化的不同结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258683?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦最受欢迎地点的社会心理效益空间建模：两个城市的故事</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。众所周知，居住在城市地区会增加心理社会障碍的风险，包括压力、抑郁和焦虑。现有研究表明，体验场所，包括名胜古迹或喜爱的地方，可以减轻城市生活经常对心理和身体健康产生的负面影响。本研究旨在模拟丹麦两个城市从喜爱地点获得的好处的空间模式：一个城市大都市区（首都）和一个省级通勤城镇。此外，它还研究了个人和家庭社会经济因素对这些喜爱地点带来的好处的影响。采用在线公共参与地理信息系统 (PPGIS) 方法，收集了 1400 名受访者的喜爱地点、获得的益处和社会经济特征的数据。使用集成嵌套拉普拉斯近似框架 (INLA-SPDE) 下的随机偏微分方程贝叶斯建模来预测在两个城市享受喜爱的地方所带来的四种益处（恢复性、身体活动、社交和文化）的空间模式。这种地理统计学方法可以识别城市中具有感知益处的特定位置和缺乏此类益处的地区。研究结果为哥本哈根和罗斯基勒喜爱的地方感知益处的空间分布中潜在的不平等提供了见解，从而为旨在解决这些差异的城市规划政策和计划提供了参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市地表覆盖指标对地表温度的时间影响：以印度大都市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256497?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。地表温度 (LST) 是研究不同城市发展规模下地表城市热岛 (UHI) 的重要参数。之前对 UHI 的研究仅限于量化其量级，很少有研究深入探讨建筑密度等级与 LST 之间的关系。本文重点研究导致城市 LST 变化的地表覆盖因素。本研究调查了城市地表覆盖指标（例如土地覆盖 (LC) 组、建筑密度等级和透水表面分数 (PSF) 组）对 LST 的影响。班加罗尔大都市区被选为研究区域。使用 2013-14、2019 和 2023 年的 Landsat 8 图像计算季节性 LST，并使用 MODIS LST 图像进行验证。三个时间段的 LC 是使用监督分类生成的，并与各自的 LST 相关。 500 米×500 米的网格被视为一个单位面积，用于计算 LC 类别的百分比。单因素方差分析显示，七个 LC 组、六个百分比建成区 (PBA) 组和九个 PSF 组的季节平均 LST 存在显著差异。研究发现，由于 2019 年和 2023 年边缘地区的快速城市化，PBA 组与平均 LST 之间存在中等程度的负相关关系，这导致平均 LST 值较高的空置土地转变为平均 LST 相对较低的建成区。2023 年的平均 LST 低于 2013 年和 2019 年，原因是过去十年植被覆盖率增加了 16.8%，这使得班加罗尔中心地区变成了地表城市冷岛 (SUCI)。但研究也发现，位于班加罗尔外环路边缘和中央商业区且没有植被或水体的高密度建筑区在2019年和2023年产生的城市热点比2013年更多。这项在城市发展的地方层面进行的研究与城市规划者制定改善地表城市热岛效应的指导方针更为相关。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256497?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居住流动性和居住区系统中新形式的空间不平等：爱沙尼亚和立陶宛的比较研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241257013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究考察了社会空间不平等如何与居住流动所形成的人口集中和去集中过程相关联。该研究探讨了居住流动模式在不同的定居系统背景下是否有所不同。它回顾了周期性城市化模型及其在城市、郊区和反城市环境中为处于不同生活阶段的个人提供的机会不平等。通过分析涵盖爱沙尼亚和立陶宛全部人口的个人层面数据来测试理论模型——这两个国家有着相似但不同的定居系统背景。该研究利用了 2011 年和 2021 年人口普查的相关个人层面数据以及两国的协调变量。结果表明，从事集中、郊区化或去集中的个人具有不同的特征，而具有不同定居系统的国家之间几乎没有差异。虽然生命历程方法假设年轻人最有可能城市化（集中），家庭年龄的人倾向于郊区化，而老年人则倾向于逆城市化（分散），但我们的研究结果挑战了这些假设，表明年轻人在这三个方向上都有很高的迁移可能性。这些发现呼吁对年龄和迁移模式之间的相互作用进行更深入的研究，这些研究将超越生命历程方法，更深入地探究年轻人的居住决策。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241257013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多尺度和空间特征对纽约市部分社区的食品相关企业关闭进行建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254573?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文介绍了一个可扩展的框架来预测小企业倒闭，以便为城市规划者、贷方和企业主提供提高企业复原力的因素。本文将机器学习与两个兴趣点 (POI) 数据集和基础设施数据相结合，并使用纽约州的 COVID-19 PAUSE 作为调查小企业复原力的压力源。该研究包括纽约市部分邮政编码中的 2537 家与食品相关的非连锁零售企业，其中 17.7% 永久关闭。宏观、中观和微观层面的特征包括社区概况、街道动态和场地特定的位置相关特征。高斯混合神经网络模型在不使用财务数据的情况下实现了 74.1% 的精度、92.5% 的召回率和 82.3% 的 F1 分数。距离公共交通较远的高档餐厅倒闭风险最高，而商业多元化地区、社交媒体评分高于平均水平的非餐厅食品企业倒闭风险最低。本文介绍了一种模型，用于在不依赖私人或受保护的财务数据的情况下及时预测由疫情引发的食品相关小型企业倒闭情况，并提供了有关城市设计的见解，以提高小型食品企业的生存能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254573?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调公众意愿与监管决策中的预测趋势：城市边界的划分方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市增长边界 (UGB) 通常用于城市增长治理。对于 UGB 的划分，预测模型因其自动化和空间数据处理的高效率而受到重视。然而，预测模型无法预测的公众意图却被忽略了。这种忽视影响了 UGB 的表现和城市发展。从监管工具的角度来看，本文提出公众意图和预测趋势是划分 UGB 的两个决定性因素。按照​​这种思路，本研究通过为政策制定者提供基于干预预测趋势成本估计的决策标准，开发了一种协调两者冲突的方法。该方法被纳入 UGB 的划分过程，并以中国天津为例进行应用。结果表明，首先，UGB 的政策制定者应考虑公众意图与预测趋势之间的冲突，并协调它们以进行土地开发。其次，在协调方法中，基于干预成本的决策标准可用于在公众意愿与预测趋势之间进行选择，并针对两类冲突选择合适的策略。第三，结合协调方法，改进了划界过程，提供了多视角和多方法，为研究提供了充分的参考。最后，以天津为例，验证了土地开发与城市发展边界的决策与个人利益或公共利益的考虑不同。针对基于协调方法的城市发展边界优化，针对冲突区域匹配了四类策略，并提出了相应的配套措施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在泳池景观中游泳：对地中海欧洲社会经济差距、郊区化模式和可持续发展的典型分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。边缘景观中住宅游泳池的突然增加反映了城市扩张，取决于复杂的社会分层和经济多样化过程。它们被认为是低密度定居点向农村地区扩张的主要特征。为了更好地理解游泳池在不同财富积累和收入两极分化机制背景下的空间分布，在南欧的三个大都市地区进行了比较分析，具体是巴塞罗那（西班牙）、罗马（意大利）和雅典（希腊）。每个城市当地环境的独特特征旨在作为人类住区社会空间演变中城市多样性和区域异质性的多变量预测因子。为此，对五个因变量（左集）进行了典型相关分析，这些变量说明了游泳池的空间分布，以及 50 个指标（右集），这些指标描述了社会经济背景和导致可持续（当地）发展的条件。本分析的实证结果表明，无论研究的具体地区/国家如何，游泳池与城市扩张之间存在一致的关联。游泳池的空间分布和密度也反映了近期大都市增长背后的独特局部动态，对更广泛范围的可持续发展具有影响。由于空间上不同的经济基础和社会人口状况，南欧游泳池的分布反映了独特的郊区化模式。这些模式意味着不同形式的社会多元化和经济两极分化，进而塑造了边缘景观，从社区的微观地理到大都市地区的宏观尺度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过城市结构特征和 SEM-XGBoost 理论驱动的预测模型探索道路安全</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究探讨了城市环境中道路安全这一关键问题，特别关注大伦敦地区。该研究采用一种新颖的理论驱动方法，调查了城市结构因素对道路安全的多方面影响，并通过人均道路事故频率的严重程度加权指数进行操作。通过因子分析，确定了六个关键因素（城市融合、社会经济挑战、城市便利设施、通勤模式、住房和流动障碍以及主要城市基础设施）。使用结构方程模型研究这些因素与道路安全的关系，以揭示理论关系，这些关系为使用 XGBoost 机器学习框架的预测建模提供信息，并通过 SHAP 值分析得到增强。我们的研究结果揭示了城市物质环境、社会环境与道路安全之间相互作用的重要见解，表明综合城市发展战略（包括改善城市一体化、提高可持续密度、强劲的基础设施发展、缓解社会经济差距、促进当地就业以及居民与交通的融合）对于提高道路安全至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通流与文本信息流视角下的城市互动网络特征及预测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。城市发展的程度取决于城市之间的紧密程度，而紧密程度体现在城市间交通流、信息流等互动的强度上。本研究从交通流和信息流两个不同的视角，对比分析了山东省及全国两个空间尺度的城市互动网络（UIN）特征，并从文本空间信息流的角度验证了物质空间交通流所体现的空间互动特征。基于腾讯迁徙大数据构建UIN，引入协同系数法，探究交通流网络中核心城市与边缘城市之间的协同与互动特征。在更大规模上引入深度学习方法，提出GCN_CD模型对节点进行半监督分类，实现交通流和信息流网络的社区发现。构建考虑地理特征的空间互动强度预测模型[math]，提高了预测精度。结果表明:从交通流和文本信息流角度看,山东省城镇互动网络具有无标度和小世界特征,表现出一定的同质性,空间相互作用强。山东省城镇互动网络形成了以济南、青岛等城市为核心,卫星城市环绕,东西两端遥相呼应的结构。从交通流角度看,全国城镇互动网络呈现跳跃式分布,以单一核心城市为主导的分布结构。从信息流角度看,东西部社区分界线明显,社区内部聚集性强。距离衰减效应对空间相互作用强度产生影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从夜间灯光和人口网格看中国自然城市及其生活结构的动态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261764?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。“自然城市”一词是指自然或客观定义的人类居住地或人类活动。在本研究中，我们利用头尾断裂法识别了 2000 年至 2020 年中国大陆的自然城市并描述了其生活结构。该识别基于夜间灯光 (NTL) 和网格人口分布 (GPD) 数据，分别表示城市地区和住宅区。此外，我们明确确定了两种不同类别的自然城市的演变及其固有生活结构的动态。我们的目标是验证头尾断裂法是一种强大的方法，可以从不同的数据源中得出表示各种类型人类居住地的自然城市，同时还能有效地描述其生活结构。此外，本文还提供了一个新颖的视角来研究城市地区扩张与城市地区（或城市定居点）住宅区演变之间的不平等。我们的研究结果表明，随着时间的推移，城市地区的数量和规模都大幅增加。然而，在城市居住区中观察到一个有趣的趋势，即数量增加与规模逐渐减小相对应。此外，不平等表现出地区差异，快速发展的地区更有可能进入城市地区超过城市居住区的转折年。生活结构的动态表明，城市居住区总是比城市地区具有更多的层次结构、更多的子结构、更高的有序度和更具生活（有序或美丽）的结构。过去几十年来，中国大陆的城市地区扩张非常迅速，但城市居住区的演变比这更“自然”（即它始终产生一种以更高有序度为特征的生活结构）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261764?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用城市网络分析模拟城市行人活动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。全球气候变化危机以及世界各地城市的公共卫生和经济竞争力挑战凸显了分析工具的必要性，以研究城市设计与可持续流动性之间的关系。以汽车为中心的出行需求模型和土地利用-交通互动模型历来分析沿主要道路的区域间出行，在很大程度上忽略了行人和自行车出行，导致规划人员和城市设计师无法系统地评估发展干预措施的非机动化结果。我们提出了城市网络分析工具来解决这一差距。UNA 工具提供了一个基于可访问性的框架，用于分析建筑环境如何影响现有和新规划的建筑环境中的行人出行。自 2015 年以来，作为 Rhinoceros 3D 的免费插件开发，并应用于国际上的多个城市和研究项目，本文介绍了当前的城市网络分析建模框架，并讨论了该框架与现有行人建模方法相比的独特贡献。以马萨诸塞州萨默维尔为例，我们展示了规划人员常用的几种功能：检查网络上的行人可达性；确定前往目的地的关键步行路线；估计街道段的步行交通量；确定行人的挫折点；评估开发变化如何影响其附近的行人活动。此类分析可以为行人基础设施规划和投资提供分析证据，并使规划人员、设计师和政策制定者能够优先考虑能够提高可持续出行成果的项目。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图神经网络预测当地文化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市研究早已认识到社区是动态的和相互关联的。然而，缺乏数据、方法和计算机处理能力阻碍了对社区关系动态的正式定量研究。为了在这一问题上取得进展，本研究提出了一种图神经网络 (GNN) 方法，该方法允许结合和评估有关社区内部特征、其过去特征以及其中群体流动的多种信息来源，从而可能在预测模型中提供更大的表达能力。通过探索来自 Yelp 的公共大规模数据集，我们展示了我们的方法在考虑结构连通性以预测社区属性方面的潜力，特别是预测当地文化。从实质性和方法论的角度来看，结果很有希望。从实质性上讲，我们发现无论是本地区域信息（例如区域人口统计）还是群体资料（Yelp 评论者的品味）在预测当地文化方面都能给出最好的结果，而且它们在所有研究案例中几乎是等效的。从方法论上讲，在难以找到特定区域的本地信息的情况下，探索群体概况可能是一种有用的替代方法，因为这些信息可以从多种形式的在线数据中自动提取。因此，当其他本地区域信息不足时，我们的方法可以让研究人员和政策制定者使用各种数据源。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老问题的新方法：预测美国历史城市更新区域</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260778?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。20 世纪中叶，美国的城市更新改变了城市物质结构以及社区和流离失所居民的社会经济轨迹。然而，由于国家数据不完整，很少有研究系统地调查其影响。本文使用多模型机器学习方法发现了 204 个新的人口普查区，这些地区可能是 1949 年至 1970 年间联邦城市更新、公路建设相关拆迁和其他城市更新项目的地点。它还旨在了解促使人们决定“更新”某些社区的因素。我发现种族、住房年龄和房屋所有权都是更新的决定因素。此外，通过对被认为风险更大或更小的社区进行分层分析，我还发现种族和住房年龄是影响更新的两个不同渠道。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260778?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flexurba：一个开源 R 包，用于灵活重建城市化程度分类</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262545?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文介绍了 flexurba，这是一个用 R 编写的软件库，首次对城市化程度算法进行了开放式重构，用于对城市、城镇和农村地区进行分类。R 软件包提供了增强的灵活性，并通过自定义参数（例如城市所需的最小人口规模）以及更多“隐藏”的实施细节（包括邻接规则和边缘平滑程序）来构建城市化程度分类的替代版本。为了说明如何使用该软件包，我们简要演示了比利时的网格分类和空间单元分类。此外，我们将 flexurba 软件包生成的结果与官方分类进行比较，并讨论了潜在的用例。该软件包支持城市化程度原始应用之外的广泛分析，包括评估替代城市划分、敏感性分析和比较研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262545?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用黏菌作为城市设计的设计指南，以土耳其/伊兹密尔/卡拉巴格拉尔为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市设计是一个复杂而富有挑战性的过程，涉及城市规划、建筑和景观等许多学科。在城市设计规模上，在设计更健康、更方便的城市区域方面，考虑与行人行为相适应的短路径（尤其是在公共空间中）非常重要。但传统的设计过程大多基于设计师的观察或直觉，无法满足用户的使用行为。研究表明，P. polycephalum 黏菌具有指导良好城市规划的潜力。然而，值得注意的是，在建筑和城市设计学科中，关于小规模区域人行道设计的研究还不够，需要进行研究。在这个方向上，这项研究是旨在长期为建筑和城市设计学科开发的方法的第一步。主要假设是，通过对地图上活体黏菌实验的图形分析，尤其是在未经设计的空旷城市地区，可以为建筑师和规划师创建设计模板，并为设计师提供创意建议。在这个方向上，在本研究中，基于土耳其伊兹密尔一处场地的活体细胞实验创建了一个图形设计模板提案，当地政府计划将其设计为步行区并开放竞争。黏菌直接用作计算机，而不是作为计算机的灵感，并以黏菌的行为模型开发了面向行人的设计模板提案。与为同一地区开发的获奖设计相比，事实证明，即使在简单的图形测量框架内，它也能提供更好的结果，并在主干道和侧干道上创建更优化的路线。预计这项研究可以为涉及更详细数学模型的研究发挥先锋作用，这些研究可以在建筑和城市设计领域开始。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公众对城市公园环境对儿童游玩的认知和期望：使用社交媒体数据对亚特兰大公园儿童活动进行 GIS 和文本挖掘分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。户外活动为儿童带来心理、身体和社会健康益处。在城市地区，公园对于儿童参与户外活动至关重要。了解公众对城市公园环境如何影响儿童活动的看法和期望可以减轻社会和身体不平等并促进公园的使用。先前的研究使用调查和观察数据来分析儿童在公园活动的偏好。众包在线数据和自愿提供的地理信息 (VGI) 可以为传统方法提供有价值的补充或替代。与常规调查分析相比，我们的研究使用社交媒体作为一种被动数据收集方法，以更短的时间范围确定公众对亚特兰大公园儿童活动的看法和期望。我们收集了 2017 年至 2022 年与儿童相关的 4026 条 Google 地图评论，并应用文本挖掘分析来了解人们如何看待亚特兰大公园儿童的活动以及看法在不同环境中如何变化。提取了与亚特兰大公园儿童活动相关的十个主题：态度、舒适度、安全、社交、宠物、自然、娱乐、水上运动、水上娱乐和运动。态度、社交和水上娱乐主题是所有环境中讨论最广泛的主题。然而，在种族多元化和低犯罪率的环境中，围绕宠物、娱乐和运动的讨论表明，制定量身定制的策略来促进儿童在公园的活动非常重要。公园规划人员和政策制定者可以使用这种方法和调查结果来评估和倡导儿童在城市公园的活动。此外，我们的工作有助于将被动数据收集方法的调查分析从小地理范围扩展到更大的区域，并将大数据和社交媒体数据的地理分析应用于调查研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现城市更新可持续目标的协同作用与权衡：决策支持框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。高密度城市的城市更新在平衡社会环境绩效和经济效益方面提出了复杂的挑战；建筑环境和社会福祉的改善可能会带来巨大的成本和经济损失，尤其是在土地资源稀缺且价值很高的地方。可持续目标之间的相互作用往往非常复杂。本研究提出了一个决策支持框架，可以量化城市更新过程中土地使用变化和公共开放空间 (OS) 供应的经济、环境和社会目标之间的协同作用和权衡。拟议的决策支持框架在社区和建筑层面都适用，由三个分析组件组成：重建趋势分析模块、三维土地使用模拟模块和可持续绩效评估模块。香港一个高密度和老龄化地区——油旺区，被选为这项工作的案例研究区域。制定了六种规划方案，反映了各种优先事项和原则，包括经济效益、环境效益、平等分配 OS 供应和提高 OS 质量。研究结果表明，经济与环境目标之间存在权衡关系，社会与环境目标之间存在协同关系，经济与社会目标之间存在中介关系。重新分区、土地用途重新配置、容积率调整和开发权转让等规划策略可以三角化，作为最大限度地发挥协同作用并实现更好可持续性的战略方法。该研究不仅通过引入一个评估可持续性绩效的综合决策框架原型为理论做出了贡献，而且还为协调城市更新中固有的不同可持续目标提供了重要见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>按原籍国划分？可视化中国广州国际移民的空间分布</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。西方城市中移民或其他民族种族群体的社会空间隔离问题已得到广泛研究。近几十年来，中国也见证了国际移民的大幅增长。广州是中国最著名的跨国移民目的地之一，国际移民的空间存在已引起学术界的关注，主要关注单一种族群体。在本研究中，我们使用手机数据制作了两张地图，以可视化广州多组国际移民（即非洲移民、欧洲和北美移民以及日本和韩国移民）的空间分布。地图显示，广州的非洲移民和欧洲、北美和东亚国家的移民的空间分布存在相当大的分歧，这表明这个中国城市的国际移民中可能存在民族种族隔离。现有文献对这一问题的研究不足。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263385?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在早期设计阶段生成和评估城市设计方案的交互式方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261767?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。生成设计领域致力于实现多种合适城市设计方案的自动生成。然而，定量分析通常在后期设计阶段进行，此时选项有限，修改成本高昂。通过在早期设计阶段系统地检查众多选项，生成方法能够创建桥接传统方法的设计。然而，它们在建筑实践中的应用有限，部分原因是由于人们认为城市设计师缺乏参与此类方法（这些方法通常表现得像黑匣子）而产生的对抗情绪。本研究的目的是开发一种生成设计流程，将基于规则的自动算法流程与城市设计师的积极参与相结合，从而在规划阶段提供广泛的设计替代方案。此外，该研究旨在确保城市设计师在整个设计过程中的关键参与。本研究采用的方法包括城市设计师可以自己进行的定量和主观评估。该结果是一个交互式过程，利用生成工具和计算机分析措施在城市社区层面创建、评估和筛选多种城市设计方案，重点关注居民的福祉，并基于设计师的首选参数。这种参数化工作流程可以帮助设计师进行早期决策，并可能融入当前的城市设计流程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261767?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁能享受什么服务？揭示城市老年人享受服务方面的不平等现象</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260757?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市中地方和社区层面基本服务的稀缺或缺乏可能导致严重的空间不平等，因为一些地区及其居民可能面临不利条件和较低的日常生活质量。特别是，地方尺度上的空间分布和便利设施的多样性代表了地方活力的重要特征。当地基本服务的可用性和可及性对于一些行动不便或行动贫困的人口群体（例如居住在城市的老年人）尤其重要，而 COVID-19 大流行进一步加剧了空间差异，突显了获取基本服务的严重困难。这项工作探讨了以下问题：谁可以根据他们在城市中的居住地点获得什么？使用机器学习和空间自相关应用于不同的数据源以获取有关城市便利设施和互联网接入位置的空间信息，这项工作旨在确定三个欧洲首都城市中在可用便利设施多样性和优质宽带接入方面服务最不足的地方。与老年人居住比例较高的城市地区进行比较，可以确定哪些地区的居民可以在当地获得一些基本服务（绿地、医疗保健和当地购物），哪些地区的居民无法满足这一需求，因为步行距离内缺乏各种便利设施。服务不足的地区与老年人居住高度集中的地区相结合，确定了这些城市中落后的地区，这些地区最需要干预不平等现象。研究结果可以为制定政策提供参考，这些政策旨在促进​​当地公平获得服务，可能包括慢速和主动出行方式，并总体上为城市制定全面和可持续的规划战略，不让任何地点和任何人掉队。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260757?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仓库城——用于评估南加州仓库土地利用的开放数据产品</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。Warehouse CITY 是一款开放数据产品，用于可视化和量化南加州仓库的累积影响。社区团体、研究人员、规划人员和当地机构将此开放数据产品应用于项目审批流程、研究、诉讼和教育。Warehouse CITY 估算了仓库数量、面积、建筑占地面积、重型卡车行程、柴油颗粒物排放、氮氧化物排放、二氧化碳排放和就业岗位的累积影响。Warehouse CITY 开放数据产品和仪表板可在网站和 GitHub 存储库中使用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262553?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绘制公共空间微型占用地图：无人机驱动的基多卡拉蓬戈空间行为预测”</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究评估了厄瓜多尔基多最密集的街区之一卡拉蓬戈的一个多式联运交通枢纽的空间行为。这种公共基础设施存在缺陷，缺乏足够的设备供在其内部和周围使用、居住和过境的人们使用，也缺乏足够的设备供其开展众多活动，尤其是在卡拉蓬戈的入口公园。分析城市动态和土地利用的传统方法通常比较死板，无法掌握公共空间的复杂性和非线性性质，尤其是在非正式的全球南方城市。然而，人工智能和机器学习的最新进展，再加上无人机航拍视频，使得人们能够对城市动态进行建模和预测，而这超越了国家法规和正式规划。在此背景下，我们使用计算机视觉技术和 YOLOv5 算法开发了一个模型，并结合了深度学习训练。目标有两个：首先，检测人、他们的运动和速度；其次，制作“占用”和“计数与速度”地图，突出通勤者的空间模式。这些情景地图为城市设计、流动性和冲突公共空间建筑环境中的互动提供了宝贵的见解。生成的数据为规划者和决策者提供了定量的空间信息，以考虑城市规划中的当地实践和动态，特别是在非正式和城市基础设施不足的情况下。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262548?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从带有地理标记的社交媒体数据中获取的去识别活动空间的全国性数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264051?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。在本文中，我们展示了一个活动空间的历史数据集，该数据集最初基于 2012 年至 2019 年期间在美国境内公开发布并带有地理标记的社交媒体。该数据集包含大约 200 万用户和 12 亿个数据点，经过去识别和空间聚合，以便在研究界进行合乎道德的广泛共享。通过发布数据集，我们希望帮助研究人员快速访问和过滤数据，以研究人们在各个地方的活动空间。在本文中，我们首先描述该数据集的构造和特征，然后通过对潜在偏见的说明性分析强调数据的某些局限性——这是使用非通过代表性抽样收集的数据时的一个重要考虑因素。我们的目标是让研究人员能够基于此数据集创建自己设计的新颖、有见地的研究项目。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264051?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔奖得主学术流动性可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。诺贝尔奖获得者的学术流动性不仅是城市间知识流动和网络的缩影，也是世界科学中心空间演变的缩影。然而，对诺贝尔奖获得者学术移民的流动性和模式的理解仍然有限。为了填补这一空白，我们通过建立一个涵盖 1901 年至 2023 年科学和经济学领域诺贝尔奖获得者的生命历程数据库，阐明了 734 位诺贝尔奖获得者的学术流动轨迹以及他们的移民模式在不同地缘政治时代的变化。首先，诺贝尔奖获得者的移民模式从 A 阶段（-1945 年）的多核多样化演变为 B 阶段（1946-1991 年）的两极化，再演变为 C 阶段（1992-2023 年）的重新多样化。其次，国家科学家的学术流动性，尤其是国际流动性，在过去一个世纪中显著下降，这与其他观察结果形成鲜明对比，即随着全球化的发展，科学家的流动性趋于增强。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264075?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 3D 代理的模型，用于模拟加拿大多伦多的城市密度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261762?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。地块数据、3D 可视化和城市理论的使用为推进城市密集化模拟提供了重要机会。本文提出了一个基于 3D 代理的模型 (ABM)，以探索多伦多未来城市密集化动态，该模型基于利益相关者的行为和互动、分区法规的影响和利润预期。ABM 将居民、开发商、土地所有者和当地分区当局确立为城市密集化的主要参与者。该模型通过基于文献和绅士化理论的结构化子模型框架复制了多伦多城市发展过程，这些子模型代表了该过程的不同阶段。三种不同的情景表明，到 2040 年，该市预计将有 46 到 98 个新开发项目。平均建筑高度可能增加 17% 到 56%，该市可能有 10,238 到 25,070 个新单元来满足未来的人口需求。这些模拟描述了多伦多未来的城市密度化能力，实现了满足多伦多不断增长的人口所需的密度化水平，并最终提供了对该市未来转型的更全面理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261762?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估欧洲各地的幸福趋势：一项比较研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。在我们的贡献中，通过使用欧洲社会调查的数据，我们表明欧洲国家幸福人口的比例在过去二十年中有所增加，东欧国家正在迎头赶上。然而，各国之间仍然存在相当大的差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于社会项目的正负协同作用：参与价值评估中相关性的处理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。参与式价值评估 (PVE) 是一种旨在从社会角度评估项目的新方法。它旨在确定在有限的预算下，哪些投资项目或投资组合（投资组合包含多个投资项目）可能受到民众的青睐。该方法模拟了政策制定者面临的决策问题。PVE 的最终目的是评估和确定个人如何评价公共项目的属性，以便在不同属性和投资项目之间构建社会权衡。然而，重要的是要考虑到，当投资组合由多个投资项目组成时，项目之间可能存在显著的协同作用（正面和负面）。本文提出了一个新的评估框架，允许在 PVE 背景下解决项目之间的协同作用，同时还提供高度灵活的结构。该方法使用一个合成数据集和两个真实数据集进行测试。结果表明，忽视所选投资组合中项目效用之间的协同作用会大大降低模型拟合度并产生偏差。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241264321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未充分利用土地的连续性：考虑其临时用途的动态模拟</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241265735?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。在日本，不断萎缩的密集建筑城市面临着缺乏开放空间和增加未充分利用土地（如空地、空置房屋地段和停车场）的双重问题。这些未使用的土地可以暂时重新用作疏散和娱乐的开放空间。然而，识别这样的地块在方​​法上具有挑战性。为了解决这个问题，利用了地块几何形状。因此，该研究旨在调查特定时间点和临时用途下相邻未充分利用土地（称为未充分利用土地的连续性）的频率和大小。日本神户市的一个密集建筑区被选为实证案例研究。与模拟结果的比较表明，观察到的未充分利用土地的静态连续性往往比均匀随机分布更为显著。它表明在案例地点实施的临时使用政策具有一定的可行性。具体而言，在考虑未充分利用土地的临时用途时，连续临时开放空间的最大面积为 583 平方米，满足神户再开发项目的面积要求。利用停车场可以进一步将最大面积扩大到 945 平方米。尽管如此，政策制定者需要促进面向宽阔道路的私有地段的联合开发，因为这些地段不太可能成为临时开放空间。这项研究不仅有助于提供使用地段几何形状进行土地利用变化模拟的新方法，以分析临时状态下未充分利用土地的连续性，而且还有助于展示临时使用政策的可行性和局限性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241265735?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧凑型城市真的能减少消费型碳排放吗？韩国案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。由于分析没有区分生产型和消费型碳排放，因此证明紧凑型城市是智能增长战略的核心，也是碳中和城市的愿景的证据尚未得到充分探索。通过估算最终需求和调查商品消费产生的碳排放来实证分析与紧凑型城市的关系至关重要。本研究使用夜间卫星图像估算了韩国的消费型碳排放量。随后，我们利用空间分析、K 均值聚类分析和回归模型，全面确认了是否应推行紧凑型城市以减少消费型碳排放。结果表明：（1）基于聚类分析，从紧凑型城市的角度来看，最理想的发展形式的集群中消费型碳排放量最低； (2) OLS回归分析表明，土地利用复杂度(多样性)、人口密度(密度)、拥堵频率强度(交通可达性)、绿地率(环境)、农业面积率(环境)越高，消费型碳排放越低。但结果证实，车辆行驶里程(街道可达性)越大、高铁可达性越差，消费型碳排放越高。因此，我们建议追求紧凑型城市，以减少消费型碳排放。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263898?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打包代码和数据以进行可重复研究：以旅程时间统计为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267331?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。有效且合乎道德地使用数据来指导决策为公共部门提供了巨大的价值，尤其是当通过透明、可重复和强大的数据处理工作流程提供数据时。政府释放这一价值的一种方式是公开提供其数据，让更多人和组织获得见解。然而，在许多情况下，开放数据是不够的：公开可用的数据集需要以可用于分析的形式通过流行的数据科学工具（如 R 和 Python）访问，才能充分发挥其潜力。本文探讨了最大化开放数据影响的方法，并参考了打包代码以促进可重复分析的案例研究。我们介绍了 jtstats 项目，该项目由一个主要的 Python 包和一个较小的 R 版本组成，用于导入、处理和可视化由英国交通部 (DfT) 发布的代表多种交通方式和多种地理级别旅行目的的旅程时间的大型复杂数据集。 jtstats 展示了特定领域的软件包如何能够在公共部门内外实现可重复的研究，从而节省重复工作并降低重复分析导致错误的风险。我们希望 jtstats 项目能够激励其他人，尤其是公共部门的人们，通过让数据集更易于访问来增加其价值。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267331?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国的 Overture Point of Interest 数据：一款全面、可查询的开放数据产品，已通过 Geolytix 超市数据验证</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。全球可用、开放访问且质量良好的兴趣点数据很少，尽管它们是许多应用领域研究的重要输入。来自 Overture Maps Foundation 的新数据在这个领域提供了巨大的潜力，但访问数据依赖于超出普通研究人员的技能和能力的计算资源。在本文中，我们以完全可查询的格式为英国提供了 Overture 地点 (POI) 数据集的处理版本，并提供了随附代码，通过该代码可以探索数据并生成其他国家子集。在本文中，我们描述了这种新的开放数据产品的构造和特征，然后通过与 Geolytix 超市数据的直接比较，根据 ISO 标准评估其质量。该数据集可以支持各种不同主题领域的新重要研究项目，并通过与零售业以外领域的其他成熟数据集进行验证，培养研究人员网络以进一步评估其优势和局限性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别城市功能区域：融合地铁智能卡数据和网约车数据的多维框架方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267370?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。由于居民行为的变化，城市功能往往会偏离最初的规划。有效的城市规划和更新需要根据居民行为数据（包括活动和出行数据）准确识别城市功能区域。然而，以前的方法主要依赖于兴趣点 (POI) 数据或单一来源的交通数据，并且经常忽略居民活动和出行行为的综合影响。在本研究中，我们引入了一个新颖的框架，该框架将多种交通数据来源（例如地铁智能卡数据和叫车数据）与 POI 数据相结合以识别城市功能区域。这种方法是独一无二的，因为它同时考虑了居民行为的两个关键维度：出行和活动行为。通过结合这些维度，我们提取了一组全面的特征，包括旅行时间、旅行流量、出发地-目的地模式、活动类型和活动时间，然后在区域级别（即交通分析区）汇总这些特征。为了处理这些特征，我们使用潜在狄利克雷分配 (LDA) 从每种数据类型中提取高级语义特征。此外，为了处理来自地铁智能卡的稀疏数据，我们采用了专门的聚类技术。与单一数据源和 k 均值聚类算法相比，来自多个数据源的多样化和互补信息的整合可以更准确、更细致地识别城市功能区域，为城市规划者提供宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267370?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间不平等与城市：综述</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。《环境与规划 B》特刊关注空间不平等与城市。随着世界逐渐发展为几乎完全城市化的国家，位置、网络和通道塑造了城市的日常生活，同时也成为可持续和公平城市化未来的推动者和塑造者。本期特刊汇集了一系列同行评审的论文，涵盖城市科学、城市分析、地理信息/空间科学、网络科学和定量社会经济空间分析，以探索和研究城市的形态、结构和空间形式如何与社会经济不平等和不公正的产生、维持和加剧相关联。本期特刊还从批判的角度介绍了数据、方法及其使用，以及新数据和方法如何帮助揭示空间不平等的新维度。本社论对城市空间不平等领域进行了简要的批判性评论，并对特刊进行了总结。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241263422?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可达性评分——城市交通网络整体评估的数据分析及布伦瑞克案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市交通网络 (UMN) 的可达性和质量取决于每个人的多种静态和动态条件。促进步行等可持续交通需要根据行人的特定需求对 UMN 的质量进行非常具体的评估。本研究的目的是提供一种新方法，以全面、特定于模式的方式了解 UMN，作为良好规划和决策的基础。借助可达性评分 (AccessS)，我们提出了一个综合的、基于指标的、整体的地理空间框架，用于量化评估在广泛的文献综述中确定的定性 UMN 属性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化新加坡街道配置对人们活动空间的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272093?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。虽然人们普遍认为街道配置可能会影响人们的城市内出行，但要准确把握这种影响的本质仍然具有挑战性。我们将这一挑战定义为操作化和测量挑战，并尝试更精确地量化和分析街道配置的影响。我们利用地理数据科学工具表明，可以使用集水区多边形来捕获街道配置。为了说明我们的方法，我们为新加坡的每栋建筑派生了这些多边形，并表明集水区大小在空间上聚集，从而充当街道配置的代理。使用空间误差模型，我们证明这些集水区大小部分解释了人们的城市内出行，概念化为他们的活动空间。也就是说，随着街道配置导致集水区面积扩大，人们的活动空间趋于缩小。我们表明，集水区大小的解释力与通常用于解释人们出行的其他建筑环境变量（如便利设施密度和土地利用多样性）不同，尽管它们相关。最后，我们考虑了我们的方法在更广泛的城市地理研究议程中的潜力，借鉴街道配置和其他形态的影响来研究社会空间过程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272093?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NorDark-DT：城市照明基础设施规划和分析的数字孪生</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。可持续城市照明基础设施的实施对于促进健康习惯、减轻光污染对人类和野生动物的影响以及平衡能源消耗至关重要。然而，分析在城市空间实施照明干预的替代方案是一项费力且耗时的任务，通常需要使用多种工具。此外，照明基础设施的设计通常需要平衡相互冲突的需求和变量（例如美学、人类感知、对野生动物的影响和能源消耗）。在本文中，我们介绍了 NorDark-DT，这是一种城市数字孪生，用于支持城市照明基础设施的规划和分析。我们介绍了其设计和开发中解决的主要要求、其架构和组件，并说明了它在与评估奥勒松（挪威）和乌普萨拉（瑞典）两个研究区域的照明干预方案相关的引人注目的使用场景中的使用。我们还讨论了 NorDark-DT 开发过程中遇到的挑战和经验教训，为有兴趣创建城市数字孪生或类似工具的开发人员、利益相关者和从业者提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本挖掘新西兰汉密尔顿城市密集化规划变化的公众反馈</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272097?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。世界各地的城市都渴望从低效的城市扩张模式转变为更紧凑、更可持续的城市形态。然而，城市密集化工作往往面临公众的强烈抵制或怀疑，阻碍了大规模实施。很少有实证研究能确定公众反对城市密度的理由和机制。这项研究旨在通过利用新颖的自然语言处理技术 (NLP)，结合对汉密尔顿城市集约化的独特、高度详细的公共数据集的混合方法分析来弥补这一差距。这项研究脱颖而出，提出了一个可转移的模型，可以从大量公众反馈数据集中快速产生见解，并揭示了公众支持或反对城市密集化背后的两极分化和复杂的、由自身利益驱动的机制，包括 NIMBYism（不要在我家后院）。情绪分析、主题建模和 ChatGPT 等 NLP 技术可用于快速洞察大型非结构化的公共反馈数据集。当与提交者的个人利益代表和身份相结合时，这些人工智能生成的摘要可以提供对公众舆论背后隐藏原因的重要见解，更重要的是，可以用来设计定制的公众参与活动，以获得社区认同。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272097?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越后院：揭示公民参与数字参与式规划的地理分布</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。尽管虚拟空间已成为公众参与的舞台，但数字参与的地理环境却相对较少受到关注。除了考虑谁参与以及为什么参与之外，在考虑数字城市规划过程的参与者与其参与空间之间的空间关系方面，研究方面也存在明显的差距。本文提出了参与空间性的工作概念，该概念区分了参与发生的空间、参与者的空间现实以及作为参与式规划对象的空间。通过芬兰埃斯波的一项公共参与 GIS 研究对这些维度之间的关系进行了实证研究，该研究涉及 1,731 名公民和 6,800 多个绘制在城市各地的未来规划和发展理念。研究结果支持了先前的研究，即电子参与有可能在空间上扩展参与过程，无论是在参与的公众方面，还是在他们产生的空间知识方面。然而，我们的结果还表明，在线参与可以捕捉到人与地点之间的空间联系，这种联系不同于传统参与模式，从靠近居住地的地方保护行为到更随意的空间依恋。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭开粤港澳大湾区城市扩张之谜：探索区域合作的关键作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。现有学术研究广泛探讨了城市扩张的动态、决定因素和后果，但很少有文献研究区域合作对快速城市化过程中城市扩张方向和空间形式的影响。本研究以中国南方发达的特大城市区域粤港澳大湾区 (GBA) 为研究对象，探讨当代中国观察到的显著城市扩张是否受到各辖区之间合作的深刻影响。通过 2010 年至 2018 年期间的空间指标和面板数据回归，本研究发现区域合作已从沿海城市扩展到大湾区的腹地城市。因此，大多数城市的城市土地都经历了不同方向的扩张。此外，与经济和社会合作相比，区域制度合作成为推动城市外部扩张的最重要因素。此外，异质性结果表明，区域合作推动普通城市向核心城市的外部扩张。相反，城镇体系内部的惯性则表现出对邻近扩张模式的强烈路径依赖，与区域合作促进的外部扩张形成鲜明对比。总之，本研究超越了局限于市级尺度的解释，阐明了城市区域化进程中城镇扩张的起源和动力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食品环境的动态变化：新冠疫情期间和疫情过后</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272101?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。新冠疫情的爆发引发了全球范围内的粮食危机，促使人们重新审视城市粮食​​环境的恢复力。虽然之前对城市粮食环境的研究主要集中在西方背景下，但对中国的关注较少。本研究以中国深圳为例，建立了以可达性、多样性和健康性因素为中心的粮食环境评估框架，旨在分析正常和疫情期间粮食环境的动态变化。通过使用 GA 优化算法，将一些便利店改造成自提点 (SPP)，有望以低成本、高效率消除沙漠风险区 (DRA)。研究结果揭示了深圳粮食环境具有独特的“中心-边缘”空间结构，而健康性的提高对于维持粮食绿洲和改善粮食沼泽起着至关重要的作用。该研究为改善各国在疫情期间食品环境的恢复力提供了方法，增强了城市生命线系统的安全。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272101?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土地利用效率与地方政府收入：使用新型结构方程模型方法分析 272 个中国城市的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272092?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。主要发展中国家前所未有的城市化给有效和高效的土地管理带来了巨大压力。文献中已经讨论了土地利用效率在中国背景下的重要性，特别是关于土地利用效率的测量和关键影响因素。然而，在控制城市间显著差异的同时，量化土地利用效率、地方政府收入、就业和基础设施发展之间的相互依赖关系仍然是文献中的空白。本研究基于 2012 年至 2017 年中国 272 个地级市的数据，采用了一种新颖的建模方法，将潜在类别分析 (LCA) 结合在广义结构方程模型中。加入 LCA 有助于控制城市样本间显著的非线性异质性。实证模型确定了土地开发为地方政府收入做出贡献的直接渠道（一次性土地出让金和土地交易产生的交易相关税收收入）和间接渠道（就业和业务增长产生的企业和个人税收）。它还提供了第一批量化证据之一，证实了就业增长为中国政府收入带来的长期回报高于一次性土地出让金，但控制了不同城市土地使用效率和工资的显著差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272092?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“本地枢纽与全球门户”：了解新加坡总体规划对城市多中心的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。总体规划在制定城市发展战略、决定土地使用、建筑高度和发展强度方面发挥着关键作用。这些规划影响城市基础设施和活动的空间布局，塑造形态和动态的城市空间结构。本研究评估了新加坡总体规划对城市空间结构的影响，利用从总体规划中提取的数据来预测未来的土地使用和空间互动场景。通过模拟不同城市中心不断变化的商业建筑面积及其对通勤模式的影响，我们评估了总体规划对城市空间结构的影响并促进了多中心城市发展。新加坡的总体规划通过“本地枢纽和全球门户”战略明确了多中心化的愿景，并研究了其对城市空间结构的影响。该研究使用城市流动数据和空间网络分析来揭示总体规划如何旨在将开发从中央商务区 (CBD) 分散并将经济活动分配到各个地区。我们的研究结果表明，区域中心和本地枢纽正变得更加自主，而中央商务区仍然占主导地位。研究结果还强调了将形态和功能多中心测量与社会经济指标相结合以全面评估城市发展战略的重要性。本研究有助于了解城市空间结构，并为未来的城市规划提供实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241267070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑未来自动驾驶汽车的到来，对中型城市地区的扩张进行建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272664?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。在未来几年，城市可能会在各种经济、社会和技术创新（例如与自动驾驶相关的创新）的推动下发生重大变化。除其他影响外，自动驾驶汽车可能会影响城市发展的形态功能模式，尤其是可能加强或减少分散的发展模式，这种模式在许多城市都很重要，尤其是在过去的几十年里。为了评估这些可能的影响，我们提出了一个新的城市扩张指数来衡量西班牙城市（桑坦德、坎塔布里亚）中型城市地区定居点的分散/集中程度。此外，我们通过回归模型解释了该指数的分布，表明平均家庭收入、前往主要城市中心的旅行时间或使用汽车上下班的人数百分比等变量是与城市扩张呈正相关的相关因素。最后，我们将提出的模型应用于不同的场景，以检查自动驾驶的发展如何影响所分析定居点的特征。结果表明，在汽车使用率较高、由于流通车辆数量较多而导致前往市中心的行程时间较长的情况下，城市居住区（尤其是距离城市中心较远的居住区）可能会出现蔓延。因此，在某些条件下，自动驾驶汽车可能会促进城市形态出现更多可持续性问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272664?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 Facebook 好友关系的相对概率</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272094?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。我们绘制了美国本土 48 个州相邻县之间的 Facebook 社会联系指数 (SCI)。该指数的计算方法是将县之间的 Facebook 好友数除以两个县的活跃 Facebook 用户数。结果遵循区域科学原理，告诉我们跨越政治（行政）边界（例如州边界）和经济区（包括大都市区和腹地边界之间的过渡区）的流动可能会减少。我们还发现，被州际公路分隔的相邻县之间的联系较低，人口稠密地区的联系也较低。农村地区和具有文化意义的地区联系较多，例如美国南部非洲裔美国人聚居区和阿巴拉契亚山脉的偏远地区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272094?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有意旅行群体和社交网络：疫情期间的识别和动态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271453?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。利用 2020 年连续多日的智能卡数据，我们通过识别有意成群出行的地铁乘客 (ITG) 来调查香港地铁系统中的团体出行。ITG 是我们全市物理社交互动的代理。考虑到 ITG 成员通过团体出行相互关联，我们构建了一个由 ITG 组成的社交网络 (ITG 网络)，以探索 ITG 活动的网络属性和结构。通过检查 COVID-19 大流行之前和期间的 ITG，我们测量了 ITG 的空间模式及其在不同地区和不同时间的动态。我们发现 ITG 网络的程度遵循重尾分布。网络大小和互连随时间而变化。在维持网络的拓扑属性方面，一些 ITG 成员比其他成员更有影响力。我们说明了如何使用新数据和方法来探索依赖交通的城市中的面对面互动和社交活动模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271453?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷色调促进恢复性人行道体验：使用 2D 街景图像研究地面壁画的颜色和图案设计对情绪状态和感知恢复性的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。地面壁画越来越多地被用作一种战术性城市设计策略来改善场所质量。然而，关于地面壁画设计如何影响心理健康的研究有限。本研究采用 3 × 2 × 2 混合设计来探索人行道地面壁画的设计特征，特别是颜色（暖色、冷色或无色）和图案（直线或曲线），如何影响有压力或无压力个体的情绪状态和感知恢复性。学生（n = 112）被分成两组，一组有压力诱导，另一组没有。要求他们查看显示六种设计条件和无色条件的图像。对于每种情况，使用陈述评估情绪状态，包括愉悦程度、精力充沛和放松，以及通过感知恢复量表（短版）测量的感知恢复性。结果表明，与无色人行道相比，人行道壁画的存在改善了情绪状态，包括享乐情绪和精力激发，以及感知到的恢复性。冷色调在促进恢复体验方面效果最强，尤其是对于有压力的亚群。暖色调显著降低了所有参与者的放松程度，并且被认为对有压力的个体恢复性较差。无色色调降低了精力激发，并且被认为在所有参与者中恢复性最差。图案特征无助于改善情绪，但曲线图案被认为比直线图案更能恢复性。本研究提供了实证证据，支持旨在通过地面壁画和更系统地使用颜色和图案来有益于心理健康的城市公共空间设计。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272100?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解码喀拉拉邦的 Namboothiri Illams：形状语法方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271457?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。mana/illam 是印度南部喀拉拉邦的一种庭院式住宅类型，专门用于精英 Namboothiri Brahmin 社区，他们是印度教等级制度中最高种姓的成员，以学识和财富而闻名。这些是装饰华丽的宫殿式住宅，使用木材或裸露的红土建造，带有倾斜的山墙屋顶，旨在抵御强烈的季风，体现了喀拉拉邦丰富的乡土和传统建筑。本文使用形状语法描述了 mana/illam 语言。为了制定形状语法，对喀拉拉邦的 36 个 mana/illam 样本进行了建筑记录和分析，并确定了它们的特征和类型差异。确定了三种 mana/illam 类型；检查了空间配置、比例和层次结构，从中制定了形状语法的词汇和规则集。在 20 个阶段定义了 68 条形状规则。生成了 60 种 mana/illam 平面类型来解释语法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241271457?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可达性导数：衡量公共交通路线的可达性贡献</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。可达性是公共交通系统最基本的目标之一，因为它是交通服务的可用性和服务质量。整个交通系统的可达性是众所周知的；然而，每条路线对整个系统的可达性的贡献仍不清楚。同时，由于中断风险更高，气候变化和其他干扰带来的不确定性也更多，迫切需要系统地研究服务变化对每条路线对总体可达性的贡献的影响。为了解决这一差距，我们引入了可达性导数，这是交通系统中每条路线贡献的模型无关的度量。我们将路线的导数定义为从系统中删除路线后整个系统的可达性变化。我们演示了如何从广泛可用的公共交通时间表和自动乘客计数数据中以数字方式计算导数。该指标反映了交通系统的固有结构，并揭示了潜在的路线级服务变化的影响。结果为公共交通评估和规划提供了第一手证据，包括绩效评估、时间表重新设计和计划转移。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272098?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险的节奏：利用救护车呼叫数据探索城市脆弱性的时空模式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市脆弱性受到气候变化、不平等加剧、城市快速增长和基础设施不足等危险模式变化的影响。虽然我们对城市脆弱性在空间上的变化有相对良好的了解，但对城市脆弱性的时间动态知之甚少。本文提出了一个框架来评估城市在时间和空间上的脆弱性，以解决这一差距。我们将该框架应用于荷兰的阿姆斯特丹、鹿特丹和海牙。使用高分辨率、匿名的救护车呼叫和社会经济、建筑环境和邻近数据，我们确定了三种时间模式：“中午高峰”、“早起鸟”和“全天全夜”。每种模式都代表了一种独特的风险节奏，这种风险节奏源于具有不同人口和社会经济背景的人们之间的互动以及他们在不同城市环境中的日常活动的时间流动。我们的研究结果还强调了现代荷兰城市的多中心性质，在这些城市中，人口密度不同的地区也出现了类似的节奏。通过这些案例研究，我们证明了我们的框架揭示了城市脆弱性的时空动态。这些见解表明，需要采取更细致入微的方法来评估城市脆弱性并加强防范工作。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241272095?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:27:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>