<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：环境与规划 B：城市分析和城市科学：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>环境与规划 B 目录：城市分析和城市科学。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过时空 Wi-Fi 数据分析了解街道层面的城市活力：案例 LivingLine 上海</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231198721?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市活力是城市设计与规划领域备受关注的话题。然而，城市活力的定义和衡量并没有得到一致和明确的遵循。随着大数据和机器学习等技术的发展，城市规划者采用了新方法，可以更好地定量评估城市绩效。本研究试图量化 LivingLine 项目在上海四平街住宅区改造中引入的城市干预措施对城市活力的影响。我们使用 Wi-Fi 探针来处理收集到的手机数据，并根据通勤模式分析将人们分为不同的类别。我们使用预先训练的随机森林模型来确定每个人的具体位置。随后，我们通过停留点检测和轨迹分析来分析人们的行为模式。通过统计模型，我们应用多元线性回归，发现城市干预（在街道上部署的精心策划和定义的实验室事件）与人们的行为呈正相关，这有助于我们证明城市干预对街道动态的影响。该研究提出了一种新颖、基于证据的低成本方法，用于研究街道层面的精细行为模式，而不会损害用户的数据隐私。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231198721?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从街景图像绘制邻里范围内的人行道</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231200445?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 虽然可靠、准确的人行道清查非常耗时，但它可以帮助城市规划者制定基础设施发展决策。计算机视觉和机器学习算法的最新进展提高了自动库存的可靠性和准确性。本研究使用基于深度学习架构的语义分割模型（即 HRNet + OCR），利用 Google 街景 (GSV) 图像自动进行人行道识别。结果表明，与使用 Cityscapes 和 Mapillary 数据集预训练的模型相比，使用本地训练图像重新训练模型在交并集 (IoU) 指标方面的性能分别提高了 114.16% 和 178.11%。开发的模型在预测图像中人行道的存在方面表现出出色的性能，实现了高精度 (0.9557)、精确度 (0.9447)、召回率 (0.9900) 和 F1 分数 (0.9668)。此外，与计算效率高的图像分类模型 EfficientNet 相比，本模型在图像级别预测人行道存在方面表现出优越的性能。因此，将包含最少所需标签（在本研究中为道路、人行道、建筑物和墙壁）的本地训练图像与公开可用的训练数据集相集成，有助于提高语义分割模型提取所需特征（在本研究中为道路）的性能。和人行道）来自 GSV 图像，特别是在孟加拉国等发展中国家。这项研究生成了邻里范围内的人行道地图，这对于研究人员和从业者来说是有用的可视化工具，可以帮助他们了解现有的行人基础设施并规划未来的改进。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231200445?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>按设计隔离？街道网络拓扑结构与城市隔离测度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 种族居住隔离是城市社会科学各个学科长期关注的话题。传统上，隔离指数是根据区域分组（例如县或人口普查区）计算的，最近的研究探索了空间关系可以进入方程的方式。空间隔离措施体现了这样一种观念，即与邻居的邻近程度比简单地居住在同一个任意绘制的多边形内更好地说明了居住隔离。因此，他们扩展了“谁在附近”的概念，包括那些在地理上靠近每个多边形的人，而不是二元的内部/外部区别。然而，考虑到计算理论上更合适的测量（例如沿行人出行网络的距离）的复杂性和数据要求，空间隔离指数通常诉诸于邻近度的粗略测量，例如观察之间的欧几里德距离。在本文中，我们研究了此类决定的后果。对于美国的每个大都市区，我们计算欧几里得和基于网络的空间隔离指数。我们使用一种新颖的推理框架来检查两种测量之间差异的统计显着性，然后，我们使用网络拓扑的特征（例如连接性、电路性、吞吐量）来使用一系列回归模型来解释这种差异。我们表明，当通过这两种策略测量时，分离指数之间通常存在很大差异（通常是显着的）。此外，我们解释了哪些拓扑措施可以减少观察到的差距，并讨论对城市规划和设计范式的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>介绍</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市分析中可解释的空间明确的地理空间人工智能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 地理空间人工智能（GeoAI）在城市分析领域正在蓬勃发展，其中图神经网络（GNN）已成为近年来最流行的方法之一。然而，随着 GNN 的成功，人工智能模型的黑盒性质引发了人们对其在城市分析中采用的各种担忧（例如算法偏差和模型滥用），特别是在研究社会经济学时，其中高透明度是分析的关键组成部分。社会正义。因此，提高模型可解释性和可解释性的愿望引起了越来越多的研究兴趣。本文提出了一种基于可解释的空间显式 GeoAI 的分析方法，该方法结合了图卷积网络（GCN）和基于图的可解释 AI（XAI）方法，称为 GNNExplainer。在这里，我们在城市分析的两项研究中展示了我们提出的方法的能力：分别在节点分类和图分类任务中进行交通量预测和人口估计。对于这些任务，我们使用了街景图像 (SVI)，这是城市分析中的趋势数据源。我们从图像中提取语义信息并将其指定为城市道路的特征。 GCN 首先通过将道路编码为节点并将其连接性和网络编码为图来提供与这些任务相关的合理预测。然后，GNNExplainer 提供了有关如何做出某些预测的见解。通过这样的过程，可以从这里研究的城市现象中得出实用的见解和结论。在本文中，我们还提出了在未来城市研究中发展 XAI 的路径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用报纸了解城市问题：底特律城市收缩的纵向分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 今天，我们充斥着数据，尤其是在从人口统计、遥感图像和社交媒体等多样化数据生态系统中研究城市时。这导致了城市分析的发展，提供了在城市内进行定量研究的新方法。一个显着增长的领域是对社交媒体的文本数据使用自然语言处理技术来探索与城市形态相关的各种问题。然而，我们认为，在处理长期城市现象（例如城市的增长和收缩）时，社交媒体只能提供有限的见解。这与以下事实有关：与需要几十年才能出现的长期城市问题相比，社交媒体是一个相对较新的现象。就长期报道而言，日益数字化的报纸提供了克服社交媒体局限性的可能性，并在社交媒体无法提供的时间范围内提供见解。为了展示报纸在城市分析中的实用性并研究长期城市问题，我们利用先进的主题建模技术（即 BERTopic）对 1975 年至 2021 年的大量报纸文章进行研究，以探索底特律的城市收缩。我们的主题建模结果揭示了与底特律如何萎缩相关的见解。例如，2007年至2009年经济衰退对底特律汽车工业、当地就业状况和房地产市场的副作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通与城市空间结构：来自巴黎的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文分析了1968年至2018年间铁路发展对巴黎大都市区就业副中心形成的作用。半个多世纪以来，创造了约150万个新就业岗位；然而，它们在法兰西岛地区的空间分布并不均匀。巴黎市内在 50 年间失去了 123,000 个工作岗位，而 Grande Couronne（外围）占就业增长的 2/3。巴黎大都市区就业地理的这些巨大变化与铁路运输的重大变化相结合，铁路运输网络不断扩大，支线相互交织，以改善人口流动性，并在一定程度上有利于首都地区的分散化。周边地区的发展。在 19 世纪铁路基础上建设的 Réseau Express Régional (RER) 以及 Transilien 网络的形成是当今高效快速交通系统的基石。我们的调查使用McMillen（2001）方法来识别次中心，并使用IV方法来确定铁路运输发展在当地就业增长和城市空间结构演变中的作用，证实了RER在促进就业和城市空间结构演变中的决定性作用。就业分中心的出现。具体来说，靠近火车站可以促进该社区的就业。对于 RER 车站来说，这种影响在空间上更为显着且异质，对于距离中央商务区较远的城市影响更大。此外，根据不同时期的不同，公社中火车站的存在会使其成为（部分）副中心的概率从 19.3% 增加到 41.3%。此外，当城市中存在 RER 车站时，这种影响更为严重 (53.2%–76.1%)。有趣的是，我们无法确认火车站对副中心形成的影响是否会溢出到其所在公社的边缘。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于节点-场所-生态的大城市郊区TOD评估模型：以小田原市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202880?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 公交导向型发展（TOD）自诞生以来就与生态有着密切的关系，旨在创造宜居和可持续的环境。然而，很少有研究探讨生态学在TOD评估模型构建中的关键点。本文以位于东京都郊区的小田原市为例。在节点-场所模型的基础上，引入生态学的新维度，将二维模型扩展为三维模型，主要应用于小田原市的18个站点。利用该模型，研究探讨了TOD对小田原发展进程的影响，并提出了历史政策和基于数据的现状讨论。结果表明，基于模型的分析揭示了小田原市 18 个车站的现状与城市管理者对这些车站的官方定位之间的差异。此外，节点地点价值与站区生态价值之间存在负相关关系。我们认为，这种方法不仅将TOD与生态考虑直接联系起来，而且为TOD开发了一种新的定量评估模型，特别是在大都市郊区生态资源丰富的背景下，达到了比以前更精细的研究水平。同时，该模型继续保持良好的可扩展性，为全球发展中地区的新陈代谢提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202880?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过地理空间数据集成和本体推理丰富建筑功能的语义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206165?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 考虑到建筑物在城市中的重要作用，城市空间数据库（SDB）和地理信息系统（GIS）中建筑物的全面定义对于城市管理至关重要。智慧城市等现代城市地理空间应用需要丰富的信息基础设施，依赖于城市 SDB 和 GIS，并由多个数据源提供支持。在这方面，许多地理空间技术可用于获取建筑物的几何数据，但它们的语义定义需要额外的努力。如今，志愿地理信息（VGI）平台被认为是替代地理空间数据源，它们与官方数据集的集成为丰富城市地理空间数据集提供了新的机会。在这种情况下，地理空间语义网络技术可以为语义丰富过程做出贡献。本研究提出了一种使用 GIS 和地理空间语义网络技术丰富各种建筑数据集的方法，从而增强了建筑功能的定义。所提出的方法利用 OpenStreetMap (OSM) 数据集来获取有关建筑特征的缺失语义信息。通过应用语义网络规则语言 (SWRL) 规则将 OSM 兴趣点 (POI) 值传输到相关的 OSM 建筑特征来实现丰富过程。此外，相同的过程还应用于不同详细程度的另外两个官方数据集（TOPO1K 和 TOPO25K），这些数据集随后被纳入地理空间本体。由此产生的地理空间本体为建筑的功能定义和逻辑规则制定提供了新的机会，并有可能发现新的类别和见解。此外，它还允许以多种语言定义术语和解释，涵盖全球范围内用于选定标签的大多数 OSM 值，以定义建筑功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206165?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用场所网络中的主题属性来表征城市生活方式特征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206171?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市居民的生活方式可以揭示有关城市动态和复杂性的重要见解。从手机捕获的人体运动数据的可用性可以描述不同且重复的人类日常访问模式。尽管对城市生活方式模式分析的研究越来越多，但人们对城市范围内生活方式模式的特征知之甚少。这种限制主要是由于限制人体运动数据以保护用户隐私的挑战。为了解决这一差距，本研究构建了地点网络，根据基于位置的人类访问数据来模拟城市。我们研究了地方网络中的主题，以绘制和描述城市规模的生活方式模式。研究结果表明：（1）基于场所网络中主题的分布和属性，可以很好地描述和量化城市中人们的生活方式； （2）主题在数量和距离上表现出稳定性，并且在周末和工作日呈现周期性，表明城市生活方式模式的稳定性； (3) 不同大都市区的场所网络和生活方式模式表现出相似性，这意味着不同城市生活方式特征的普遍性； (4) 归因主题所代表的生活方式在空间上是异质的，这表明不同人群的生活方式模式因居住在城市的位置而异。研究结果提供了对城市生活方式特征的更深入的见解，并对基于数据的城市规划和管理产生了重大影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206171?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用原型城市模拟城市形态对日常交通能源消耗的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206169?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市形态经常被认为是减少道路交通和由此产生的能源消耗的潜在关键因素，但流动性和城市形态之间联系的性质一直受到相当多的争论。本文采用定量研究方法探讨城市形态对日常出行能源消耗的影响。首先，我们使用了代表法国大型城市的原型城市，这使我们能够隔离城市形态的影响并获得更普遍的结果。其次，我们使用基于个人的日常出行模拟模型Mobisim-Soft模拟了这些典型城市的日常出行，然后计算了由此产生的能源消耗。我们的研究结果证实，与轴心城市和多中心城市相比，城郊城市是​​能源消耗最多的，但与邻里的内部布局相比，城市群的整体结构似乎是一个二阶因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206169?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开发一种两级机器学习方法来对东亚大城市的城市形态进行分类</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 东亚的大城市经历了20世纪90年代以来世界上最快速的城市化进程，其特点是高度紧凑、原子化的现代主义建筑。现代主义建筑密集，建筑法规相对自由，追踪整个城市的实际发展具有挑战性。与欧洲城市相比，它们的城市整体景观更加密集、更高、功能更加混合。为了实现更快、更准确地识别特大城市的城市形态，本研究提出了一种两级机器学习方法。在建筑层面，我们从地形图和建筑许可证中提取特征，以自动对建筑类型进行分类。比较了四种最先进的多类分类模型。在块级别，我们使用建筑类型作为输入数据，并比较了两种块聚类方法。台北市共有 61,426 栋建筑物被分类并分为 10 个街区类型。与西方城市不同，台北的许多街区类型是不同类型建筑的混合体。这种方法可以有效地探索新的城市形态类型，特别是对于以前未知街区类型的新兴特大城市。研究结果不仅揭示了东亚城市景观的特征，而且为当代城市问题的类型战略规划提供了重要依据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解哥斯达黎加圣何塞房地产列表点模式的空间统计特性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208230?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 预计房地产销售和待售房产将集中在市场热点地区。使用哥斯达黎加圣何塞的房地产列表数据，使用独立住宅、公寓和空地的点模式过程来检查这种预期的聚类。非平稳 G 和 J 函数描述了模式及其相互作用。点模式的潜在决定因素是根据以前的研究和理论选择的。它们对点模式的影响是使用非齐次泊松模型来估计的，其强度是行列式的对数正态函数。结果显示独立屋、公寓和地块都是聚集点模式。带有公寓和地块的房屋的交叉密度（联合 G 函数）表现出聚类，表明模式是相关的；然而，公寓和地块的交叉密度与泊松分布没有什么不同（它们不相关）。事实证明，具有到中央商务区 (CBD)、最近的市政中心和最近的主干道的欧几里得距离以及高程和坡度的非齐次泊松模型比齐次泊松模型更能解释房屋、公寓和地块的点模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208230?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现更加社会公平的雨水管理费：美国德克萨斯州科珀斯克里斯蒂市的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207535?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究评估了在社会公平的背景下评估雨水公用事业费的流行方法。分析基于对美国德克萨斯州科珀斯克里斯蒂市不同社区的单户用地的比较，科珀斯克里斯蒂市最近推出了雨水费计划。雨水费基于所有单户住宅地块的相同雨水径流系数。相反，我们通过将机器学习模型应用于高分辨率遥感数据，从地块规模的不透水面积测量中得出雨水径流估计。在低收入和西班牙裔家庭比例较高的人口普查区的地块中，官方径流系数与我们的估计之间的差异往往更大。这一发现与支付能力原则不一致，归因于不同社区的社会人口构成与其住房开发模式的关联。我们的工作不仅有助于设计雨水费计划，更好地描述雨水径流的产生，而且还帮助城市官员减轻经济弱势社区房主的社会不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207535?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估城市公园可达性的基于重力的模型：为什么吸引力因素和出行模式的本地化选择很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206168?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在过去的几十年里，基于重力的模型已广泛应用于城市研究中，用于衡量进入城市公园的地理差异。然而，尽管在方法论上取得了进步，纳入了可达性的各个方面，但人们对变量选择（例如吸引力因素）和交通方式对可达性评估的影响的关注有限。本研究根据吸引力因素和旅行阻抗的不同假设，调查了用于评估公园可达性的基于重力的模型的差异。我们对当地居民进行了半结构化访谈，以确定上海公园游览的原因。我们的双变量相关分析表明，除了文献中确定的传统因素（即公园规模和驾驶可达性）之外，公园开放度和公共交通便利性等因素也至关重要。这种见解导致了本地化可达性测量的发展，其中纳入了公园包容性（即入场费和开放时间）和多式联运选择（基于多项物流模式选择模型）。结果表明，改进后的模型产生了更低且更多样化的可达性水平，可以更好地捕捉不同地理环境中的可达性差距。这种对可达性差距的准确和实用的识别可以帮助当地规划者和决策者制定有效的政策和战略，以促进公平地进入城市公园。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206168?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示社会空间不平等的交通服务和土地使用组成部分</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究提出了一个框架，描述交通的流动性和地点组成部分，以帮助识别可能遭受公交服务不足、就业机会有限或两者兼而有之的地区。该框架引入了交通服务空间不平等（SITS）和机会空间不平等（SIO）措施，从公平、平等和需求的角度指导交通发展政策的结构性改革。它在华盛顿都市区的街区组层面上对交通就业机会进行了测试。感知到三个观察结果。首先，应理清交通的流动性和地点组成部分，以制定有效的交通和土地使用计划和政策。其次，交通服务的分配不如就业机会平均，并且不成比例地服务于核心城市的居民。第三，无车和低收入家庭不成比例地居住在交通服务较好的地区，无论这些地区是否靠近就业机会，而非裔美国人因就业机会分配不平等而受到​​最大的歧视。研究结果可作为制定区域交通计划的重要投入，并可用于根据减少观察到的交通缺陷的潜力来评估拟议的干预措施并确定其优先顺序。然而，有必要对居住地点选择进行进一步的有针对性的研究，以深入研究决策过程，了解潜在动机，识别寻求替代选择的潜在障碍，并确定其是否是自我选择的结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市活力的时空性别差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市活力是人类在城市地区的动态活动。它可能会随着城市特征和人类互动的机会而变化，但也可能会根据城市居民在社会环境中和社会环境中的基本社会条件而有所不同。由于居民的偏好、可达性和机会以及大规模流动行为的差异，不同人口群体体验城市的这种异质性有可能导致性别隔离。然而，传统研究未能充分捕捉到城市活力如何与城市特征相关、不同性别之间有何不同以及这可能如何影响城市隔离的高频理解。我们的研究结果表明，（1）男性和女性在城市活力方面存在差异，（2）差异与“兴趣点”以及交通网络有关，（3）“空间活力”既有积极的也有消极的每个城市都存在溢出效应。为此，我们使用呼叫详细记录数据的定量方法（利用几乎无处不在的手机使用）来获得对意大利七个最著名城市的空间行为的高频观察。我们使用空间模型比较方法来比较城市特征对男女差异的直接影响和“溢出”影响。我们的研究结果加深了我们对城市不平等以及如何使未来城市更加公平的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>程序效用在大开罗土地市场动态中的作用：基于代理的模型应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在土地利用分析中，程序效用是参与者在参与土地市场时获得的幸福感。除了应用探索性基于代理的模型（ABM）和假设场景之外，这种效用尚未被探索作为市场偏好的指标。本文提出了一种程序效用的实证方法，并将其应用于大开罗（GC）的背景下——不同的正式/非正式市场导致买家不同的市场偏好。我们将 GC 中观察到的市场偏好整合到包含程序实用程序的 ABM 中。我们探讨了这种效用对 GC 中正式/非正式城市隔离和城市扩张的贡献。我们的研究结果表明，市场偏好有助于（1）城市飞地的形成和较低的社会经济多样性；（2）使GC的城市系统更具吸引力，从而导致更高的城市增长。这些发现验证了程序效用在市场监管足以引发买方市场偏好的背景下的相关性——特别是南半球的正式/非正式背景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房屋缩小？ 2010-2021 年伦敦小型住宅物业的地理位置</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208732?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在过去的十年中，英国媒体强调，低于国家推荐的单人一床房空间标准的房屋数量明显增加。然而，“微型公寓”增长的证据好坏参半，现有数据使得很难绘制低于地方当局规模的不合标准住宅的地理位置。本文以伦敦为重点，使用能源绩效证书 (EPC) 作为建筑面积数据来源，并将其与土地注册处的已付价格数据 (PPD) 和伦敦规划数据库中的信息进行匹配。它量化了伦敦注册 EPC 2010-21 的不合标准住宅的数量，绘制了它们在 MSOA（社区）级别的位置，并比较了小型和大型住宅的房价。重点关注新建住宅，报告显示，在此期间，小型住宅的数量翻了一番，其中伦敦外围“热点”地区的增长占了大部分。它还表明，尽管 NDSS 正式纳入 2016 年伦敦计划，但小型住宅的总体数量仍在增加，而在 2013-21 年许可开发权下的财产转换中绕过空间标准在解释这些时间和空间方面似乎相对无关紧要。趋势。最后，它表明，小型房屋每平方米的价格往往远远超过同一区域内较大房屋的价格。虽然认识到 EPC 数据的局限性，但我们的研究结果表明需要进一步探索空间标准的执行，尤其是因为人们通常认为在首都建造更多、更小的房屋将为伦敦人创造更多负担得起的住房。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208732?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图卷积网络提取出租公寓平面图的房地产价值</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 基于最近提出的访问图，从日本大阪府面向家庭的出租公寓楼群的大量平面图图像中自动提取从房间流线角度表示邻接关系的访问图提取方法稍作修改。我们定义并实现了用于访问图的图卷积网络（GCN），并提出了一个模型来估计访问图的房地产价值作为平面图价值。该模型包括平面图值和使用其他一般解释变量的特征法，用于估计租金，并比较了它们的估计精度。此外，还从学习的卷积网络中分析了解释租金的平面图特征。结果表明，与传统模型相比，该方法显着提高了租金估算的准确性，并且可以通过分析学习的 GCN 来了解影响平面图价值的具体空间配置规则。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建筑高度的相对空间变异及其空间关联：东京和谐与不和谐建筑高度空间聚类的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204691?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 街景骨架——由周围建筑物的排列所定义的街道的3D空间——在垂直方向上是否和谐，在很大程度上取决于相邻建筑物之间的高度差异程度，即相邻建筑物的高度差异程度。建筑物高度的相对空间变化。令人惊讶的是，这个主题在之前研究街景和谐性的研究中被忽视了。精确的建筑高度数据对于评估建筑高度的相对空间变异性及其空间关联是必不可少的。最近东京放宽了对精确建筑高度的数据限制，使我们能够识别建筑高度的相对空间变异性并量化其空间关联。因此，本文旨在回答以下问题：和谐或不和谐的建筑高度局部集中在哪里？为此，我们将建筑物高度的相对空间变异性的空间关联计算为一组边缘，其索引使我们能够评估空间关联的局部指标（LISA）。随后，我们统计划分了局部和谐与不和谐的建筑高度，而无需设定预定的基本空间单位。在这方面，我们的方法和发现是新颖的，有助于建立一种测量垂直街景骨架变异性的新方法，这对于制定城市设计政策非常重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204691?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体验城市功能的不平等。人类数字（地理）足迹的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 迄今为止，有关流动不平等的研究主要依赖于调查数据或人口普查。虽然此类研究表明不平等会强烈影响日常出行选择，但这些数据源缺乏有关人们日常出行的详细信息。通过利用 Spectus.ai 提供的高时空分辨率数据，本研究旨在调查人们居住地区的贫困程度如何影响他们更可能用于日常活动的城市环境类型。为此，2019 年在英国 (GB) 收集的原始 GPS 轨迹被转换为语义轨迹，其中短时变化和城市环境的功能性质被认为是理解人类空间行为的两个关键维度。从 GPS 轨迹中提取每小时的停靠序列，并根据检测城市功能的新的基于区域的分类来丰富上下文信息。数据探索表明，一些人类模式在所有贫困程度中都广泛存在，例如倾向于主要暴露在家庭附近的城市环境中。同时，我们表明存在差异，特别是生活在英国最贫困地区和最贫困地区的人们之间。看来，生活在最贫困地区的人们往往有不太规律的工作模式，更多地接触城市功能和服务良好的地区，而生活在最贫困地区的人们则有更规律的工作模式，并且大多是暴露于乡村和低密度地区。我们的方法和结果提供了关于流动不平等的时间和背景维度的新见解，告知谁面临着某些城市环境特征的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用户生成的内容可能会增加城市公园的使用：来自多源社交媒体数据的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231210412?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 鉴于城市公园和绿地提供的众多健康益处，掌握改善公园利用的关键因素至关重要。尽管用户生成内容 (UGC) 在现代社会中影响广泛，但人们对 UGC 对公园使用的影响知之甚少。因此，本研究基于与中国广州和深圳两个大都市的 251 个城市公园相关的 613,858 条 UGC 内容，探讨了 UGC 对公园使用的影响。控制混杂因素后，分层线性回归显示数量、评级、情绪和曝光度与公园使用显着相关。然后，我们区分了 UGC 变量和公园使用之间的三种不同关系。我们提出，UGC 评级、情绪和曝光度的影响是公园使用的更可靠的预测因素，因为双向关联可能不会影响它们。此外，我们发现教资会和城市公园类型的教资会公园使用链接存在异质性。地理标记的 UGC 比关键字 UGC 对公园使用的影响更大。综合性公园的参观量受到教资会的显着影响，而社区公园的参观量则没有受到显着影响。这项研究从数字信息的角度为增加公园的使用提供了新的思路，这有利于现代社会的未来研究和政策制定。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231210412?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道路空间重新分配复杂的地方在哪里？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 道路空间分布传统上是基于街道的等级分类。在主干道上，大部分空间专用于行车道，而当地街道的行车道通常较少，而用于停车或人行道的空间较多。在城市地区，道路空间在两种主要类型的空间之间存在竞争：运动走廊以及通行和站立/静止/停留的场所。鉴于城市空间的可用性有限，特别是在中心地区，决定如何为这些功能分配空间会造成两难，需要权衡。尽管如此，随着时间的推移，某些区域的空间利用效率低下且利用率不足。在这种背景下，我们提出了一种选址方法来识别城市内不同类型的用户和需求争夺空间的复杂区域。这些区域具有根据不断变化的需求和政策目标动态分配道路空间的潜力。该方法可作为规划者在重新分配道路空间时确定需要对活动和不同时空需求进行全面评估的区域的初步指南。我们使用网络中心性、土地利用指标、交通和公共交通动态指标来检测复杂区域并将其应用于里斯本案例研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>距离还是机会？私人买房出租投资的空间和市场决定因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文为金融化背景下房地产投资流动性的争论做出了贡献。利用税务登记册中建立的微观数据，我们分析了法国三个城市的个人购买租赁住房的地理位置。我们开发了一种建模方法，以便更好地了解空间和市场特征在确定买房出租投资流中各自的作用。考虑到数据的分布以及我们将城内和城际住房投资整合到单一模型中的目标，我们使用自适应分区方法。这种方法可以在相互作用较强的情况下保持较高的空间分辨率，并聚合更远、人口较少的区域。我们证明，地理邻近性对于解释私人购买出租投资的流动具有高度决定性。我们还发现了与租赁投资地理相关的惊人事实，例如投资从富裕郊区向城市群中心的集中，以及从巴黎地区向南部和沿海城市的优惠流动。最后，我们发现投资者倾向于在高档地区和比其居住市场更贵的地方购买。我们的研究结果表明，地理位置接近和投资安全是个人住房财富积累的关键因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分析便利设施的空间分布来识别城市功能区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217376?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 了解城市形态和功能对于有效的城市规划和重建至关重要。然而，划定城市功能区和了解城市内的多样化活动提出了挑战。为了解决这个问题，我们的研究提出了一个综合分析框架，利用兴趣点（POI）数据来识别和描述城市功能区和相关设施。利用地理编码的用户生成内容可以有效捕获人类活动的空间结构。我们将我们的框架应用于新加坡两个地点的案例研究，证明了其在识别城市功能区形状和检查相关设施方面的有效性。研究结果揭示了整个城市地区便利设施的空间配置，突出了通常与规划的土地用途不同的多样性。这凸显了城市生活体验的复杂性和不均匀性，因为观察到的混合用途的变化挑战了预期土地利用类型的同质性。我们的研究和分析框架为进一步调查奠定了基础，包括探索出行行为模式和评估城市地区的活力和活力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217376?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行政边界造成的区域经济发展的不连续性：边界效应的机制研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 虽然行政边界是非物质性的，但它们可以通过边界效应造成区域不平等，从而导致区域之间的不连续性。边界效应是指行政边界造成地区之间在政策、经济、社会等方面的差异，从而导致区域差异。本研究旨在确定行政边界导致区域发展不连续性的机制。假设边界效应机制包括溢出、碎片化和层次效应，我们使用六种情景进行了检查，每种情景都使用空间经济模型进行建模。通过对各种场景的比较，我们证明了构成假设边界效应的三个组成部分的潜在有效性。此外，我们已经确认，包含我们在研究中假设的所有效应（即溢出效应、碎片效应和层次效应）的模型提供了最佳拟合。我们假设并验证了扰乱区域发展的边界效应的机制，从而增强了对这些效应的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索零售景观的地块格局：以赫尔辛基都会区为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究探讨了赫尔辛基都市区（HMA）地块形态特征对零售景观的影响，重点了解形态特征对零售业分布、集聚和多样性的潜在影响方式企业。尽管在当代场所营造实践中经常被低估，但这项研究强调了地块作为城市形态要素和城市零售景观控制要素的双重性的作用。从这个意义上说，研究了地块的形态特征在塑造城市零售景观中的作用。测量了 HMA (n = 77,736) 中地块的成分（尺寸、临街比）和配置（积分、介数、频率）特征。此后，应用无监督的两步聚类方法通过绘图模式揭示微妙的形态区域。使用开放数据集进行计算绘图表征产生了具有不同形态特征和地理分布模式的六种绘图类型。然后对每种地块类型的零售分布、集聚和多样性的空间容量进行了分析和比较。这项研究认为，情节双重性质的相互关系在场所营造过程中发挥着重要作用。结果表明，通过空间整合、细粒度的城市结构以及涉及多种用途和参与者的独立微型企业，地块容纳街道零售集群的空间容量得到了提高。该研究认为，这些空间条件也可能提高零售弹性，并有助于零售景观的活力和生存能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 ENVI-met 模拟绿化空置房屋对热环境改善的影响：以釜山大都市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究旨在利用 ENVI-met 分析釜山市老城区密集建筑中长期空置房屋和开放区域绿化对室外热环境的改善效果。考虑到建筑密度和坡度方向，通过为四个区域构建四种场景来进行夏季模拟。结果表明，与当前情景相比，具体情景的热环境最差，平均温度、平均辐射温度（MRT）和生理等效温度（PET）分别增加了0.04℃、1.49℃和0.51℃。分别为°C。相比之下，树场景表现出最显着的改进。平均温度、MRT 和 PET 分别降低了 0.03°C、1.66°C 和 0.65°C。此外，密集住宅区空置房屋的拆除改善了通风，PET局部下降了约8°C。种植树木的高度高于被拆除的空置房屋，大大缓解了热环境。位于热环境最差的朝南坡的住宅区绿化效果最强。这项研究为实施绿化作为空置房屋可持续管理中的明智减少策略提供了必要的数据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估社会住房政策的影响：衡量个人搬入社会住房项目时的可达性变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 解决住房短缺和不平等问题仍然是城市促进更加可持续的城市发展的关键挑战。为了应对这些挑战，世界各国政府，特别是南半球国家政府，对中低收入个人的住房政策进行了大量投资。然而，尽管这些举措增加了住房供应，但它们经常因没有充分考虑新住宅的位置而受到批评。这种监督对基本设施的可及性产生了深远的影响，这些设施在确定空间优势和劣势以及个人融入城市和社会的程度方面发挥着关键作用。针对无障碍的这一关键作用，本文介绍了一种方法，通过量化个人以前的住房位置和他们所在的住房项目位置之间的累积无障碍水平的变化来评估住房政策对其受益人生活的潜在影响。感动了。使用单式和多式城市网络模型计算三种不同交通方式的可达性：步行、自行车和公共交通。在巴西东北部的纳塔尔开展了一项关于 Minha Casa、Minha Vida（我的房子、我的生活，MCMV）住房政策实施情况的案例研究，该政策于 2009 年启动，至今仍然有效。研究结果显示，当人们搬到新住宅区时，所有交通方式的可达性都会显着下降。这种下降在收入较低的个人中尤为明显，搬迁后可能会增加他们的日常开支，最终导致空间隔离和社会排斥。这些发现证明了该方法在捕捉住房政策对其受益人日常可达性的影响方面的贡献，同时强调了重新评估这些政策的重要性，特别注重促进受益人的社会和城市包容性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市空间中的流动性和交通隔离</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 隔离是一个非常微妙的概念，研究人员在过去几十年里一直致力于定义和衡量。传统方法倾向于根据居住模式来估计隔离。然而，居住维度并不完全包含个人与环境的互动，因此可能会歪曲个人的生活经历。为了解决这一差距，我们分析了隔离如何延伸到城市生活的其他方面。我们通过使用极端集中指数（ICE）来衡量设施和公共交通线路上的社会经济隔离来实现这一目标。此外，我们还认为交通运输在机会民主化方面发挥着关键作用。利用交通网络、便利设施访问量和人口普查数据，我们利用基于主体的模型来估算便利设施和公交线路的社会经济构成。因此，我们可以估计美国城市生活各个方面的社会经济隔离情况。我们发现，在住宅领域被隔离的社区往往在便利设施访问模式和交通使用方面表现出类似的隔离程度，尽管程度较小。此外，我们发现，与高收入隔离社区相比，低收入社区从居住到便利设施隔离的减少幅度更大，这凸显了在拥有适当基础设施的情况下，如何利用流动性作为克服居住不平等的工具。我们发现了交通服务中存在的不平等现象，这对来自隔离地区的居民施加了限制，限制了他们在一小时内可以进入的社区到同样处于不利地位的地区。通过从交通角度探讨社会经济隔离，我们强调了概念化体验隔离的重要性，同时也强调了交通系统如何导致劣势循环。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对日常地理信息的研究：将日常生活带入视野</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 事件是社交媒体背后的驱动力，无论我们是试图创建它们还是跟上它们。广泛的研究集中在如何使用社交媒体内容来检测、建模和预测事件并确定讨论的关键主题。与此同时，迄今为止，对日常生活的定量研究的关注非常有限，而这在过去几十年里一直吸引着定性人文地理学研究。部分原因是缺乏对日常生活的正式定义。在本文中，我们的目标是增进我们对日常生活的理解，不是通过将其简化为任何类型的定义，而是通过定量分析将其带入人们的视野。我们假设当前专注于事件检测的方法的副产品可以用于定量探索 Twitter 数据所代表的日常地理。我们考虑使用基于术语频率和最先进的大型语言模型的统计方法，并对 Twitter 上发布的和莱斯特市地理定位的内容进行案例研究。我们的论文为与日常生活和地理信息分析有关的研究取得了两项关键进展。首先，我们说明大型语言模型与空间分析和可视化相结合如何促进对日常地理的研究，提供对仍然难以捉摸的日常生活概念的洞察，代表其他日常生活方法难以满足的条件。其次，我们展示了大型语言模型和视觉分析在使复杂的自然语言处理民主化方面所具有的潜力，从而为人文地理学的研究提供新工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估意大利定居模式的城市分散指标</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218779?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 2022年联合国气候变化大会（COP27）重申，最迫切需要采取行动，加速恢复政策，到2030年阻止和扭转自然生态系统的丧失，并在2050年实现生态系统的全面恢复。是重要的排放源，导致全球变暖和自然生态系统生物多样性丧失。因此，通过定量和正式调查这一现象来采取行动至关重要，从而有助于实现零净土地占用的目标。近年来，全球范围内的土地占用规模不断扩大，在某些情况下导致形成紧凑、高密度的城市住区。在其他情况下，它导致了分散、低密度的城市住区。这项研究的基本假设是，紧凑的环境比分散的城市环境更具可持续性（环境、经济和社会）。因此，本研究旨在从城市住区模式及其在意大利领土上的分散的角度来调查土地的演变。通过对全球莫兰指数和其他定量变量的时空分析，分析了意大利聚落格局在区域和省级层面的空间配置。研究结果提供了每个地区从 50 年代至今发生的主要扩张动态的解读：紧凑城市、城市扩张或城市洒水。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218779?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检验 COVID-19 封锁和重新开放期间社区环境因素对居民情绪的影响：一项关于调解和节制的武汉研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 由于COVID-19，城市封锁对居民的心理健康造成了重大影响。然而，关于社区因素在封锁期间和封锁后对居民心理健康的影响的研究还很有限。本研究以第一个经历 COVID-19 爆发的城市武汉为研究对象，采用多元线性回归和 XGBoost 算法来分析武汉居民的情绪状态和分布。本研究的目的是确定邻里环境尺度对情绪积极性的调节作用以及邻里环境对居民情绪的边际效应。研究结果表明，在 COVID-19 封锁之前和之后，特定的社区环境特征对居民的积极情绪有不同的影响。绿地比例、景点密度、滨水空间密度和服务设施密度均对不同距离范围内的情绪产生积极影响。另一方面，购物设施在开放期间主要产生积极影响，在关闭期间产生负面影响。此外，这项研究还确定了邻里环境对情绪产生积极影响的尺度阈值。例如，景点和滨水区改善了至少 3 公里外住宅区居民的情绪。医疗设施对 2.2 公里以外居民的情绪产生了积极影响。这项研究强调了对规划和管理社区以提高未来公共卫生危机期间的抵御能力的重要影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于审议的地域规划支持系统：提供更好的沟通和理解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 尽管规划支持系统（PSS）对于公民参与过程变得越来越有用，但此类系统的物质和空间设置对公民参与过程的影响仍然需要研究。 PSS 长期以来一直被等同于基于软件和数据的技术，而很少有人关注规定现场面对面协作的受地点限制的 PSS。由于缩小“实施差距”需要对 PSS 的不同理想类型、工作原理和用例进行广泛的概念化、描述和批判性分析，因此本研究研究了这种尚未充分研究的受地方限制类型的 PSS。更准确地说，本研究使用海法 3S 实验室的经验材料，通过识别受地方限制的 PSS（一种尚未充分研究的 PSS 类型）对审议决策有用（一种被忽视的实施环境）来帮助缩小实施差距。本研究通过讨论地方性 PSS 及其假设的效用、实际设置以及经过实证检验的公民参与协商的好处，推进了 PSS 的概念化。我们发现，地方性公共服务支持（PSS）对于规划的好处在于深思熟虑的可供性，可以缓解经常困扰深思熟虑的公民参与过程的沟通和理解缺陷。作为受地点限制的 PSS，3S 实验室提供了一个沉浸式共享空间，可以改善沟通，而其交互式可视化技术可以提高对复杂城市问题的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种对城市建筑形式进行分类的归纳方法，对方向有影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 利用深度学习进行形态分析，有助于根据形态特征对大量形态进行分类。在建筑或城市形态中实施此类分析方法的一个关键考虑因素是建筑方向是否应嵌入数据中。方向作为一种形式变量，受到城市内环境、社会和文化背景的显着影响。与其他根据其环境推断形式的领域相比，在城市中，领域方向独特地表征了建筑形式。在本文中，我们介绍了一种构建广泛的建筑形式数据集并仔细研究建筑形式的形态特征的管道，特别关注建筑朝向作为城市局部性表现的影响。通过位于蒙特利尔的案例研究，我们使用两个不同的数据集（具有方向嵌入形式的数据集和具有方向标准化形式的数据集）进行比较分析。我们的研究旨在调查城市建筑形式的类型形态特征，并研究建筑朝向如何有助于识别这些特征并反映城市地域性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从电信流量推断“高频”混合城市功能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 精确区分城市土地混合功能对于城市研究和规划至关重要，而现有方法受到抽样偏差大、观测频率低以及公共数据源语义信息缺乏的限制。在本文中，我们引入了一种新的人类行为代理，即电信流量数据，作为对上述局限性的补救措施，并提出了一种分析框架，利用匿名和聚合的电信流量数据来推断与建筑物一样精细的时空粒度的混合城市功能和时间。设计了一种时间序列分解方法来绘制城市功能的混合图，并通过以城市纹理作为附加信息源的分层凝聚聚类方法进一步细化。在中国深圳的案例研究中，我们发现城市建筑的功能可以分解为居住、工作和娱乐三种基本功能的混合。我们进一步发现，城市纹理信息的引入有助于识别特定的功能组合形式，这表明了城中村和路边商店等特殊功能建筑。本研究通过引入电信流量这一“高频”城市数据，通过混合城市功能识别的方法论贡献来改善城市管理，也有助于激发对时代形式/功能二分法的重新思考的“高频”城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于案例的演化设计：具有特定指标的城市形态生成人工智能系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究提出了一种设计系统，将基于案例的学习算法与基于规则的优化算法相结合，根据历史案例和用户需求自动生成和修改城市形态原型。该系统旨在解决现有城市形态生成方法的挑战，例如基于规则的方法缺乏灵活性和有机性，以及最新的GAN集成基于案例的方法的可操作性和可解释性不足。它可以帮助设计师在概念阶段产生多种具有具体指标的解决方案，并有可能促进公民参与城市规划和设计。本研究通过深圳的案例研究证明了该系统的可行性和有效性。该研究进一步扩展了关于所提出的系统的应用和下一代自动设计方法的替代进化方法的讨论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>身体距离及其与大流行前城市生活中日常出行行为的关联：利用生活记录图像以及综合调查和流动数据进行分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 这项研究分析了人们日常生活中的身体距离，及其与 COVID-19 爆发前的出行行为和交通方式使用的关系。我们使用生活记录设备平均每 5 秒自动采集一次的摄影图像数据，该图像来自为期 2 天的可穿戴相机研究的 170 名参与者，以确定他们全天的身体距离状态。使用深度学习计算机视觉算法，我们开发了三种测量方法，可以近乎连续地量化在大约 13 米的距离内没有其他人的时间比例，以及在大约 2 米的距离内没有其他人的时间比例。然后将这些测量结果用作 beta 回归和多项 Logit 模型的结果，以探索参与者的物理距离与旅行行为和交通选择之间的关联。理解这些关联的多学科研究方法考虑了许多可能影响其物理隔离水平的社会、经济和文化因素。我们发现，参与者花费大量时间与其他人保持身体距离，且 2 米内没有其他人。公共交通、汽车、主动出行以及出行频率（包括前往交通设施的出行）的增加，减少了身体距离的程度，其中公共交通的影响最为显着。较高的收入、强大的社交网络和社区归属感减少了保持身体距离的趋势。相比之下，年龄、肥胖、养狗、频繁使用互联网以及了解气候变化问题等因素增加了保持身体距离的可能性。该论文解决了我们对这些因素如何相互交叉以在非紧急情况下创造物理距离动态的理解中的一个关键差距，并强调了它们的规划和操作影响，同时展示了从自主收集的图像中得出的独特的基于人的物理距离措施的使用数据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来自大规模移动数据的时空城市动态的可操作描述符：里斯本市的案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 手机共享位置记录，提供了监控和了解城市中心新兴人口动态的机会。为了支持城市规划，本研究引入了一种可扩展的方法，该方法基于从分解的人口密度数据中提取和组织时空统计数据。所提出的方法有三个主要目的：（i）评估时空公民密度模式的可预测性； (ii) 检测人口密度新出现的时空趋势； (iii) 揭示多层次的季节性模式并保证可操作性。此外，它还提供了一个开放访问工具，用于部署所提出的方法并通过易于使用的时空可视化和导航设施来分析移动电话网络数据。从葡萄牙里斯本的真实世界大规模移动数据获得的结果证明了所提出的方法在线性时间内提取可操作的统计数据以指导战术和战略城市规划的有效性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook城市：地名群体作为大伦敦的城市通信基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文调查了 Facebook 在城市区域范围内的使用情况，重点关注地名群体，即名称与城镇、社区或兴趣点等地点相关的各种兴趣群体。将 Facebook 概念化为数字基础设施——即该平台的城市足迹，以地名群组的形式出现，而不是个人使用该服务共享和创建的内容——我们探索了 3016 个群组的位置、主题和规模，这些群组涉及以下内容：大伦敦地区的地方。首先，我们解决了我们在识别群体并将其地理定位时所面临的定量和定性方法挑战。其次，我们分析了群体名称中地名的规模，这些群体名称主要与伦敦郊区相关。第三，我们研究总体和特定类型群体的空间分布与行政区居民社会人口特征的关系。通过相关性和稳健的回归分析，群体的存在和活动与生活在人口密度较低地区的相对较老、非贫困和非移民人口有关，不同群体类型之间的差异很大。这些结果将以地名命名的 Facebook 群组描绘为通信基础设施，偏向于更平庸的互动和大伦敦边远行政区的地点。这项研究是第一个在大都市范围内探索和可视化 Facebook 群组的城市地理的研究之一，展示了大规模社交媒体使用的范围、性质和位置趋势，作为人们如何认识、体验、在城市生活和工作。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究城市交通系统对中国南京城市街区尺度有形和无形活力的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市交通系统对城市活力有着重大影响。随着居民活动数据的不断增加，可以更准确地分析城市的有形/无形活力。本研究考察了有形和无形活力与交通系统特征的关联，特别探讨了不同城市地区各种交通方式的可达性、与街区形式相关的特征以及街区尺度的边界真空。以中国南京为例进行了分析。我们的研究结果显示，从老城区到主城和新区，城市活力梯度呈下降趋势。因此，我们建议重点加强新区特别是低活力街区的城市活力提升。改善策略包括增加公共交通的可达性和道路密度，这可以对整个城市的整体活力产生积极影响。改善主动出行的可达性对有形活力具有积极影响，而提高汽车可达性则可能有助于无形活力。应减轻大型交通项目对有形活力的负面边境影响。有趣的是，我们发现交叉密度对有形和无形活力的影响相反。这些见解为旨在提高整个城市或特定区域活力水平的城市规划者提供了宝贵的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业区街道特征与人类活动：基于聚类的方法在深圳的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 商业区作为重要的公共场所，其建筑环境与人类活动之间存在潜在的关联性。然而，目前的研究主要集中在商店的内部环境和顾客满意度方面，而很少系统地讨论商圈外部空间的一些环境特征对游客的影响。本研究以深圳四个商业区为例，采用聚类分析方法，根据街道特征将街道分为五种类型。随后讨论了每种类型的街道与该地区人口分布之间的关系。为此，采用整体方法，整合街景全景、兴趣点（POI）、街道和建筑矢量等多源城市数据来描述建筑环境。此外，基于位置服务（LBS）数据，结合不同时间的人群分布，建立商业区各街道的统计模型，评估街道特征与人类活动的关系。结果表明，五类街道的人口分布与空间特征的关系存在差异。不同类型的街道有各自的优势，而商业区的人类活动往往不是受这种优势的影响，而是受到其他特征的影响。这些因素的影响在工作日和周末之间差异很大。通过系统地对街道类型进行分类并评估环境因素对人流的影响，本研究为未来城市商业区的更新和发展提供了新的思路。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地铁文化场景：城市场景研究中的新社区尺度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 文化场景是消费空间的基本单元和价值集合，大城市的地铁场景是文化场景研究的新视角。基于场景理论，我们从慢行的角度分离出不同的城市地铁场景，从而识别出上海地铁文化场景的维度。进一步，通过场景维度的因子分析和聚类分析，我们识别出地铁文化场景的五种模式，即机械现代性、魅力表现性、本土性和接地性、公益性和理性性、普通性场景。我们发现地铁站的名称可以通过影响车站周边设施的类别来影响场景的形成，而地铁站的便利性可以显着促进某些场景维度的形成。此外，城市规划和人群分布也对地铁文化景观产生影响。我们的研究揭示了上海地铁场景的特征和模式，提出了地铁场景的形成路径，为城市场景研究提供了新的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数据基础设施使计划可查找、可访问、可互操作和可重用：用于构建、分析和可视化规划文档的搜索引擎</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 地方土地利用规划有助于指导未来的发展，但通常很难比较不同辖区的内容，这使得区域协调和规划评估具有挑战性。这项研究回顾了联邦、州和地方土地使用计划的数据基础设施指南，并将此类指南与加州用例的合规性进行了比较。调查结果表明，促进数据共享和计划比较分析存在一些障碍：目前没有土地利用计划的中央存储库；计划的格式不统一，而且往往已经过时；许多计划不是机器可读的，从而阻碍了文本提取，而且计划语言变化很大，以至于感兴趣的术语有许多同义词。尽管如此，我们证明创建用于跨计划归档和搜索的数字平台目前是可行的，并且可以实现大规模定量分析。根据现有土地利用规划中现有的元数据，我们设计并试点了一个结构化数据库，使用户能够在 500 多个土地利用规划中搜索术语和短语。为了集中社会公平问题，开放获取平台是与专注于环境正义的国家机构和社区组织合作开发的。基于试点，我们得出了一个框架，用于开发计划数据基础设施，考虑到标准化计划元数据和可用性的当前限制，以及使用公平标准（可查找、可访问、可互操作和可重用）进行计划格式化的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模拟城市树冠、景观异质性和地表温度之间的关系：一种机器学习方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 美国和全球各地的城市都在将城市绿化作为减轻气温上升对人类健康和生活质量影响的战略。更好地了解树冠的空间配置如何影响地表温度应有助于增加城市绿化的积极影响。本研究采用机器学习方法，利用来自美国九个不同气候区的九个城市的数据，对城市树冠、景观异质性和地表温度 (LST) 之间的关系进行建模。我们从美国地质调查局 (USGS) 分析就绪数据系列中收集了夏季 LST 数据，并对这些数据进行处理，得出所考虑城市内每个人口普查街区组的平均、最小和最大 LST（以华氏度为单位）。我们还计算了美国地质调查局 (USGS) 维护的 2016 年或 2019 年国家土地覆盖数据库 (NLCD) 中土地覆盖指定所组成的每个区块组的百分比，具体取决于可用 LST 数据的年份。为所有研究城市购买了高分辨率树冠数据，并使用已建立的景观指标在块组级别测量树冠的空间配置。还计算了水体的景观指标，以纳入水体的冷却效果。我们使用广义提升回归模型 (GBM) 算法根据收集的数据预测 LST。我们的结果表明，树冠对所有研究城市的预测地表温度都有一致且显着的影响，但树冠和水斑的配置在某些地方比在其他地方更重要。研究结果强调了在规划城市绿化时考虑当地气候和现有景观特征的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于悉尼火车网络发展的基于代理的模拟模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 基于代理的模型是用于模拟自主实体的行为和反应的计算方法，能够通过交互规则捕获它们对系统的影响。本研究开发了一种基于代理的模拟模型（RANGE），通过给定的土地利用的外生历史演变来复制悉尼火车网络的增长。已经定义了一组位置规则来从初始种子中找到一系列最佳站。该模型框架是一个迭代过程，包括五个连续的组件，包括环境加载、测量访问、定位站、连接站和评估连接。在每次迭代中，根据铁路网络每条线路的定位/连接过程，将计算可达性，并更新土地利用。基于网络拓扑和属性的汇编，每次迭代都将是逐年时间步长分析。该网络根据一组关于历史土地利用变化的位置规则而发展。此外，还定义了两个覆盖指数来评估模拟线路与悉尼有轨电车和火车网络相比的适合度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估机构的搬迁行为：COVID-19 短期影响的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 由于机构搬迁对出行模式和土地利用条件产生显着影响，调查机构搬迁行为是一个重要问题。近年来，由于经济低迷、健康问题、供应链中断以及疫情造成的在家工作，许多机构关闭或搬迁。因此，本研究旨在提出一种建模方法来评估和比较大流行之前、期间和之后机构的搬迁行为。企业的搬迁行为分为两个步骤：搬迁决策和搬迁行动。前者提供了对与机构搬迁相关的行为因素的见解，后者则对空间搬迁选择的可能性进行了建模。使用从美国田纳西州收集的数据，采用随机森林分类方法对这两个步骤进行建模，模型验证结果表明该建模方法具有良好的准确性。此外，还应用统计分析来评估整个时间空间搬迁选择之间的差异。结果显示，在后疫情时代，企业特征对搬迁决策的重要性降低了一半，而搬迁更多地是由于办公室形象和可达性而发生。搬迁行动建模结果表明，尽管在疫情后的分析中，无障碍的吸引力下降了 20.9%，但无障碍的重要性依然很高。这项研究的结果丰富了有关机构搬迁行为的知识，并提供了有关大流行影响的宝贵信息，可用于城市和交通规划者的政策制定和出行行为建模。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球农产品贸易弹性分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究考察了2018年至2021年期间全球海运干散货船用于农产品贸易的运输网络。首先，农产品贸易网络在整个COVID-19大流行期间的弹性值得注意。 2019年至2020年，农产品贸易最初暴跌10.15%，2021年大幅反弹11.45%，最终将贸易量恢复至2019年疫情前的平均水平。然而，巴西和阿根廷港口的恢复能力较差2021年，农产品贸易量继续下降。此外，乌克兰、加拿大和俄罗斯的出境游增加，巴西和阿根廷的出境游减少，导致2020年以来农业网络更加紧密。总体而言，本研究为全面评估全球粮食供应链的能力和复原力提供了证据，特别是在不断变化的情况和挑战的背景下。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动空间隔离的行为解释：个体选择活动目的地的偏好</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 个体对活动目的地选择偏好的差异是对活动空间隔离的新解释。本研究调查了个人对其日常活动目的地选择的偏好。它使用显示偏好调查来选择活动目的地，并使用中国广州活动目的地周围人口的手机数据集。研究发现：（1）活动空间隔离受到居住隔离的强烈影响，但弱势群体在空间上更受距离衰减效应的限制； （2）所有人都喜欢建筑环境高度多样性的目的地； (3)流动人口在活动空间倾向于自我隔离，但高学历人群更倾向于在融合场所活动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间格局能否缓解城市热岛效应？来自德国大都市区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究使用多元和非参数回归方法检验了城市空间格局在缓解德国城市地区 (Großstadtregionen) 城市热岛 (UHI) 效应方面的功效。城市空间格局使用五个景观指标来量化，这些景观指标捕捉城市足迹和绿地的空间排列，以及衡量人类活动分布的多中心指数。结果表明，城市结构的某些特征，包括破碎化、混合土地利用和规则形状的城市斑块，有可能减轻城市热岛效应。此外，与拥有一个大型且更加聚集的公园相比，在整个城市地区分散多个较小的绿地显示出更大的冷却效果。此外，我们的分析表明，多中心度加倍（100％）对应于白天和夜间UHI效应的显着降低，分别降低10.4％和24.6％。本研究证实，与中小城市地区相比，多中心发展在减少城市热量方面对大城市地区产生更大的效益；其有效性在城市中心附近最为明显。这些研究结果表明，多中心开发代表了大型城市地区城市热力规划的一种有效且可行的策略，超越了其他常见讨论的城市配置，例如紧凑或分散的城市开发。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过弹性视角分析城市系统共同演化的数据驱动方法：赫尔辛基案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市地区是一个动态系统，不同的基础设施、社会和经济子系统不断共同演化。因此，一个系统中的中断可能会传播到另一个系统。然而，在（i）评估变革对复原力的长期影响以及（ii）了解复原力如何随着时间的推移在整个城市系统中传播方面仍然存在开放的挑战。尽管智慧城市越来越依赖数据，但很少有研究使用数据驱动的方法对长期城市协同演化进行实证研究，导致城市韧性评估存在差距。本文提出了一种结合 Getis-ord Gi* 统计和相关分析的方法，通过分析城市特征的空间模式及其关系如何随时间变化来研究城市如何从危机中恢复和适应。我们通过对 1991 年至 2016 年（这一时期发生了重大社会经济危机）赫尔辛基的道路基础设施、社会经济系统和建成区的研究来说明我们的方法。通过分析这个案例研究，我们提供了对二十多年来共同演化的见解，从而解决了城市韧性纵向研究的缺乏。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能与设计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241236619?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241236619?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示城市规模和流动性中的社会空间不平等：来自英格兰的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 之前关于城市规模和不平等的研究主要关注收入等经济因素。有限的研究涉及流动性的社会空间差异，包括个人和人群之间的体育活动和社会互动。本研究利用手机应用程序数据，使用多个与流动性相关的指标（即活动点数量、回转半径、自我包容性和社交互动指数）来衡量不平等，并通过缩放模型来衡量与人口规模相关的不平等。在英格兰的背景下，这些展现流动模式和社会问题的指标显示出不同的尺度机制，从次线性到超线性。据观察，大城市与更多的社会互动有关，特别是在社会经济优势群体之间；然而，他们也表现出加剧的自我隔离。由于大城市的辐射效应，周边小城镇的表现（如出行半径）偏离尺度模型的预测值。在城市内部，指标的均匀性与人口规模无关，并产生不同的空间模式。这些发现扩展了之前的研究，并为城市规模、城市不平等和人口流动之间的复杂关系提供了更细致的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用道路网络的结构特性估算年度环境空气污染</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 近年来，世界越来越关注空气污染问题。特别是，高收入国家 (HIC) 和中高收入国家 (UMIC) 正在实施大规模空气污染监测系统，以协助决策。这些努力是必要的，但它们至少存在三个缺点：（1）成本高昂； (2)部署缓慢； (3)关注城市地区，导致城乡不平等。在这里，我们表明我们可以使用有关道路结构特性的开源信息来估计年度空气污染；尽管我们认为我们的方法独立于特定国家/地区的特征，但本文中我们重点关注英国 (UK) 的英格兰和威尔士。我们的方法是一种廉价的方法，可以将年度空气污染浓度估计到一定的准确度，可以支持政策制定者的决策，同时提供所有地区（而不仅仅是城市地区）的估计。此外，我们认为我们的过程是可解释和可解释的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用大学的术语联系网络模拟城市规模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在本文中，我们试图加深对城市规模现象的理解。目的是研究如果网络规模增加，超线性缩放如何出现，以及这种缩放如何取决于构成网络的元素的出现。为此，我们将城市视为一个复杂的网络结构，并通过研究密集型大学的所有出版物的网络来模拟该结构。在这个模拟中，出版物扮演城市居民的角色，出版物中的概念（术语和关键词）代表了居民的各种能力和素质。我们在这个实验中使用了莱顿大学 2022 年以来科学出版物中所有作者和数据库给出的术语。我们计算了术语的共现性，并在这些连接的基础上，我们创建了一个网络，并让这个网络增长从出版物总数中依次添加出版物。通过这种方式，我们得到了一系列不同规模的网络，这模拟了一系列具有不同居民数量的城市。针对不同的术语出现阈值执行此过程。然后，我们分析四个重要的网络参数，即项数、簇数、链接数和总链接强度如何随着网络规模的增加而增加。特别是网络链接数量和总网络链接强度在我们看来是主导尺度现象的参数，可以被视为对城市社会经济实力（即城市生产总值）的模拟。我们发现这些网络参数对网络规模具有显着的幂律依赖性，并且最低出现阈值的幂律指数在城市规模的典型范围内。在我们的方法中，簇的数量可以解释为网络内复杂性的度量。由于出现阈值决定了术语的多样性，因此我们可以预期出现阈值和聚类数量之间存在特殊关系。情况确实如此：对于其他三个网络参数，缩放指数随着出现阈值的增加而增加，而簇的数量是缩放指数随着出现阈值的增加而减少的唯一网络参数。最后，我们讨论我们的出版物术语网络方法如何与城市的尺度现象相关。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市道路网络弹性的差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 中国城市众多，空间特征鲜明，韧性各异。虽然个别城市已引起关注，但对整个系统的综合研究却很少。可视化和比较不同城市的空间复原力的变化对于理解城市系统在空间发展和复原力后果方面的差异具有重要意义。这项研究衡量了中国大陆几乎所有城市在故意攻击场景下空间网络不断变化的弹性。当攻击加剧时，中国城市表现出不同的演化效率和规模效应。通过时空弹性的不同组成检测到的区域展示了道路网络弹性的空间异质性。个别城市的路网韧性与城市规模和城市化水平有关，但仍暴露出不确定性。形成这样一个个体和区域范围来审视许多城市的空间复原力的深入结构，有助于分配相关的空间政策并评估特定城市相对于所有其他城市的结构复原力风险。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其地震危险区以及手机信号塔和小区的区域分布不均匀</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235788?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 对地震产生的潜在危险进行分区对于制定应对城市未来的政策至关重要。确定与电信基础设施有关的地震潜在危险区域对于制定涉及城市未来的政策至关重要。本文旨在利用地图绘制技术，在土耳其人口地图上显示蜂窝塔和小区分布不均匀的潜在地震危险区。这对于城市应对灾后未来潜在的通信危机至关重要。政策制定者应提供和开发运行良好的通信网络（GSM 网络），用于组织援助和搜救行动，因为通信基础设施的崩溃导致所有灾后进程无法解决且无法正常运转。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235788?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>