<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>环境与规划 B 目录：城市分析和城市科学。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>13个中等城市公共交通竞争力的地理分布</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221100265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 确保公共交通的便利性对于减少私家车通勤至关重要。虽然大多数交通可达性研究都是基于出行时间，但其他质量因素（例如拥堵的感知劣势和服务频率）对于交通方式的选择也很重要。在这项研究中，我们使用广义行程时间来计算可达性和公共交通竞争力，使我们能够考虑通勤旅行的其他特征，而不仅仅是旅行时间。我们使用详细的行程数据来计算前往挪威 13 个城市地区典型就业区的一般行程时间。结果表明，在大城市，公共交通服务与汽车的竞争更加激烈。具体而言，公共交通对于进入中心就业区具有竞争力，但对于非中心就业区则竞争力较差。在较小的城市，私家车是大多数通勤出行中最具竞争力的方式。有了详细的旅行数据，本研究中开发的方法可以在其他情况下复制，以提供比传统方法更全面的可达性衡量标准。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221100265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的微移动网络规划以满足需求和安全</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221135611?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为自行车或电动滑板车等微型交通开发安全的基础设施是迈向气候友好型、可持续发展和宜居城市的有效途径。然而，城市微型交通基础设施通常是临时规划的，最多是根据调查数据进行规划。在这里，我们研究微交通出行和碰撞的数据如何塑造和自动化此类网络规划过程。我们引入了一个参数来调整基于需求和基于安全的开发之间的重点，并系统地研究都灵市的这种权衡。我们发现，完全关注需求或安全会在短期内产生不同的网络扩展，并在两者之间进行最佳权衡。从长远来看，我们的框架可以提高整体网络质量，而不受短期关注的影响。因此，我们展示了数据驱动的流程如何为城市规划者提供可变短期场景规划的自动化帮助，同时保持可持续的、跨城市的微交通网络的长期目标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221135611?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度学习和SHAP价值观解释瑞士一个世纪的区域发展</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221116895?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 我们使用图卷积神经网络（GCN）进行区域发展预测，以每个城市的人口、铁路网密度和道路网密度作为发展指标。通过将 1910 年至 2000 年期间瑞士 2833 个城市的长期时间序列数据构建为随时间变化的图表，GCN 模型将指标解释为节点特征，并对其未来值产生可接受的预测精度。此外，SHApley 加法解释 (SHAP) 用于使该方法的结果变得可解释。我们开发了一种算法来获取 GCN 的 SHAP 值，并开发了一个灵敏度指标来量化节点特征的边际贡献。这个带有 SHAP 的可解释 GCN 将指标分解为城市本身先前状态的贡献和其他城市的影响。我们表明，这为理解区域发展历史提供了宝贵的见解。具体来说，结果表明，地理和经济约束以及城市扩张对区域发展的影响在不同城市之间存在显着差异，并且这些约束在 20 世纪初更为重要。该模型能够包含更多的信息，并且可以应用于其他地区和国家。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221116895?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多式联运城市交通和多层交通网络</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221108190?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 交通网络，从自行车道到公交车和铁路，是城市交通的支柱。在大城市地区，不同交通方式的整合对于保证人员快速、可持续流动至关重要。使用网络科学方法，多式联运系统可以被描述为多层网络，其中与不同运输模式相关的网络不是孤立地考虑的，而是作为一组互连的层。尽管多式联运在现代城市中很重要，但目前仍缺乏对该主题的统一看法。在这里，我们全面概述了多层交通网络和多式联运城市交通的新兴研究领域，重点关注复杂系统、城市数据科学和城市科学等跨学科领域的贡献。首先，我们介绍多层网络的数学框架。我们将其应用于多式联运基础设施的调查模型，以及用于量化多式联运的措施以及相关的实证结果。我们回顾了多式联运和公共交通系统动态中的建模方法和观察证据，重点关注综合的现实世界流动模式，其中个人使用不同的交通方式导航城市系统。然后，我们提供了有关多式联运基础设施和出行的免费数据集的调查，以及用于分析的开源工具列表。最后，我们对开放研究问题和未来研究的有希望的方向进行了展望。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221108190?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 CitizenSensing 参与系统识别有关特隆赫姆恶劣天气事件的相关志愿地理信息</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221136557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 该研究旨在调查创建基于地图的参与系统的经验如何帮助确定需要什么来支持制作有关受恶劣天气事件影响的城市地区的相关志愿地理信息（VGI）。挪威特隆赫姆。本文详细介绍了用于收集 VGI 的系统方法，从最终用户在 CitizenSensing 参与式系统的设计和开发过程中的积极参与开始，到在两次 VGI 活动中使用该系统，一直到对收集到的数据进行检查。尽管 VGI 检查确定了特隆赫姆的暴露区域，例如那些可能因大雨或融水而积聚地表水的区域，但使用 CitizenSensing 系统获得的经验有助于确定相关 VGI 生产的一些关键点。潜在的实际影响证明了 VGI 的必要性。例如，就特隆赫姆而言，相关的 VGI 可能会导致针对行人、骑自行车者和司机的城市基础设施制定更好的市政干预措施，提高公众意识并获得有关受淹没地区的当地知识。该研究还证实，在收集后阶段需要足够的系统组件进行 VGI 审查和探索，以获得对收集的 VGI 的全面了解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221136557?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可达性检查街道的几何形状：街道空间分配分析的新见解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221139849?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文介绍了街道空间分配分析，这是一种使用街道横截面来测量人行道和车道宽度并量化全市街道设计关键参数的方法。由此产生的基于网络的街道空间分配指标用于伦敦火车站服务区的概念验证研究，在地点和步行优先级方法下应用最短路径分析。总体而言，伦敦的街道空间分配统计数据证实，全市范围内车辆交通空间的分配优于行人空间。通过对车站附近街道的当前分布和拟议的街道空间重新分配进行比较，可以研究街道空间增强的效果，这往往有利于减少行人移动阻力和扩大服务区域。这里介绍的方法可以为开发新的以交通为导向的方案和设计支持可持续交通和可持续城市发展的基于地点的街道提供宝贵的分析能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221139849?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁能走路？美国十大城市公共设施使用情况分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221142866?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 不同种族群体、儿童和老年人与图书馆和学校等公共设施的距离有多不平衡？本文使用集水区方法来评估步行距离与四种常见公共设施（公园、图书馆、学校和公交站）的接近程度，研究了四种种族类别和一组人们可能合理预期与接近程度相关的变量（例如，步行距离）。 ， 人口密度）。对于所调查的美国 10 个最大城市中的每一个，每种设施（图书馆、公园、学校和公交站）的区位商是在三个距离（0.25 英里、0.5 英里和 1 英里）下计算的。在所有便利设施中，当比较距离范围（即 0.25 英里到 1 英里之间）之间的净中值变化时，LQ 增幅最大的种族群体是美国黑人。每种设施的非白人种族群体的区位商均值和中位数之间存在很大差异，表明存在很大的偏差。在大多数城市和大多数便利设施中，白人群体的平均值和中位数之间的差异要小得多，这表明曲线更正常，异常值更少。换句话说，白人群体中的邻近性似乎更加同质化。各城市白人的 LQ 也明显较高。此外，在除洛杉矶以外的所有城市中，亚洲人口通常是每个设施周围每个集水区代表性最不足的群体。事实上，非白人居民的 LQ 较低，因此入学机会也较低（有一些例外，例如学校），这是一个普遍且有问题的发现，它增加了记录美国城市持续存在的空间不公正现象的证据。来体现。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221142866?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道路基础设施、空间环境以及骑行需求和路线选择：挪威奥斯陆基于 GPS 的模式检测研究的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221141431?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了提高自行车的普及率，规划者必须知道要规划什么样的自行车基础设施以及在哪里规划，即通过哪些类型的城市环境。在本文中，我们对骑行需求和骑行路线选择进行了更深入的了解，并推断了骑行者对基础设施属性和路线周围空间特征的潜在偏好和不偏好。到目前为止，这项研究已经收集、地图匹配、地理可视化并检查了一个基于 GPS 的独特数据库，其中包含挪威奥斯陆超过 25,915 次自行车旅行。我们的研究结果表明，骑自行车的人大大偏离了最短路径，平均多走了 59% 的距离。在拥有某种形式的自行车基础设施的路线路段上，尤其是那些拥有隔离的自行车高速公路和自行车道的路段上，可以发现较高的骑行频率，无论是绝对值还是相对于最短路径预期值。我们还发现，对于平坦、临水的路线，以及较少受到交叉口干扰和远离高速公路环境的路线，需求和路线选择更高。相比之下，被绿地或高人口密度包围的路线，尽管绝对需求量很高，但骑行次数少于根据最短路径计算的预期。本文最后反思了我们的研究结果和新颖的方法论对自行车路线选择理论和实践的意义、局限性和影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221141431?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半程（头）路：比较两种在可达性指标中考虑公共交通等待时间的方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221137077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在分析公共交通网络和计算相关可达性指标时，已经开发了各种方法来解释出行时间的变化和不确定性。在本文中，我们建立了一种此类方法的一些收敛特征，在 R5 路由引擎中实现，从而产生最小数量的随机调度的指南。该参数对结果稳定性、分析周转时间和计算成本有影响。我们还确认，对于出行时间和可达性结果，我们的方法与基于半程等待时间假设的传统方法之间存在空间差异。传统方法似乎低估了某些地点交通的好处，特别是那些有多条线路服务的地点。研究人员和规划从业者可能会发现，在分析复杂网络或比较根据车头时距或频率指定路线的交通场景时，R5 方法可能更适合，而不是包含每次行程的确切出发时间的完整时间表。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221137077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析渐进式城市空间循环的后果以评估城市土地利用政策</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221140884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市扩张模式总是随着各种连续的城市空间周期（USC）而演变。致密化和分散战略在优化发展中国家城市的当地效益（例如经济适用房、便利设施、良好环境和低成本交通）方面都取得了有限的成功。然而，在这些国家，对 USC 的系统评估和分析的战略利用通常不是土地利用政策制定过程的一部分。因此，政策决定的结果并不理想。本文旨在探讨渐进式 USC 对房价、出行时间、燃料消耗和环境的影响。本研究基于地理空间数据，考察了艾哈迈达巴德市 USC 的进展情况。景观矩阵和局部感知用于使用广义加性模型 (GAM) 来量化 USC 的后果。艾哈迈达巴德的案例研究表明，内城区的致密化周期非常活跃，并且与房价通胀以及旅行时间和燃料消耗的增加密切相关。远郊地区的破碎和蔓延的周期与环境退化和出行频率一致。研究结果表明，基于南加州大学的政策评估可以成为权衡城市扩张成本和收益的有用工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221140884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于地理探测器的COVID-19疫情期间中国医疗服务恢复决定因素的多层次解释力评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221143122?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 了解医疗服务恢复的决定因素的多层次影响，对于后COVID-19大流行时代不同层次研究单位的医疗服务恢复政策制定有很大帮助。本文基于两个时间段（2019年12月和2020年2月21日至3月18日）移动设备的位置服务（LBS）请求数据，评估了中国大陆医院和市级医疗服务的恢复情况。 ）。我们选择医疗服务能力、人员流动、疫情严重程度和社会经济因素作为医疗服务恢复的潜在决定因素，然后使用地理探测器方法明确评估其多层次解释力以及配对决定因素的交互作用。结果表明，不同的决定因素在不同的医疗服务恢复水平上具有不同的个体解释力和交互关系/效果。当前的研究为评估工作恢复和决定因素的个体/交互影响提供了新颖的多层次见解，并对医疗服务的区域化恢复策略具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221143122?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市公共开放空间声臭多感官环境评价</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221141438?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 很少有研究关注听觉嗅觉交互的多感官知觉，以改善城市空间的利用。本研究对中国三个城市开放空间进行了多感官环境评价，旨在验证城市环境中听觉-嗅觉相互作用的存在，并为城市环境质量的改善提供不同的视角。本研究采用sensewalk方法，主要研究内容为：恶臭对声源和声环境评价的影响、声音对恶臭源和恶臭环境评价的影响。结果表明，食物气味改善了声学舒适度和声音一致性，并降低了主观响度。污染气味恶化了交通评价并降低了主观响度。声音降低了气味的主观强度并加剧了其评估。此外，食品臭味增强了步行街的声环境评价，而污染臭味则恶化了步行街的声环境评价。声音对臭气环境评价影响较弱。声音和气味之间的掩蔽效应表明，后者的存在降低了主观响度，而增加的声音则减弱了气味的主观强度。此外，气味对声音评价的影响大于声音对气味评价的影响。这些发现对于从感官交互的角度规划和设计宜居舒适的城市环境具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221141438?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于Instagram-Worthy位置数据的城市旅游空间热点研究——以北京为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221146542?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 随着移动互联网的兴起，众多值得刷Instagram的地点逐渐构成城市旅游的新空间。例如，小红书这种内容共享的社区，越来越成为人们分享知名旅游景点的平台，为旅游空间的受欢迎程度研究提供了新的视角。本研究旨在基于小红书应用程序中的Instagram值得点的数据，识别北京的旅游热点，分析其空间特征，并从时间和空间两个维度探索其演变特征。此外，通过语义分析来解读北京旅游热点的情感图像，并通过内部机制影响所探索的地点。研究结果表明：(1)北京旅游热点总体空间结构呈C型，由核心区向外围扩展，具有圈层特征。 （2）受新冠肺炎疫情影响，北京旅游热点空间分布中心逐渐向东南方向转移，并有向周边郊区扩展的趋势。 （3）旅游景区的接待能力和服务能力对旅游热点的人气有显着影响。迄今为止，针对小红书等新兴Instagram热点点数据的研究较少，也缺乏深入挖掘其受欢迎程度的内部影响机制的研究。因此，本文在虚拟与现实的交互作用下，为研究城市旅游景点的人气提供了新的思路和方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221146542?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支离破碎的智慧城市：印度智慧城市使命中缺失的环节</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221144321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 智慧城市的后记早在序幕前就已写好。智慧城市将智能技术融入基础设施以改善城市环境，强调数据驱动的方法和基于证据的规划。虽然智慧城市要求创造新词汇、新思维方式并提出新方法，但它却使基线调查变得无足轻重。基线调查的微不足道掩盖了现有的和正在运行的城市，并导致“盒子里的智能”技术的挪用。基线调查的遗漏无法改进规划和治理技术以及城市服务的管理和提供。印度的智慧城市使命也经历了类似的命运。尽管城市改善的愿景和方法发生了变化，但智慧城市使命仍遭受方法论上的冷漠，并产生了支离破碎的智慧城市。在此过程中，本文探讨了规范智慧城市的理念如何掩盖城市的复杂性和异质性，并在不理解功能和现有城市的情况下提出解决方案。本文借鉴达兰萨拉智慧城市的城市水和固体废物管理案例，讨论了如何通过破碎、不完整和错误的数据不断在规范和功能性智慧城市中产生裂痕，最终无法创建强大和有弹性的城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221144321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公交时空差异和汽车准入差距及其对公交使用的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221147527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究实证评估了交通与汽车之间的准入差距，以考察美国 50 个大都市区内部和之间的汽车准入导向程度。模态访问差距 (MAG) 指数是根据空间和旅行时间计算的，以检验三个假设：(1) MAG 是空间和旅行时间的函数，(2) MAG 以 CBD 为中心，(3) MAG 与过境使用。结果表明 (1) 无论出行时间阈值或大都市区如何，MAG 的负值都在 -0.98 和 -0.79 之间，公共交通和汽车之间的出行时间滞后范围从纽约的 35 分钟到纽约的 51 分钟。河滨地区的通勤时间为 60 分钟，(2) MAG 随着远离中心区域而减少，(3) MAG 每增加 1%，平均交通使用量就会增加 1.37%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221147527?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能评估历史街区的建筑色彩和谐度：使用街景图像的算法驱动方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221146539?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建筑色彩与和谐一直被视为历史街区规划的关键问题。建筑立面色彩和谐度（HBFC）是评价建筑环境质量的指标，可以感知但难以定量衡量。此外，减轻街景图像（SVI）中阴影的影响以评估建筑立面颜色是另一个难以解决的研究空白。本文提出了一种使用 SVI 和深度学习算法大规模评估 HBFC 的有效方法。具体来说，开发了阴影处理方法，并将迁移学习集成到和谐性评估过程中。中国广州历史街区被选为案例研究区。这项研究通过提供对大范围区域“不可测量”质量的连续测量，有助于以人为本的规划和设计的发展。同时，对建筑立面色彩及其和谐性的洞察有助于准确的设计指导，这对于历史街区非常重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221146539?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑空间异质性和非线性的混合建模方法，以发现城市元胞自动机模型的转换规则</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221149018?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市扩张是典型的地理动态过程，具有空间异质性和非线性。然而，目前的研究通常只关注其中之一来提取城市蔓延机制并建立元胞自动机（CA）模型。目前的工作中，城市CA转移规则是通过地理加权人工神经网络（GWANN）推导的，它可以通过考虑空间异质性和非线性来发现城市蔓延的驱动机制。以2000-2020年武汉和北京的城市扩张为例，通过与逻辑回归（LR）、地理加权逻辑回归（GWLR）和人工神经网络（ANN）的比较，研究GWANN在推导转移规则方面的优势。进一步从全局和区域模拟精度以及模拟城市斑块形态等方面对基于LR、GWLR、ANN和GWANN的CA模型的模拟性能进行了比较和分析。结果表明，GWANN具有较好的拟合和仿真性能，说明耦合空间异质性和非线性建立过渡规则的有效性和必要性。这项研究是一项新颖的探索，有助于通过将统计模型与学习模型结合起来的混合建模方法推导 CA 转换规则。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221149018?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房价与土地利用变化之间相互作用的空间分解模拟</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221142603?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 土地使用法规通过调节住房供应（例如通过限制单位密度或建筑高度）以及控制工作场所的位置和密度，在房地产市场双方都发挥着关键作用，这是住房需求的主要驱动力。在空间分解的水平上开发土地使用和房价之间相互作用的地理空间模型，使决策者能够从住房负担能力的角度评估其土地使用决策的影响。然而，现有的独立住宅房地产定价模型对土地用途的变化不敏感。此外，综合土地利用和交通模型的数据准备、校准和培训也很重要，对于大多数市政当局和规划机构来说仍然不切实际。本文提出了一个易于实施的框架 SimP-R，用于模拟空间分解水平上的房价变化以响应土地利用变化。它由住宅房地产定价模型和用于计算供需比的新颖衡量标准的算法组成。本文随后演示了 SimP-R 在旧金山市的实施，以整个湾区作为影响力地理。我们的研究结果表明，我们提出的供需比指标是房价的有力预测因素，并且与房价成反比。模拟实验结果凸显了 SimP-R 捕捉当地土地利用变化对整个大都市区房价影响的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221142603?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后疫情时代人们会更喜欢市中心生活吗？：经历、地位和对社会灾难的态度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221149424?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 COVID-19 大流行是一场重大社会灾难，从根本上影响了当前城市化和市中心生活的范式。对灾难的反应因相关经历、个人状况和态度而异。因此，本研究通过考察与 COVID-19 大流行、社会经济地位相关的经历的影响，以及认知和态度如何影响韩国首尔都市区市中心生活的偏好，扩展了之前的文献。我们使用 2021 年 PSSRAC（首尔大都市区住宅意识感知调查）2021 年的数据。使用二元逻辑回归方法来检查由于“体验”、“状态”和COVID-19时代的“态度”。研究结果表明，受访者与大流行相关的经历、状况和态度可能会对后 COVID-19 时代中心或郊区生活倾向的偏好预测产生复杂的影响。在“体验”方面，在疫情期间有过不好经历的人，例如经济状况不佳的人，与郊区的生活趋势有关。在“地位”方面，由于疫情后市中心房价大幅上涨，社会和经济弱势群体更倾向于郊区居住。最后，对于“态度”而言，“住房投资价值”与后 COVID-19 时代对市中心居住的偏好呈正相关；优先考虑维持远程工作的受访者往往不会改变目前的居住地。这项研究可能为规划者、住房开发商和政策制定者提供应对后 COVID-19 时代城市变化的有意义的启示。此外，预计本研究的 ESA 分析和结果可以为全球其他城市提供有效参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221149424?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言景观上的种族隔离</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221150240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 这项工作提出了一种从语言景观角度研究种族隔离的新颖方法。过去二十年积累的大量街道图像使我们能够比以往更大规模地探索语言景观。由于特定语言在公共空间中的流行意味着居住在该地区的语言群体，因此对其进行仔细评估可以揭示语言上不同族群之间的隔离程度。为了证明所提出方法的有效性，我们将其应用于韩国首尔的语言景观。我们利用在线地图平台收集的大量街道图像，测量了2010年至2018年韩国和中国标识之间的隔离程度。街道图像的隔离程度与实际图像有一定程度的不同。的居住隔离。虽然居住隔离在2010年至2018年间逐渐增加，但除2011年外，语言隔离的波动更大。这一发现可能是因为语言景观主要由商业区的广告招牌、横幅和广告牌塑造，而这种商品化的城市空间会更加动态地变化以吸引居民和游客。这些结果表明，与大数据时代的其他新兴数据源一样，所提出的方法可以提供一种从新角度理解复杂社会人口现象的替代方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221150240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用夜间灯光卫星数据库测量大规模复杂的城市网络结构。欧洲大都市区的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231151689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文使用夜间照明卫星数据的新方法和证据来评估 100 个欧洲大都市区的城市网络结构。其目的是制定指标来检验这样的假设：由于信息组织的完善，复杂的城市网络在经济上更加高效，并且对能源消耗的依赖更少。它使用有关夜间照明 (NTL) 的 NPP-VIIRS NTL 卫星数据，并采用 NTL 强度的地形表示来检测城市中心。基于以洛伦兹曲线表示的城市中心NTL强度分布，开发了单中心和多中心两个新指标来评估大规模城市网络结构。结果表明，多中心城市网络创造了更多创新，从而提高经济效率并减少对能源消耗的依赖。进一步的研究应该更详细地研究城市网络结构与其社会、经济和生态绩效之间的关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231151689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>障碍太远：了解芝加哥十字路口穿越距离对自行车骑手行为的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221147922?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 出于各种环境、健康和社会原因，迫切需要减少美国城市对汽车的依赖。自行车非常适合帮助实现这一目标。然而，对骑手安全的看法对增加自行车的采用构成了很大的障碍。这些看法在很大程度上受到我们当前道路基础设施设计的影响，包括大型十字路口的交叉距离。在本文中，我们通过构建一个新颖的数据集，整合街道宽度和来自芝加哥 Divvy 自行车共享系统的可能出行路线，研究交叉口穿越距离在改变骑手行为中的作用。我们将真实出行与不受交叉路口宽度影响的合成出行进行比较，并利用共享单车系统的半无停靠性质导致的行为差异。我们的分析表明，共享单车骑手确实会在有限的情况下避开大型交叉路口；然而，这些偏好似乎被出发地和目的地的相对空间位置（即芝加哥的城市形态）严重抵消。我们的结果表明，受保护的十字路口等特定基础设施投资可以证明是可行的替代方案，可以减少与大型道路障碍相关的认知和安全问题，并增强非机动交通的吸引力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221147922?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用地理随机森林模型探索美国伊利诺伊州芝加哥地区高血压患病率的邻里决定因素的空间模式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231153401?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在美国，高血压患病率的上升与社区特征有关。虽然各种研究发现了社区与健康之间的联系，但他们没有评估每个组成部分在高血压增长中的相对依赖性，更重要的是，这个值在地理上（即不同社区）的差异如何。这项研究使用人口普查区层面的多个全球和本地机器学习模型，对伊利诺伊州芝加哥市的十个社会经济邻里因素对高血压患病率的影响进行了排名。首先，我们使用地理随机森林（最近提出的非线性机器学习回归方法）来评估每个预测因素的空间变化和对高血压患病率的贡献。然后我们将 GRF 性能与地理加权回归（局部模型）、随机森林（全局模型）和 OLS（全局模型）进行比较。结果表明，GRF 优于所有模型，并且变量的重要性因人口普查区而异。家庭构成是芝加哥地区最重要的因素，而住房类型和交通是最不重要的因素。虽然家庭构成是密歇根湖北部地区最重要的决定因素，但芝加哥中北部社区的社会经济状况对高血压患病率影响最大。了解与高血压患病率相关的社会经济因素的重要性如何在空间上变化，有助于根据地方层面（即地区）确定的最关键因素设计和实施卫生政策，而不是依赖于广泛的城市层面指南（即地区）。 ，适用于整个芝加哥和其他大城市）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231153401?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用分区向量元胞自动机对土地利用变化进行建模，同时考虑城市空间结构</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231152887?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 虽然许多已发表的研究探讨了空间异质性对土地利用变化的影响，但很少关注城市空间结构引起的土地利用转型规则的区域差异。本文通过发展自适应核密度估计和熵权方法来测量城市土地利用多样性，并通过应用确定城市空间结构（由城市区域、内外城乡结合部和农村腹地组成）。谱聚类方法。结合局部邻里效应和环境效应，挖掘不同类型区域的土地利用转变规则，构建分区矢量元胞自动机（CA）模型，分区模拟城市土地利用变化。该模型应用于中国江阴市2007年至2017年土地利用变化过程的模拟。所得模拟精度高于其他广为接受的不考虑城市空间结构的CA模型，并且传统的邻里同化规则被认为不适用于建设用地的转变。结果和发现表明，该模型是城市规划者模拟和分析符合同心圆模型的城市空间结构的城市演化过程的有效手段。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231152887?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为空间嵌入的社会互动的集聚效应：确定大都市区以外的城市规模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221148198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 集聚是城市和城镇化的标志。识别和衡量集聚经济已经通过多种手段和多种学科实现，包括城市经济学、定量地理学和区域科学。集聚通常表示为许多不同城市数量对以人口为代表的城市规模的非线性依赖。集聚效应的识别和衡量当然取决于空间单元的选择。大都市地区（或类似地区）一直是城市尺度建模的首选空间单位。围绕大都市区划分的许多问题往往掩盖了这样一个事实：城市规模主要是指嵌入物理空间并由物理邻近性和基础设施促进的社会和经济互动的可衡量后果。这些生成过程显然必然存在于大都市区的空间子组成部分中。使用美国县和城市化地区的数据，我们表明，产生尺度效应的生成过程并不是大都市定义的产物，而是存在于较小的空间尺度上。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221148198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用计算机视觉方法分析城市环境的老年友好性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231153862?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 近几十年来，城市和城市人口的加速增长以及城市地区的复杂性和多样性需要熟练的空间可供性评估，特别是针对社会弱势群体。最近，机器学习和计算机视觉模型在分析城市图像以评估建筑环境方面已变得非常有能力。这项研究利用计算机视觉技术的潜力来评估城市地区的老年友好性。开发的机器学习模型利用谷歌的街景图像，并使用老年参与者提供的基于生活经验的图像评级进行训练。该模型相应地对新分配的城市图像的年龄友好程度进行评级，准确度为 85%。本文详细阐述了相关文献综述，解释了数据收集方法和开发的机器学习模型。还证明了实施的成功，证实了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231153862?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于高斯混合模型的新聚类框架识别首尔的城市形态类型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231151688?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 首尔是韩国的首都，在其复杂的历史中形成了多样化的城市形态。先前的研究表明，利用专业知识来识别典型的首尔城市形态存在很强的主观性和可扩展性的困难。数据驱动的方法为解决这些挑战提供了机会，但之前的研究往往侧重于将聚类算法直接应用于特定领域，方法和工作流程多种多样，缺乏系统的框架。本研究通过开发一种新的表单聚类框架来解决这些问题，以系统地识别大规模的表单类型，并展示其在首尔的应用。以500 m × 500 m网格为基本空间单元，以12个城市形态属性为学习特征，利用高斯混合模型识别出14个簇。这些簇根据语义类型命名系统进一步转化为表单类型，并确定了代表性的表单样本。然后通过与之前的研究进行比较来验证和验证由此产生的类型。还研究了它们与分区类别的关系，强调它们在城市规划和设计中的作用。结果表明，这个新框架是一种有效且有前途的方法，可以识别复杂城市环境中的城市形态类型，以更好地支持城市规划和管理。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231151688?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估建筑环境对出行的影响：出行方式和持续时间的联合选择模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231154263?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文引入了出行方式和持续时间的联合选择模型，以量化城市设计变化对建成环境的流动性影响。该模型被表述为随机森林分类器，用于预测给定行程的模式持续时间概率。提出了一系列新颖的预测特征，用于测量不同规模的交通网络的城市形态、人口统计和服务密度。通过敏感性分析和概念验证案例研究，我们发现具有良好多式联运网络覆盖的密集、混合用途环境可以显着促进主动交通和公共交通的使用。然而，我们还发现，超密集、集中的开发可能会导致城市外围的出行时间增加和车辆使用增加。我们的建模和分析方法提供了一种简化而有效的方法，可以从不同的出行角度评估城市设计和规划场景，并促进数据驱动、移动感知的城市设计和规划，从而帮助更快地找到更好的解决方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231154263?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于普查的城市建筑能源模型，用于评估改造计划的有效性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231154576?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 住房改造对于实现社会脱碳目标、解决能源不安全问题、改善公共卫生和创造新就业机会至关重要。然而，尽管它们具有多重好处，而且政府为激励改造做出了全面的努力，但世界各地的采用率仍然很低，通常每年不到 1%。房主采用的障碍包括缺乏了解，考虑到现有的激励计划，哪种能源改造升级组合对于他们的情况最具成本效益。同样，城市缺乏城市层面的分析工具来优化现有激励计划的吸收和预测碳排放量的减少。为了解决后一个差距，我们提出了一个基于人口普查的城市建筑能源建模框架，该框架将技术节能潜力分析与社会经济模型相结合，其中包括居住者人口统计、当地建筑法规和激励资格标准。我们使用该框架来评估波士顿两个收入中位数分别为 110,00 美元和 42,000 美元的社区改造计划的有效性。结果显示，对于较高收入群体，2014 年至 2017 年的社区预测采用率和实际采用率具有可比性。在收入较低的社区，从激励措施中获得经济利益的家庭比例较高。然而，当前的参与率并未反映这种差异，这表明许多可行的项目由于模型尚未捕获的原因而没有发生。寻求规划和评估能源激励计划的城市规划者、能源政策设计者和社区倡导者可以使用此框架来了解不同社会人口群体和地理位置的机会和障碍的细分。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231154576?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自助洗衣店里有什么？绘制和描述伦敦离岸住宅物业的特征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231155483?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 英国，尤其是伦敦，是全球洗钱中心，其中很大一部分是通过住宅物业进行的。然而，了解英国离岸住宅物业的分布和特征是一个挑战。本文试图通过增强离岸公司拥有的英国财产的公开数据集来纠正这种情况。我们创建了一个数据处理管道，它利用多个数据集和机器学习技术来创建一组已解析的地址，分为六个使用类别。增强后的数据集包含 138,000 个属性，比原始数据集多了 44,000 个。其中大部分是住宅区（9.5 万），其中伦敦的比例不成比例（4.2 万）。伦敦离岸住宅物业的平均价值为 133 万英镑，总计约 560 亿英镑。我们对伦敦的离岸住宅物业进行了深入分析，将价格、分布和熵/浓度与 Airbnb 物业、低利用率/空置物业和传统住宅物业进行了比较。我们估计，伦敦的离岸、低使用率和 Airbnb 房产总数在 144,000 至 164,000 处之间，总价值在 145 至 1,740 亿英镑之间。此外，离岸住宅物业比所有其他物业类型更昂贵，并且具有更高的熵/浓度。此外，我们还确定了两种不同类型的离岸财产——嵌套财产和个体财产——它们具有不同的价格和分布特征。最后，我们发布了增强型离岸房地产数据集、完整的低使用率伦敦数据集以及用于创建增强型数据集的管道，以鼓励对此主题的进一步研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231155483?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业建筑的可见性和象征意义：视觉影响评估的多种方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231154587?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 全球新自由主义城市景观是当代城市化最具标志性的产物之一。诞生于纽约、伦敦和香港等国际金融中心的高层银行总部的密集，在日益激烈的吸引外资竞争中成为强大的品牌工具。尽管这座城市景观引起了国际社会的极大关注，但对其形态原理及其可见性和感知之间差距的科学研究却很少。本研究以香港为重点，开发了一种创新的多方法研究设计，结合了历史调查、新先进的视觉影响评估方法和随机概率总体样本调查。历史调查揭示了一种有意保持关键有利位置可见性的尝试。对银行总部和其他企业建筑的可视性和对城市形象的感知影响的比较评估表明，可视性和建筑物的感知重要性之间存在差距。研究结果说明了建筑符号学的有效使用，揭示了建筑形式的象征意义如何在共同感知的基础上巩固新自由主义霸权。这项研究的新颖性在于其在可见性分析方面的多方法方法和方法论先进性，而其意义在于学者、设计师、规划者和政策制定者在广阔地理区域的潜在应用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231154587?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于聚类的方法来量化社会人口对城市流动模式的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文采用可推广的聚类方法来研究社会人口特征对城市总体流动模式的影响，包括活动分布和出行方式划分。我们使用 K 均值通过主成分分析从 2017 年美国全国家庭旅行调查中识别出八个具有代表性的旅行者集群。根据邻域内的聚类质心和聚类百分比，我们可以估计描述邻域级别聚合流动性选择模式的时间流动性选择矩阵（TM）。估计准确性在洛杉矶市的案例研究中进行了评估。结果发现，邻里级别的时间流动性模式得到了很好的复制，在城市所有分析的邻里中，平均 R2 分别为 65.47%、53.15% 和 72.04%。然而，我们发现估计社区间流动模式的空间差异的准确性为中等到低。这可能是因为社会人口统计以外的因素，例如地形、街道质量或便利设施密度等物理和建筑环境因素，正在造成空间差异，但本研究并未考虑这些因素。总的来说，我们表明仅社会人口特征就可以近似给定人群的平均时间流动性选择模式。我们的方法和结果可以作为未来流动性研究的基线和基准，在建模时考虑旅行者群体的社会人口统计特征。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159909?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用地理大数据量化影响商业集聚吸引力的环境特征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231158370?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 了解商业集聚区的吸引力有助于城市规划。现有研究较少关注商业集聚，大多直接利用环境供给因素来表征吸引力。本研究从人类需求的角度来衡量吸引力。具体来说，我们基于人类流动性的大地理数据构建了一个新颖的二部图，使用节点中心性（度、介数和页面排名）来衡量吸引力。接下来，我们总结了兴趣点（POI）、土地覆盖、交通和人口等多源环境特征，并将它们用作输入，以基于随机森林准确预测吸引力。最后，通过多尺度地理加权回归分析这些环境变量对吸引力影响的空间异质性。北京案例的结果表明：（1）三个中心度都呈现出城市中心高于周边地区的趋势，介数较为合理。 (2) 随机森林可以准确预测吸引力，度数、介数和页面排名的 R2 分别为 0.903、0.846 和 0.760。 (3)购物POI数量、主干道长度、公交站点数量对吸引力有正向影响，而绿化率和人口密度的影响是双向的。从服务范围来看，约70%的商业集聚区平均服务半径小于15公里，与Voronoi图显着相关。我们的研究结果可以激发人们对人类与环境关系的理解，并指导城市决策者进行商业规划。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231158370?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国零新冠战略下人员流动的结构性变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 过去两年，中国通过非药物干预措施夺取了国内对 COVID-19 大流行的控制。但零新冠政策下的新常态下，疫情在多大程度上改变了人们的出行行为，目前尚不清楚。本研究调查了零新冠病毒策略随时间推移对中国 365 个城市人员流动的深远影响。我们的结果表明：（1）即使在没有本地病例的城市对之间，与大流行前的基线相比，城际流动性平均下降了 16%，而城市内流动性则增加了 9%。长途出行大幅减少，100公里以下出行略有增加。这些新趋势表明了一种局部模式，这可能是由于远程办公和虚拟课程的广泛采用以及对公共交通的安全性和可用性的担忧造成的。 （二）疫情防控措施导致城际短途出行大幅下降，但对长途出行影响明显。 （3）城镇化水平较低、人口规模较小、劳动力较少、GDP和人均GDP较低的城市，流动性下降幅度较大，可能与管理能力不足有关。 （四）中国政府采取适应性措施控制疫情。更严格、更及时的应对措施使得2021年下半年恢复速度比上半年更快。疫情爆发后的前两周内，城市间和城市内的流动性分别下降了 41% 和 26%，并需要 6-7 周的时间才恢复到疫情前的水平。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集聚与便利设施？揭示希腊大都市的潜在增长引擎</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 经济衰退、社会变革和移民导致人口扩张和收缩，使城市生命周期随着时间的推移而变得特别复杂，并且在空间上本质上多样化。确定人口变化的当地驱动因素在解决大都市的增长和衰退周期时发挥着重要作用，并为旨在共同促进当地发展、经济竞争力和社会环境可持续性的任何政策和规划战略提供见解。然而，大都市周期的时间安排是多种多样的，反映了任何城市的个体发展路径。假设地中海欧洲人口增长和下降的空间异质模式存在经济衰退和相关的社会进程，我们采用空间计量经济学方法调查大都市雅典（希腊）的短期和长期人口动态（1960-2010） ），旨在确定人口变化的背景驱动因素。空间回归评估了大都市增长的经济和非经济维度的作用，量化了城市生命周期不同阶段的集聚、规模、可达性和便利设施的影响。在经济扩张的情况下，观察到基于规模和集聚过程的定居模式——随着高密度和中密度城市的人口不断增长。经济衰退巩固了人口增长的定居模式，集中在具有社会活力和交通便利（低密度）的地区，并具有自然/文化便利设施，反映了集聚经济的内在衰退。基于这种动态，以无线电为中心的人口扩张所产生的中心和外围地点的两极分化等级被基于“中等密度”、有吸引力的地点的人口增长的定居模式所取代。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公共空间中的社交互动：空间边缘、可移动家具和视觉地标</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231160549?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 空间与社会互动关系的研究主要集中在室内空间，如博物馆和办公室。然而，仍然缺乏关于社交互动强度与户外公共空间之间联系的经验证据。通过将机器学习算法应用于城市公园的 9 小时延时视频，我们破译了边缘和地标这两个空间特征对游客活动的影响。我们通过基于图的方法识别视频中的动态访客群体，并映射交互活动随时间和空间的聚类模式。与此同时，我们使用计算机视觉算法来描绘固定物体（特别是海滨、陆侧公园边界、旋转木马、四个长凳、三个凉亭和四个心形座位）和动态边缘（当公园游客重新定位时由可移动家具形成）他们）现场。我们发现，由可移动家具形成的动态边缘和视觉地标的固定边缘始终吸引更多的社交互动和群体活动。在设计鼓励团体活动的公共空间时，城市规划者和设计师可以利用固定物体和灵活家具的组合，最大限度地为游客提供选择，并打造更具吸引力的公共开放空间。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231160549?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用开放数据源开发加拿大自行车基础设施的国家数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159905?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 需要高质量且一致的自行车基础设施数据来推进公平性和安全性的研究以及规划主动交通。随着最近自行车运动和自行车基础设施投资的增长，人们担心这些投资在各个社区之间并不公平。加拿大没有一致且完整的自行车基础设施国家数据集。我们的目标是通过 (1) 使用加拿大自行车道舒适和安全分类系统 (Can-BICS) 对 OpenStreetMap (OSM) 进行分类，作为舒适等级和基础设施类型的一致标准和分类； （2）通过将分类与来自15个城市的分层随机样本的2000多个参考点进行比较来进行特定地点的准确性评估； (3) 呈现国家数据集的汇总结果。根据在 15 个测试城市收集的参考数据，该分类对于是否存在基础设施的估计准确度为 76 ± 3%，对于舒适等级的估计准确度为 71 ± 4%，对于基础设施类型的估计准确度为 69 ± 4%（按长度）。高舒适度基础设施被略微低估（因为自行车道有时与多用途道路混淆），低舒适度基础设施被略微高估。在全国范围内，我们确定了 22,992 公里符合 Can-BICS 标准的自行车基础设施和 48,953 公里不合格基础设施。按长度计算，多用途道路是最常见的基础设施类型 (16.6%)，其次是涂漆自行车道 (11.0%)，然后是高舒适度基础设施（自行车道、当地街道自行车道和自行车道）(4.3%)。小城市的自行车基础设施使用范围比大中城市更广泛。为了减少重复的数据收集工作并增加可重复的主动交通研究，我们鼓励对 OSM 做出贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231159905?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用解释水平理论的邻里级行人导航</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231158371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 行人导航决策在多个空间尺度上同时进行。然而，大多数行人行为模型要么关注局部物理交互，要么关注道路网络中的路线优化。我们提出了一种新颖的分层行人路线选择框架，该框架将街道层面的动态、感知决策与社区层面的抽象、基于网络的决策相结合。该框架基于解释水平理论，该理论指出决策者根据与决策对象的心理距离来解释决策。我们在基于空间代理的模型中实现了这个路线选择框架，其中行人和车辆代理在城市环境中完成行程。使用全局敏感性分析技术，我们展示了代表不同空间和时间尺度决策的路线选择组件之间的相互作用。此外，通过与最低成本网络模型的比较，我们证明了这种方法产生的路线异质性增加。这项工作可以成为生成步行路线替代方案的替代方法的基础。建模的行人轨迹的粒度和规模也可以帮助改进对街道基础设施的评估。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231158371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用邻里特征预测空置类型：比较现有空置地块周围的多尺度条件</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231160542?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 空置和废弃的土地可能会影响公众的视线，从长远来看可能会导致社区陷入困境。在某些情况下，事实证明，邻里的环境条件对社区的负面影响比空置房产本身更大。据了解，实际再利用空置和废弃土地的最大机会主要存在于周边地区具有区位优势或当地经济条件有希望的情况下。本研究检查并比较了美国明尼苏达州明尼阿波利斯空地周围的社区社会经济特征，以确定空置类型和社区特征的空间异质性。具体来说，我们检查 1) 社区的社会经济特征是否可以预测现有的空地，以及 2) 哪些社区特征与某些空地类型相关。在每个空地周围使用不同的缓冲区测试了三个逻辑回归，并且总共进行了十八次回归以捕获对六种空置类型的影响。结果表明，各种类型的空缺在邻里尺度上相互作用不同，并且在预测空缺类型时，大范围的邻里环境很重要。结果还表明了三个要点。首先，少数族裔人口是住宅和商业空置率的有力预测因素。其次，高收入地区倾向于预测具有潜在投资机会的空缺或作为现有公园或娱乐系统一部分的空缺。第三，指定用于机构用地的空置房产往往出现在低收入地区，但不一定出现在少数族裔人口较多的地区。应更好地了解社区的社会经济特征，更积极地管理和重新利用空置和废弃土地。此外，按社区检查空置类型可以成为诊断与空置和废弃土地相关的潜在社区风险的一种方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231160542?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独自行走还是结伴行走：儿童上学出行行为的空间评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231161612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 这项研究的目的是将我们对儿童步行行为的理解扩展到世界上一个未被充分研究的地区——土耳其伊斯坦布尔的学校。对儿童（11-17 岁）及其父母进行了调查，以了解单独或与他人一起步行上学行为的主观和客观因素。利用参与式地图和地理信息系统，首先创建了路线绕行指数，以突出步行行为的差异。然后，由空间统计和分层空间误差模型组成的稳健空间分析表明重要的调查响应、空间语法中的城市设计因素以及社区组成和组间路线选择的背景变量。经验和地理视觉分析证实，有人陪伴的儿童比无人陪伴的同龄人更偏离 GIS 最短路线，而“热点”分析表明，这取决于儿童居住的地方。空间误差模型显示了路线选择、儿童年龄、健康状况和性别之间的显着关系。家长对绿色空间的态度对孩子的长途路线选择产生积极影响，而街道连通性则产生相反的影响。令人惊讶的是，社区的步行适宜性并没有影响任何一组儿童的路线选择决定。研究结果为如何鼓励更多步行上学提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231161612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史、邻里和邻近度作为土地利用变化的因素：动态空间回归模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231164397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 时空土地利用变化 (LUC) 建模提供有关土地开发动态的重要信息。然而，解释这种动态面临着方法论的挑战。本研究引入了 LUC 的动态空间面板数据 (DSPD) 建模框架，结合了空间和时间依赖性。引入连续响应变量以利用传统的空间回归模型。 DSPD 模型应用于 2010 年至 2019 年覆盖佛罗里达州的块组级别的平衡空间面板数据，并纳入新的和以前使用的代理变量。研究了特定地点、邻近性、邻里、社会经济和交通因素对城市增长的影响。这项研究通过提供对城市增长的空间自相关、溢出、异质性和时间滞后效应的广泛见解，为文献做出了贡献。此外，该研究还揭示了流动性和抵押融资在土地开发中的重要性。所提出的建模框架实现了高精度。该模型的动态结构提供了预测未来城市增长的机会，而无需土地开发场景。这些预测为从业者和政策制定者提供了有关未来土地开发的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231164397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市土地利用转变：使用序列分析检查 19 年来的变化。澳大利亚昆士兰州东南部的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231163569?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 表征我们城市环境的土地利用格局十分复杂，并且会定期发生变化和转变。当城市寻求满足不断变化的人口、经济、社会和环境目标时，土地利用就会发生变化。然而，我们在精细空间粒度上绘制、测量和监测土地利用地理变化以及这些变化如何在城市环境中聚合的经验能力仍然非常有限。在本文中，我们利用澳大利亚一个大都市区 19 年期间的地块级土地利用数据，并采用序列分析来描述土地利用变化的位置和时间。结果揭示了管辖区域之间的相似性以及独特的土地利用转变，这在某种程度上突出了特定环境的机制。本研究证明了我们的实证方法的实用性，通过揭示与土地利用政策和规划目标相关的土地利用变化的类型、时间和地点，为区域发展战略提供信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231163569?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦的互联自行车出行能力：哪些地区的自行车互联程度更高，这重要吗？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231165122?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 可骑自行车性，即路线网络在多大程度上支持骑自行车进行日常出行，是增加自行车使用率和多样化的一个经常被引用的主题，因此吸引了很多研究关注。旨在量化自行车适宜性的指数通常会为单个地点生成单个自行车适宜性值。然而，对于交通规划者制定和评估基础设施决策来说，重要的是各个地点之间的自行车连接程度。为此，有必要估计连接城市不同部分的合理路线的自行车适宜性。我们估算了 2018 年伦敦自行车租赁计划中所有骑行起点-目的地行程的大致路线，并估算了每条路线的自行车适宜性，并链接到新发布的伦敦自行车基础设施数据库。然后，我们将自行车共享计划覆盖的伦敦内城区区域划分为“村庄”，并分析连接这些村庄的自行车出行能力如何变化——我们称之为互联自行车能力。我们的自行车适宜性得分因地理位置而异，伦敦某些地区的自行车交通比其他地区更好。一个重要的发现是，具有战略重要性的出发地-目的地村庄对被赋予了更高水平的互联自行车能力，这与最近自行车基础设施干预措施的既定目标是一致的。联网自行车能力的地理分布与伦敦工人的通勤需求相对应，我们发现一些证据表明，联网自行车能力与观察到的自行车活动呈正相关，尤其是在研究骑自行车前往就业丰富的村庄的模式时。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231165122?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于灾害、建筑环境和人口特征及其溢出效应的预测恢复监测空间模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167433?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 主动监测灾后恢复轨迹的能力对于确定资源分配优先顺序非常有价值。然而，现有知识缺乏用于量化和主动监测灾后社区恢复的模型和见解。本研究检验了可以预测人口普查区块组 (CBG) 规模的人口活动恢复的模型。在 2017 年德克萨斯州哈里斯县飓风哈维的背景下，通过使用基于位置的人员流动访问模式对基本兴趣点 (POI) 来衡量人口活动恢复情况。该研究考察了人口活动恢复持续时间与分为四类的 32 个特征之间的关联：(1) 物理脆弱性和访问，(2) 危险暴露和影响，(3) 主动行动和 (4) 人口特征。对几种类型的空间回归模型进行了评估，以确定它们捕捉这种关系的能力。空间杜宾模型被认为最适合评估 CBG 水平上特征对人口活动恢复的直接影响、溢出影响和总体影响。结果表明，通过道路网络密度来衡量的物理脆弱性程度，通过直接效应和溢出效应的结合，延长了人口活动恢复的持续时间。此外，根据 POI 数量衡量的基本设施使用范围会缩短人口活动恢复的持续时间。相应地，洪水的程度并不是解释CBG 人口恢复持续时间的重要特征。结果表明，根据飓风登陆前 POI 访问范围来衡量，更好的准备与更快的人口活动恢复相关。从人口属性来看，总人口数、少数族裔比例、黑人和亚裔人口比例是预测人口活动恢复持续时间的模型中的显着特征。该研究成果为了解人口活动恢复的决定因素提供了数据驱动的见解，并为基于评估特征的直接影响、溢出影响和总体影响的预测恢复监测提供了新的模型工具。这些发现可以确定恢复较慢或较快的地区，以便为应急管理人员和公职人员提供信息，以确保公平的资源分配优先顺序。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167433?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市建筑绿化实现低碳效果的实证研究并提出规划方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231165294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市建筑覆盖率逐渐提高，绿地缺乏成为城市可持续发展的通病。建筑绿化具有显着的低碳效应，成为减少城市绿地损失的创新方法。本文重点阐述了城市建筑绿化规划方法论，建立了包括调查分析、规划建议、管理政策等内容框架。此外，还讨论了影响规划科学性和实施的关键问题。建立绿化潜力量化模型，建立激励与强制措施相结合的政策体系。深圳是典型的中国城市，建筑密集，绿地匮乏。以城市为实证研究对象，分析当前建筑绿化规划的规模、构成、分布特征。提出了建筑绿化低碳效应的估算方法。结果表明，既有建筑绿化减碳效果为1.96%，规划情景下达到5.55%。最后，文章强调需要一种规划方法来实现大规模的既有建筑改造，并讨论了规划实施高度依赖公共政策的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231165294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高空间分辨率城市居民碳排放混合方法：以中国苏州为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 通过城市空间优化实施碳减排是缓解全球变暖的可能解决方案。然而，城市碳排放与城市空间结构之间的关系尚未得到很好的阐明，作为解决问题的前提条件，城市不同部门（特别是居住部门）碳排放的高空间分辨率绘图尚未得到充分的绘制。实现了。本研究提出了一种利用多源数据绘制 1 km × 1 km 尺度上城市居民碳排放空间分布的混合方法，并通过中国苏州市的案例研究进行了例证。使用此方法的目的是区分通勤人口和家庭人口的住宅碳排放，因为他们在家中度过的时间不同。苏州的移动信号数据被用来识别通勤和居家人口。然后参考土地利用和 O-D 数据来校准这两组的数量和空间分布。利用校准数据，计算出全市不同住宅小区两组的用电量比例。然后将城市居民碳排放总量按比例分配到 1 km × 1 km 的网格中。通过对照《统计年鉴》中的数据验证估计数据，我们发现接近程度高于 93%。此外，将这些结果与使用 NTL 数据和识别群体规模作为代理数据估计的结果进行比较，发现混合方法估计的结果具有更高的准确性和稳定性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市扩张与交通相互作用：来自尼日利亚西南部阿库雷的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231169427?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 人口和城市化动态的空前增长，特别是在非洲大陆缺乏必要的道路基础设施的情况下，需要对城市扩张与城市交通之间的相互作用有更具体的了解。该研究使用了 Landsat 和 Google Earth 这两种在资源有限的情况下随时可用的数据以及 1999 年至 2018 年的人口数据来估计阿库雷（阿库雷）的道路存量、城市规模和相应的人口变化之间的相互作用。尼日利亚，拥有大量联邦公路连接。结果表明所有感兴趣的变量之间存在很强的正相关关系。当 α = 10% 时，道路存量的增加会导致人口显着增加 (p = 0.064)。研究表明，随着城市的扩张，道路密度会增加，从核心区开始略有减少，而向外围的道路数量则有所增加。这些发现可以为城市如何发展提供重要信息，并可以指导城市和交通规划者为发展中的城市提供补充道路基础设施。该研究建议，无论政治分配如何，政府都可以在每个财政年度增加通往外围地区的连通性和机动性道路存量，并承诺在人口不断增长的情况下保持城市系统的可持续性和弹性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231169427?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于对象分析和构成理论的城市天际线定量评价新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168873?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 天际线是城市形态特征和文化特色的综合展现，其定量评价对于感知城市、辅助规划具有重要意义。然而，以往的研究主要集中在整体轮廓或高层建筑上，缺乏考虑天际线物体构成的视角。本文基于基于对象的分析方法和构成理论，提出了一种新的天际线定量评价方法。首先，利用基于对象的图像分析方法提取天际线对象，即建筑物、植被和山脉。其次，根据建筑物的相对高度，将建筑物进一步分为四级。然后，考虑构成理论，提出了两个定量指标，即对象类别多样性的丰富度和对象类别空间分布的复杂性。最后，将该方法应用于上海、香港、纽约和温哥华的典型城市天际线。结果表明，在轮廓指标相对相似的情况下，新指标能够有效地表征城市天际线的差异。该方法可以定量评价天际线物体的组成和空间分布。本文有望为天际线美学的研究提供一个新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168873?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习来识别空间细分市场。对西班牙主要市场的可重复研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231166952?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 识别细分市场可以提高特征价格模型的拟合度和性能。在本文中，我们提出了一种基于机器学习技术的市场细分新方法。具体来说，我们提出一个两阶段的过程。在第一阶段，具有交互式基函数的分类树用于识别非正交和非线性子市场边界。然后将由此产生的市场细分引入空间计量经济学模型，以获得隐含利息价格的特征估计。所提出的方法通过西班牙三个主要房地产市场的可重复示例进行说明。我们的结论是，使用所提出的方法识别市场子细分是相对简单的，并且证明了所提出的建模策略产生更好的模型和更准确的预测的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231166952?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检查巴西大都市地区的热不公平现象</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170634?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市热岛（UHI）是需要解决的主要全球问题之一，因为高温会对人类和环境造成负面影响，例如健康问题和更高的能源消耗。在有关气候正义，特别是热量不平等的文献中，关于全球南方城市地区的研究很少。我们的研究考察了巴西贝洛奥里藏特大都市区 (BHMR) 的高温风险、城市形态构成和弱势社会群体之间的空间关系。我们评估了高温风险的空间模式，并得出结论，该研究区域在 2015 年经历了城市热岛。我们估计了空间回归，发现非白人人口、低收入居民和老年人口与高温风险在统计上显着相关。本案例研究表明，尽管与北半球相比，南半球城市地区的社会群体空间分布相反（即高收入居民生活在中心，低收入居民生活在外围），但这些地区的社会弱势群体南方和北方的居民群体在热岛效应方面也经历着类似的不平等。我们的案例研究表明，BHMR 没有实现气候正义，特别是弱势社会群体正在经历热量不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170634?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道网络的通航性熵模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170191?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在本文中，我们提出了新颖的局部和全局街道网络熵模型，该模型仅在有限的局部方向信息的情况下测量可导航性水平。这些模型是针对各个位置和整个街道网络定义的。这两个模型都是使用博弈论领域的广义熵模型得出的，该模型考虑决策者试图在不完整信息存在的情况下执行任务。我们认为，所提出的模型比现有的街道网络熵模型更具可解释性和有用性，因为它们测量了导航的不确定性，而这是街道网络旨在促进的任务。我们通过对英国城市街道网络的熵特性进行实证分析来证明这种实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170191?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市收入空间动态建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市不平等是21世纪城市面临的重大挑战。这种不平等反映在城市的空间收入结构中，该结构通过各种过程随时间演变。绅士化是这些动态的一个众所周知的例证，其中低收入地区的人口随着富裕居民的到来和老定居居民的驱逐而发生变化。不太为人所知但非常重要的是中产阶级化的逆过程，通过这一过程，城市地区变得贫困。绅士化在社会科学领域得到了广泛的研究，特别是在案例研究中，但对这一现象的定量分析较少，更多的是关于城市收入的空间动态。在这里，我们首先根据 45 个美国和 9 个法国城市功能区 (FUA) 的家庭收入，对城市的这些收入动态进行定量分析。我们发现，决定一个地区收入水平演变的一个重要因素是其紧邻地区的收入水平。这一实证发现得出这样的想法：这些动态可以通过统计物理学的选民模型来建模。我们表明，这样的模型构成了一个有趣的工具，可以用非常有限的参数（美国两个，法国一个）来描述和预测城市地区的演变场景。我们通过计算 2030 年波士顿和巴黎地区收入状况发生变化的概率来说明我们的结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于模拟行人视觉感知的混合定量介观分析：纽约市三条街道的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了改善城市环境中行人的福祉和步行适宜性，设计必须考虑一系列因素。为了加强此类设计，对城市属性的空间评估非常重要，因为它们可能有助于我们了解城市环境对人们在穿越这些地区时的感知的影响。这项研究提出了一种用于进行中尺度分析的新型混合工具，能够捕获影响行人视觉感知的参数，进而为检查特定城市属性创造机会。此类分析基于经验、数据驱动的方法，弥合了微观评估和宏观评估之间的差距。对三个适合步行的纽约市案例研究进行比较分析，以演示混合分析工具，该工具由三个模型组成：用于预测感知密度的动态可见性分析（DVA-D）；动态可见性分析，用于预测与定义的街道立面的潜在相互作用（DVA-I）；和动态围护街道断面分析（DESSA）。这些模型结合起来模拟了行人对城市景观的感知。虽然这三种环境在 Walk Score® 中的排名相似，但它们在感知密度、潜在相互作用和封闭空间方面存在本质差异。混合评估强调了每个案例研究在行人视觉感知方面的物理城市属性。该分析结果的可读性和可见性可以为建筑师、城市规划师和利益相关者提供宝贵的城市决策工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多城市自行车网络结构特征研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170637?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 自行车网络由不同类型的汽车、自行车和混合用途基础设施组成，这导致了使用不同的定义来描述它们。然而，将这些定义结合在一起以了解它们之间的结构差异以及自行车基础设施选择和投资的影响至关重要。本研究考察了 47 个城市自行车网络的不同定义，分析了四种不同定义的规模效应和各种网络指标。了解不同自行车网络定义的结构特征有助于决策者设计干预所需的知识体系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170637?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响居民碳足迹的规划因素：密度、土地利用和郊区化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 节能城市发展和碳足迹 (CF) 经常与气候变化相关的讨论。从城市层面碳减排的角度来看，城市密度的最佳水平一直存在很多争议。然而，考虑到住房和旅游部门 CF 可能的权衡或共同效益，评估不同季节社区层面的城市内/住宅密度和混合土地利用模式与各个 CF 的关系仍然很困难。研究目的是根据城市形态的时空变化，如城市内/住宅密度和混合土地利用模式，展示夏季和冬季居民CF的变化。基于2009年和2018年首尔和京畿道的地理数据和CF调查结果，使用四种路径分析模型验证了城市形态与住房/旅游部门CF（HCF/TCF）关系的时空方差。在调查城市内密度和混合土地利用模式的不同措施对 CF 的影响时，使用一组中介变量进行路径分析可以评估可能的权衡或共同效益。此外，通过比较不同时空背景下的四种路径分析模型，验证了不同季节不同冷热模式对CF的调节作用。结果显示了城市密度的时空变化以及城市和居住密度对TCF的不同影响。研究还表明，城市化地区住宅用地比例较低，抵消了高密度在减少TCF和HCF方面的优势。住宅密度和 HCF 的影响也存在季节性差异。这项研究的结果有助于我们了解城市环境中TCF和HCF的时空特征，从而有助于实现碳中和目标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建筑环境特征与城市街道活力之间的非线性关系：数据驱动的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建筑环境与城市街道活力之间的关系作为当代城市设计的一个关键问题，已经被讨论了数十年。然而，大多数现有的依赖线性回归模型的研究并没有揭示建筑环境特征的复杂影响，并且往往忽略了它们的阈值效应。作为回应，本研究应用梯度提升决策树（GBDT）模型与大量新的城市数据来探索对城市街道活力的深入理解。基于中国12个城市的街道样本，以社会经济指标作为控制变量，分析了一系列形态、功能和人文尺度特征。街道活力是通过数十亿基于位置的服务记录计算得出的街道活动强度来衡量的。结果表明，非线性模型带来了分辨率的整体提高。具体而言，与功能和人文尺度特征相比，形态特征，尤其是街道交叉口密度、平均街区面积和建筑密度，是街道活力的主要贡献者。还值得注意的是，大多数建成环境特征对街道活力都具有阈值效应，这意味着特征效果的变化存在一个转折点。建成环境特征变量之间的相互作用是常见的，可以分为两种典型类型。本研究取得的见解有助于指出建筑环境特征对活力的有效区间，这在之前的研究中是缺失的，从而有助于更精确的城市设计实践。此外，通过阐明相互作用影响机制，本研究强调规划者需要通过最优组合来利用变量之间的协同作用，同时避免其拮抗效应。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲的道路网络距离和绕路：径向轮廓和城市规模效应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市的形式和规模影响其社会、经济和环境成果。城市的形态本身受到道路网络形状的影响，但这种关系以及它如何受到城市规模的影响尚不清楚。我们分析了 300 个欧洲城市到主要中心的道路距离如何变化，以及径向物理绕行（即道路网络上的距离与欧几里德距离相比）如何受到城市规模和范围的影响。我们使用土地利用和人口数据对潜在住宅进行抽样，并计算到达主要中心的最快路线。我们发现道路距离和欧几里得距离之间存在线性关系，并首次记录了整个欧洲的平均径向物理绕道数为 1.343。然后，我们重新调整距离范围，以使不同人口规模的城市具有可比性，并显示不同城市划分的影响。我们发现，当仅考虑核心城市而不考虑郊区时，实际绕行率会增加。在城市区域尺度上，径向物理绕行随着城市规模的增加而增加，特别是在控制其他重要地理因素（纬度、经度、海拔变化和靠近海岸）的情况下。当仅考虑城市中心部分时，大城市的径向物理绕道较小。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地中海城市弹性城市空间生物气候指数评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了实现城市韧性，在实施城市规划干预措施的决策过程中应高度重视对各种规划解决方案的生物气候影响的评估。为了帮助这一过程并改善弹性开放空间的创建，生物气候指数已被开发为当地利益相关者的评估工具和简单指南。该指标的评估对于确定其在其他地中海城市使用的可能性至关重要，因为该方法框架是基于帕特雷旧港案例研究区的微气候模拟结果，该地区是一个地中海气候的海滨开放空间。在此框架中，生物气候指数用于对塞萨洛尼基、马拉加和热那亚这三个地中海海滨地区的再生开放空间进行评级。将指标值与基于其规划方案创建的小气候模拟结果进行比较，旨在测试指标的准确性、可转移性和可扩展性。研究结果表明，根据生物气候指数被评价为最佳再生方案的马拉加海滨空间，在不同季节创造了最有利的小气候条件，支持该指标用于评估再生方案对生物气候的影响。地中海城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于新颖的全国参考数据集预测德国住宅和非住宅建筑的使用情况</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建筑用途是对建筑群的能量、材料和社会属性进行建模的重要变量。在大地理范围内以必要的时间和空间分辨率收集这些数据，这意味着在建筑层面上是一项具有挑战性的任务。过去，随机森林等机器学习算法已被证明可用于预测与建筑物相关的特征，但通常采用有限地理范围（例如城市）的训练集。本研究提出了在单个建筑物级别上预测使用语义属性的工作流程。基于之前 ENOB:dataNWG 项目（分布在德国各地的新型建筑地面实况数据集）的筛选数据，使用随机森林算法来评估如何根据住宅或非住宅用途对德国建筑群进行分类。应用了不同的采样策略，以便为分类器找到稳健的评估指标。此外，还强调了特征集的相关性，并检查分类质量是否存在区域差异。结果表明，住宅和非住宅建筑足迹的分类具有良好的前景，AUC 高达 0.9。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于可见性的方法来管理垂直城市发展并保持城市山地景观的视觉可持续性：以中国南京幕府山为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 过去几十年来，中国城市人口不断增加，而建设用地有限，从而促进了城市环境的向上发展。快速的城市化已经侵蚀了山地景观，并恶化了中国不同地区的视觉景观。本研究旨在利用基于可见性的方法来调查和分析城市山体视觉景观保护与垂直城市发展之间的适当平衡。本研究使用多个数字 2D 和 3D 平台，基于建筑高度控制中建设性扩展的禁止空间规范，开发了一种交互式定量方法。选择中国南京幕府山附近的一个都市区作为案例研究来实施所提出的方法并模拟多个垂直城市发展场景。根据不同方案的比较，有一个更好的建筑高度布局，可以同时满足文件规划提出的维持幕府山能见度和建设能力的要求。生成两个多项式模型，定量探讨山地景观保护与城市垂直发展的关系，为城市规划者制定幕府山周边建设量控制策略提供参考依据。本研究提出的方法可以帮助规划者和城市管理者寻求适当的方法来控制建筑高度并实现视觉可持续性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业区可感知建筑环境对行人步行行为的影响：来自香港的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了构建一个高效、舒适的行人商业区，我们需要了解行人步行行为与建筑环境复杂元素之间的相互作用。以前的研究主要关注人们在社区而不是商业区的活动。本研究探讨了人口稠密商业区不同时间分布下多维环境因素与行人之间的潜在关联。采用多源城市数据和语义分割技术，从城市设计的四个经典维度来衡量建成环境质量，并结合对商圈代表性街道行人流量的观测，评估两者在不同条件下的关系。基于广义线性模型（GLM）的时间。分析结果表明，商业环境的形态、视觉感知、功能和街道配置特征对步行活动有显着影响，且存在时间差异。研究结果强调了建筑环境质量对行人和街道吸引力的重要性，并为设计师、利益相关者和市政当局提供有关传统商业区复兴的信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度学习和谷歌街景估计德克萨斯州沿海地区的一楼标高来探索防洪治理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 对于洪水造成严重破坏的沿海地区来说，防洪治理至关重要。将首层标高 (FFE) 提高至洪水基准标高 (BFE) 以上是高洪水风险建筑物的有效缓解措施。在美国，测量 FFE 是获得国家洪水保险计划 (NFIP) 的海拔证书 (E.C.) 所必需的，并且传统上需要耗费劳动力的现场调查。然而，计算机视觉技术的进步促进了大型图像数据集的处理，从而催生了新的 FFE 测量方法。以德克萨斯州沿海的加尔维斯顿岛（包括加尔维斯顿市和牙买加海滩市）作为案例研究，我们探讨了这些新方法如何为洪水风险管理和治理提供信息，包括如何将 FFE 估计与洪水淹没概率图的 BFE 估计相结合对将建筑物的 FFE 提高到 BFE 以上的预测成本进行建模。通过将 FFE 模型的结果与之前在加尔维斯顿三个区验证的 FFE 估计进行比较，确定 FFE 模型的准确性后，我们将工作流程推广到整个加尔维斯顿岛的建筑足迹。通过将工作流程中获得的 FFE 数据与多维建筑信息相结合，我们进一步分析了未来的防洪和灾后维护策略。我们的研究结果提出了有价值的数据收集范式和方法概念，为加尔维斯顿岛的洪水治理提供了信息。拟议的工作流程可以扩展到其他脆弱沿海社区的洪水管理和研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日常地理学的交叉方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174025?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在主要集中于单一社会维度的居住地的隔离文献中，城市内性别、年龄和社会阶层的空间分布的每小时变化仍然缺乏探索和结合。利用涵盖法国 60% 人口的 49 项流动性调查（385,000 名受访者和 1,711,000 次出行），我们在按性别、年龄和教育水平对人口进行分类后，考虑了 2572 个地区每小时人口的变化。我们首先分离出五个地区的每小时概况（两个“白天有吸引力”，两个“夜间有吸引力”，一个“稳定”），根据城市梯度和社会群体的分布非常不平等。然后我们探索这些日常地理的交叉形式。以具有集中霸权和资本之称的主导群体（男性、中年人和高学历人群）为参照，具体分析主导群体的区域小时分布是否与其他群体存在差异。特别是在白天周围人口大幅增加或大幅减少的地区，地区每小时概况不仅将性别、年龄和教育水平方面的最大差异结合在一起，而且主导群体之间的同步性也远高于非非主导群体之间的同步性。主导群体（妇女、老年人和低学历人群）。这些交叉模式为同行在 24 小时内同步定位的领域提供了新的线索，因此可能能够更好地进行互动并捍卫其共同利益。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174025?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别人流汇和源：表征城市结构的新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180608?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 人流数据是与人们在哪里生活、工作、购物等决策相关的丰富行为数据，为识别城市中心提供重要信息。然而，理解海量的关系数据并不容易，数据集常常被简化为仅统计目的地的出行次数，而丢弃了从出发地到目的地的关系信息。在本研究中，我们提出了一种基于人员流动数据的替代中心识别方法。该方法基于组合Hodge理论提取人类行程的标量势场。它不仅检测统计上显着的有吸引力的地点作为人类旅行的汇点，而且还检测重要的起点作为旅行的来源。作为案例研究，我们确定了东京都市区通勤和购物旅行的汇点和来源。这种针对特定目标的分析根据人员流动的不同方面对城市中心进行了组合分类。该方法可以应用于具有相关属性的其他流动数据集，并帮助我们从人类流动的多个角度审视当代大都市区的复杂空间结构。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180608?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估算家庭对以交通为导向的发展的需求：加拿大基奇纳-滑铁卢的两阶段享乐分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180610?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 作为促进智慧增长的一种方式，人们对公共交通投资和公共交通导向型开发 (TOD) 的兴趣日益浓厚。这些投资和政策变化可能意味着新的住房需求，但目前尚不清楚。我们以加拿大基奇纳-滑铁卢市为例，解决以下问题：(1) 这个中等规模地区的家庭是否表现出对 TOD 社区的偏好？不同空间对交通可达性的偏好有何不同？ (2) 哪些家庭特征与住房需求和邻里特征相关？通过家庭调查和住房交易的组合数据集，我们提出了两阶段享乐模型的新颖应用，以了解受交通政策影响的住房需求结构。这项研究提供了不同社会人口家庭对 TOD 和 LRT 可达性需求的证据。因此，我们建议该地区建设完整的TOD，以满足各种住房需求。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180610?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小区域人口概率预测方法的开发和评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231178817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 政府和企业部门的规划和发展决策往往需要小区域人口预测。不幸的是，当前的方法常常产生不准确的预测，特别是对于偏远地区和人口较少的地区。这种不准确性需要开发和评估方法来预测和传达预测不确定性，但是，在这一领域针对小区域人口进行的研究很少。在本文中，我们评估了一组概率预测方法，包括自回归综合移动平均、指数平滑、THETA、LightGBM 和 XGBOOST，为澳大利亚 SA2 小区域人口提供点预测和 80% 预测区间。我们还研究了组合间隔以产生集合预测的方法。我们的结果表明，个别概率方法通常会产生低估预测不确定性的预测区间。组合预测提高了点预测的整体准确性及其间隔的覆盖范围，但是，除了最保守的组合方法之外，所有方法的覆盖范围仍然往往低于预期的 80%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231178817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续性和城市气候：元界如何影响城市规划？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181596?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 元宇宙是虚拟世界中的一个独特空间，它具有许多功能和特性，向我们展示了一个可以全方位体验生活的世界。元宇宙在全球舞台的存在以及该技术设施的使用对于改善发展中城市的生活条件是有效的。在本研究中，Metaverse 可以支持的两个示例项目出现在印度和加纳。值得注意的是它的创新方法可以解决世界城市中的许多问题。当今世界最重要的挑战之一是使城市免受气候变化及其不利影响。 Metaverse 是减少世界城市温室气体排放影响的创新方法之一。问题是元界是否能够影响全球很多城市的城市规划，并在国际范围内改变世界的城市规划？元宇宙能否挑战城市的理论基础？本研究的目的是阐明虚拟宇宙对城市层面的影响。本研究旨在通过研究高地及其对城市可持续性的影响以及防止气候变化的方法，提出一种解决世界城市当今和未来问题的新方法。在此背景下，元界技术被用作提供就业、减少贫困、增进公共卫生、预防气候变化、为子孙后代实现更美好生活的新解决方案。这项研究的结果，由于具有跨界性，并在城市规划中创造了虚拟宇宙的全球视角，可以为城市研究的技术进步创造一个新的科学视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181596?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三维土地利用配置和房地产价格：空间过滤的多层次建模视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180213?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 近几十年来，街区特征对房价的影响越来越受到学者的关注。然而，对城市空间的三维性质，特别是垂直维度的研究仍然有限。这项研究调查了以前未探索过的变量，这些变量可以捕获土地利用配置的垂直和水平维度。此外，本研究提出了一种空间过滤的多级方法来对属性值的变化进行建模，该方法可以捕获空间和多级效应。研究结果显示，位于拥有更开放的中层建筑和低矮植物的邻近社区的住房价格溢价。结果还证明了空间异质区域房价决定因素的不同影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180213?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连接人们的基础设施：陆地交通网络的机械模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174024?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 陆地交通基础设施 (TTI) 受到社会政治和地理因素的影响，因此编码了有关资源和电力如何在领土上分配的关键信息。因此，分析道路、铁路或公路网络的结构使我们能够更好地了解创建和维护它们的社区的政治和社会组织。网络科学可以提供非常有用的工具来定量解决这个问题。在这里，我们重点关注客运，提出了一种方法来阐明将交通基础设施塑造成当前配置的过程和力量，而无需依赖于除了网络拓扑和人口分布之外的任何其他信息。我们的方法基于一个简单的机械模型，该模型实现了广泛的决策机制（代表不同的权力分布），这些机制可能推动 TTI 的增长。因此，通过调整一些模型参数，可以生成多个综合交通网络，并将它们与正在研究的经验系统进行比较。还提供了一个说明性案例研究（即西班牙加泰罗尼亚地区的铁路系统）来展示所提出方法的应用。我们的初步结果凸显了我们方法的潜力，因此需要进一步研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174024?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过路径重建对城市通勤交通碳足迹进行混合估算</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181918?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 交通运输行业是碳排放的主要来源，研究城市通勤交通碳排放估算方法对于节能减排具有重要意义。鉴于收集详细出行轨迹数据的困难，本文首先通过改进的模态选择模型和基于O-D出行矩阵的改进的路径规划模型重构出行路径，考虑7种单一交通模态和2种组合模态。为了以理论精度估算碳足迹，采用自下而上的方法，考虑出行方式、车辆类型、动力源、车辆占用、运营特征和交通条件。同时，面对折算后的电动汽车碳排放量，估算函数进一步考虑了充电效率、车辆负载、区域电力结构和输电损耗等因素。以常州市为例验证了所提模型的可行性，其中通过TransCAD修改网络交通分配来预测通勤出行量分布，碳排放强度的空间分布进一步扩展到邻近地区通过 ArcMap 分析工具的区域。研究区日常通勤碳排放总量和平均环节排放强度分别约为14.7×105 kg/天和870 kg/km。讨论结果表明，在给定的模式选择下，燃油汽车的二氧化碳排放量占86%以上，电动汽车的等效碳排放量约占14%。根据估算结果，进一步揭示和讨论了碳排放与道路水平和区域属性的相关性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181918?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>噪音还在继续吗？使用历史时间进程和随机森林分类器预测重复噪声投诉</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184254?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 噪音会对居民的身心健康产生严重的不良影响。自COVID-19大流行以来，伦敦威斯敏斯特市的噪音投诉持续增加，短时间内同一地址出现大量重复投诉。当局回应投诉的能力受到挑战。本研究探讨了一种预测和识别重复投诉的方法，以提高当局处理噪音投诉的效率。研究以威斯敏斯特市2018-2022年噪声投诉记录为研究对象，探讨了噪声投诉在不同时空维度的累积分布特征和聚类模式。在此基础上，针对来自特定地址的噪声投诉，该研究拟合随机森林分类器来预测同一地址在未来时间尺度内是否可能再次出现噪声投诉。研究发现，约 18.5% 的投诉在过去 7 天内曾在同一地址至少发生过一起投诉；在COVID-19大流行造成的封锁期间，商业活动活跃和房价较高的地区的投诉量大幅减少，而公园和绿地附近的区域的噪音投诉量也有类似的上升趋势。使用随机森林分类器预测重复噪声投诉被证明是可行的。预测未来0-2天、0-7天和0-30天内重复投诉的模型的F1分数分别为0.55、0.66和0.75。为地方当局改善与噪声投诉管理相关的资源分配提供了建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184254?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BikeDNA：自行车基础设施数据和网络评估工具</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建立高质量的自行车网络需要了解现有的自行车基础设施。然而，来自政府机构或 OpenStreetMap 等众包项目的自行车网络数据往往存在未知、异构或低质量的问题，这阻碍了人类出行的绿色转型。特别是，自行车特定数据具有特殊性，需要定制、可重复的质量评估管道：例如，自行车网络比道路网络更加分散，或者使用不一致的数据模型进行映射。为了填补这一空白，我们推出了 BikeDNA，这是一种开源工具，用于针对自行车基础设施数据进行可重复的质量评估，重点关注网络结构和连接性。 BikeDNA 可以对一个数据集进行独立分析，也可以在 OpenStreetMap 和参考数据集之间进行比较分析（包括特征匹配）。数据质量指标既在整个研究区域的全局范围内进行考虑，又在网格单元级别上进行局部考虑，从而揭示了数据质量的空间变化。生成交互式地图和 HTML/PDF 报告，以促进结果的可视化探索和交流。 BikeDNA 支持对各种应用的自行车基础设施数据进行质量评估——从城市规划到 OpenStreetMap 数据改进或可持续交通的网络研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道环境特征对道路跑步的影响：使用众包健身追踪器数据和机器学习进行分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231185589?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市街道为道路运行提供环境。该研究提出了一种非参数方法，使用机器学习模型来预测道路行驶强度。这些模型是利用移动锻炼应用程序 Keep 的路线签到数据以及北京核心区的街道地理信息数据开发的。结果表明，蓝色空间和步道连续性是提高道路跑步强度的最重要因素。天空的开放性和街道的围合都有一个最佳的设计值，需要在满足道路光线的同时与遮阳相平衡。提供适当的视觉通透性也很重要。此外，与日常活动不同，发现较高的功能混合和功能密度对道路行驶强度没有显着的积极影响。这项研究提供了道路运行的经验证据，并强调了规划师、景观设计师和城市管理者在设计适合跑步的城市街道时应考虑的关键因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231185589?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单代理 - 复杂的紧急路径系统：基于代理的行人运动建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在规划良好的开放和半开放城市地区，在地面上观察到欲望路径是很常见的，这表明行人本身如何增强道路系统的步行性和可供性。为了更好地理解这些路径是如何形成的，我们提出了一种基于代理的建模方法，可以模拟真实的行人运动以生成复杂的路径系统。通过使用异构地面可供性和热点的访问频率作为环境设置，并将行人建模为代理，路径系统从代理与其环境之间的集体交互中产生。我们的模型采用两个视觉参数，即视觉角度和深度，以及两个指导原则，即全局概念和局部适应。为了检查模型的视觉参数及其对紧急路径系统成本效率的影响，我们进行了随机生成的模拟，并使用在真实场景中观察到的期望路径验证了模型。结果表明（1）角度（被发现限制在 90-120° 的狭窄范围内）对路径模式的影响比视觉深度更显着，这与空间句法理论相一致，空间句法理论也强调了模拟行人运动的角度； （2）视觉深度与不同地图比例尺上路径模式的比例不变性密切相关； (3)角度与路径效率呈负指数相关，与路径成本呈正相关。我们提出的模型可以帮助城市规划者在设计良好和不良的城市地区预测或生成具有成本效益的道路设施，并可能激发基于未来城市生成科学的进一步方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市作为数字环境治理创新者：地方低碳计划的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186622?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 对数字环境治理兴起的研究，特别是在中国地方层面的研究，相当有限。鉴于城市作为可持续发展实验者和创新者的作用日益增强，关于在地方层面应用数字技术如何塑造或改变环境治理的关键问题才刚刚开始被探索。在本研究中，我们研究了融合大数据、人工智能、5G、物联网和信息通信技术的智慧城市举措如何在“数字中国”转型中发挥作用。我们设想了数字技术改变中国环境治理的三个主要途径：通过生成新数据来解决现有的环境数据差距；通过使用自动化、数字化和机器学习/人工智能来增强环境参与者的政策分析能力；最后，通过重塑国家与国家之间以及国家与社会之间的互动，可能会改变权力平衡。凭借对数字技术和气候变化的双重重视，中国提供了一个机会来审视数字化趋势，并找出治理和实施挑战方面的差距，这些差距可能会阻碍实现数字环境管理方法的变革潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186622?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球未来的萎缩城市：基于全球网格人口数据集的 2020-2100 年投影图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 受多种因素影响，全球范围内“收缩城市”日益普遍，给受影响地区带来人口减少、经济衰退、空间恶化等严峻挑战。虽然现有的研究重点是确定萎缩的城市，但仍需要进行全球预测，以减轻其增长轨迹的不确定性。空间明确的人口网格提供了一种新方法，可以通过足够的空间分辨率识别潜在的收缩城市。通过利用 SSP2（中间道路）情景下 2020 年至 2100 年的全球网格人口数据集，我们为未来收缩城市制作了全球投影图。到2100年，在19024个自然城市中，9682个城市（50.9%）将面临人口下降，1751个城市（9.2%）可能会减少一半以上人口。东亚和东欧城市可能面临严重的人口下降。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合住房和劳动力市场对城市转型进行建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究开发了一种基于主体的城市转型模型 U-TRANS，将住房和劳动力市场耦合起来，以模拟重大产业转移期间城市的转型。我们提出了一个动态的、自下而上的框架，纳入了推动城市转型路径的关键相互作用因素和微观机制。使用 U-TRANS，我们模拟了许多独特的城市转型路径，从全面崩溃到微弱复苏，到强化培训到全球招募，并分析了由此产生的经济增长、就业、不平等、房价和当地社区的结果。我们发现，贫困社区从新产业的增长中受益最多，而当增长停滞和城市衰落时，富裕社区的表现则优于其他社区。我们还发现，发展战略中的增长与平等之间存在微妙的权衡。通过在短时间内积极从外地招聘大量技术工人，可以扩大本地工人和外地工人之间的差距。该研究有助于理解城市转型的动态过程和微观机制。这有助于解释为什么一些看似相似的初始条件的城市，在历史的关键时刻却可能走上不同的发展道路。它还表明了产业转移对不同城市社区的异质影响。该模型可以作为不同发展战略的政策测试平台，帮助城市应对重大工业革命。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑顺序路径选择行为的网格街道网络中心性测度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究提出了一种基于行人顺序路线选择的网格网络中心性度量方法，我们称之为顺序选择介数中心性（SCBC）。尽管传统中心性是城市网络分析的流行工具，但我们必须意识到它们在城市规划背景下的含义。这项研究重新解释了人流点的中心性。然后，我们根据顺序路线选择制定行人流量分布，并将 SCBC 开发为在十字路口直行概率的函数。敏感性分析显示了最小化 SCBC 与现有中心性之间差异的可能性，同时揭示了 SCBC 的数值和空间特征。网格比例越偏差，SCBC 与现有网格的相似度就越低。此外，SCBC 往往比网格网络角节点周围的传统中心点更大。该概率参数化了SCBC直行的概率，与行人的环境认知水平有关。这种参数化使我们能够适应预期的行人属性并对街道网络进行深入分析。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>描绘中美技术“脱钩”：超越中美关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231189938?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 作为一种全球政治和经济地理现象，美国和中国技术生态系统的部分“脱钩”正在顺利进行。需要看到的是，这种脱钩的最大体现就是美国对中国科技企业的打压。美国政府将1000多家中国企业列入“实体清单”、“未经证实清单”、“中国军工企业卫生清单”和“NS-CMIC”，作为打压中国科技产业的代表性行动。中美技术脱钩的空间格局可以通过黑名单企业的空间分布来概括。除中国之外，美国主要致力于阻止中国通过其盟友（例如英国）与美国高科技公司建立间接的商业联系。北京、上海、深圳等中国核心城市，也是中国高科技企业的聚集地，是美国产业打压的主要目标。中美竞争将继续影响未来的全球经济格局。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231189938?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2001 年至 2020 年美国本土暴露于极端高温的人口动态变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231189594?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 近几十年来，越来越多的人口面临极端高温，这对城市可持续发展构成了巨大的挑战。然而，人们对伴随气候变化和相关人类暴露的极端高温事件的空间和时间动态知之甚少。在这项研究中，我们创建了一系列图表，以揭示 2001 年至 2020 年美国本土人口暴露于极端高温的空间和时间变化。研究结果表明，在这两年中，从北部地区到南部地区的暴露程度存在显着的空间变化。近十年来，一些人口较多的县域持续酷暑的趋势令人担忧。虽然大多数人口每年经历的极端高温天气少于 18 天，但空间变化伴随着越来越多的人口暴露在长期极端高温下。研究结果强调，迫切需要制定有针对性的空间气候适应政策，以有效减轻极端高温的不利影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231189594?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全国范围内的本地数据：引入美国官方市政网站数据集进行基于文本的分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190961?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 市政网站是地方政府向社会公开信息的中心平台。它们为研究人员提供权威、最新且免费的途径来收集城市级数据。然而，到目前为止，还没有一个全面、准确的市政网址数据库。在这里，我们介绍一个完整且经过手动验证的数据集，其中包含美国所有 19,518 个城市中某个城市是否有官方网站的信息，如果有，其网址是什么。有了这个数据集，研究人员可以轻松地在市官方网站上系统地搜索自定义关键词。搜索结果非常适合基于文本的分析。这一新的数据源有利于那些努力获取高质量本地数据进行全国性研究的城市学者，并有助于缩小数据差距。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190961?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会边界的冲突地理：探索鹿特丹社会边界对家庭流动性的不对称影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231173696?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 当相邻社区的人口构成存在巨大差异时，社会边界就会出现。本文首次定量研究了它们对家庭流动性的影响。我们假设，白人逃亡和领土忠诚的冲突力量会导致不对称效应，由于不同群体可用的住房选择范围的差异以及对边境的不同象征性解释，对边境一侧居民的影响比另一侧更大。使用荷兰鹿特丹市的登记数据，我们使用贝叶斯空间模型（Dean et al., 2019）识别种族社会边界位置，利用数据的百米分辨率来估计非常小的空间尺度的边界。对搬迁决策的回归分析发现，边境的种族不对称比单个家庭的种族更重要。在边境的少数民族一侧，与城市的非边境地区相比，28-37岁年龄段的所有种族家庭的搬迁概率都较低。在边境的荷兰本土一侧，情况恰恰相反。我们用流动模型补充了这一分析，再次发现了强大的前沿效应。我们的研究结果说明了社会边界研究如何揭示当地人口动态和社区变化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231173696?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有兴趣点和视觉感知的城市规划与设计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231191338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 行人导航通常以兴趣点和可见性为指导，但大多数规划和设计模型都忽略了这些，仅解决街道网络问题。我们创新的“POI VizNet”工具利用开源地理数据将兴趣点和可见性集成到基于网络的框架中。该工具被应用于伦敦的菲茨罗维亚再开发项目，以支持根据各种资产的所需位置重新分配城市活动。我们的结果展示了根据规划项目目标对位置模式进行量化，以及在控制可见性和可达性的同时检查城市活动。所开发的方法旨在帮助研究人员和开发商做出更明智的规划决策，旨在促进社区活力，并创建适合行人需要的混合土地利用的可持续城市环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231191338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技领域的国界是否正在弱化？基于中国专利授权数据的城市间层级分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 20世纪70年代有关创新扩散的文献发现，国内城市间的等级制度是创新扩散最常见的渠道。在当今的全球化经济中，这种等级制度已经过时了吗？随着发展中国家欠发达城市直接吸收海外技术创新，城市的国籍是否变得不那么重要了？当代经济地理学文献往往对这些问题给出肯定的回答。这项研究挑战了这个响亮的“是”。通过对中国专利许可数据的分析，我们不仅找到了生存的证据，而且还找到了国内城市间等级制度强化的证据。虽然从海外引进技术的专利许可城市数量确实在增加，但中国一线城市的国内专利许可数量正在落后。这一发展表明，尽管国家城市的技术水平在国民经济日益全球化的背景下不断提高，但国家作为知识生产和应用的空间单位的作用始终保持不变。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对美国和欧洲的街道名称数据进行制表和可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190711?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 街道名称构成了社会科学定量分析的丰富数据来源。我们从 OpenStreetMap 收集和处理街道名称数据，为美国和欧洲大部分地区创建一个可访问且易于分析的街道名称数据库。我们还开发了一个网络应用程序来可视化街道名称的空间分布并从用户的查询中下载基础数据。这些工具将继续扩大其地理覆盖范围，包括更多国家。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190711?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用数据绘画：基于视觉的地理计算开源工具</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在本文中，我们介绍了绘图和地理计算工具“数据绘画”(PWD) 的概念和技术背景。 PWD 受到早期计算机绘图算法的启发，该算法专注于将绘图作为空间数据和建筑实践之间的直观界面。 PWD 充分利用此类技术的潜力，再加上替代计算表示、交互模式和计算接口，以鼓励公众参与规划和设计。这项任务的关键是 PWD 集成了开源、协作、交互和基于网络的技术，以创建一个在线软件，该软件具有基于视觉的空间分析和绘图方法，可大大减少 GIS 软件所需的陡峭学习曲线。作为一个高级图形界面，PWD 允许用户根据对信息的主观理解直观地动态创建空间模型来进行迭代。在 PWD 中，我们部署了体素，这是一种将信息组织为 3D 像素的数据结构，它允许用户以视觉方式计算空间信息，从而潜在地告知用户构建定量模型的方式。在 PWD 中，可以同时可视化多层信息，并且可以立即建立视觉关联。用户通过直接操作地图本身来构建空间模型，而不是操作数据库然后生成地图。 PWD 的高级交互是通过利用 GPU 处理的自定义数据结构实现的，这使得它们比传统的拓扑数据结构快得多。通过计算，用户交互生成由平台编译和执行的可视化规范和声明性查询。最后，PWD 引入了可视化编程语言，可以实现直观的地理空间建​​模和可视化。实际工作已经证明了 PWD 的方法对于设计学生、规划机构和社区非营利组织的价值。在整个过程中，PWD 的开源空间模型生成了一个拥有 3000 多名用户的用户社区，其中包括设计师、学生和教育工作者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193321?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化郊区街道网络改造的行人通行潜力</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190974?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 美国个人交通很大程度上依赖汽车。这种主导地位对社会的一系列问题产生了重大影响，包括环境、公共安全、公共卫生和公平。由于郊区的规模和曲线街道网络模式，与汽车主导地位相关的问题在郊区最为紧迫。因此，任何解决美国汽车依赖带来的负面影响的努力都需要考虑改造郊区及其街道网络。我们试图更好地了解街道网络改造以增加郊区行人通道的潜力。我们考虑一类平面图增强问题，试图通过向沿现有地产线的街道网络添加新的行人路径来增加行人对研究区域内兴趣点 (POI) 的访问。我们的方法建立在过去关于图扩张和路线直接性的工作基础上，分别从平面图和街道网络社区，对各个街区的行人通行中断进行评分。我们将这种方法应用于西雅图郊区的案例研究。我们发现，无论是在所有可能的干预措施的限制下，还是在有限数量的非针对性干预措施的情况下，改造都可以有意义地增加行人对 POI 的通行。鉴于这一承诺，我们概述的方法为讨论街道网络改造为美国郊区社区的非汽车出行服务的潜力提供了一个有用的起点。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190974?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短视频驱动的城市意象深度感知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193236?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市形象对于提升城市特色、传播城市形象至关重要。短视频作为一种新兴媒介，能够直观地反映人们对复杂城市环境的感知。在这项研究中，我们提出了一种短视频驱动的深度学习感知框架来感知城市意象。为了定量解构城市空间的空间图像，使用深度神经网络进行像素级语义分割。通过K-means聚类和层次聚类分析来提取和揭示地标级和城市级的空间意象特征。以粤港澳大湾区（GBA）为研究区域，利用TikTok短视频进行实验。结果表明：（1）大湾区城市空间意象分为四类：绿色滨水区，包括江门、惠州、珠海、肇庆、中山；人文之都，包括香港、广州、佛山；现代绿色城市，包括深圳和东莞；天空之城，即澳门； （2）大湾区地标形象可分为绿水蓝天、绿树古建筑、现代建筑、道路交错、城市绿肺五类。它进一步研究了地标级空间图像的空间分布。这些结果证明了利用短视频感知城市意象的可行性，为城市意象研究提供了有益的见解。它为通过互联网理解和传播城市形象提供了一种新方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193236?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析慢跑活动模式和对公共卫生法规的适应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 户外跑步是最受欢迎的体育活动之一，具有多种健康益处且成本最低。尽管如此重要，但对跑步活动集体行为模式的科学理解有限，限制了更多基于证据的空间规划和城市设计，以促进积极的生活方式。本研究通过分析大量高时空分辨率的跑步轨迹数据（n = 11088），调查大学校园内跑步活动的潜在空间、时间和类型模式。基于分类和模式识别，结果揭示了街道、跑道和混合空间条件下的三种主要跑步活动类型。本研究进一步调查了校园经历公共空间监管作为 COVID-19 预防方案一部分的特定时期的数据。结果揭示了跑步活动的中断、变化和恢复，揭示了局部行为适应和对空间干预的恢复力。总体而言，我们的研究结果与经典城市设计理论和现有文献产生共鸣，所提出的分析工作流程可以进一步支持更多基于证据和数据的规划决策和设计行动，以促进体育活动和积极的生活。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候、社会正义和基础设施政策的融合使林业能够为城市降温</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231195189?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231195189?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>园丁之城：当政策、规划和民众共同创造新型城郊地区的粮食生产时会发生什么？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193802?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在城市区域背景下，城市重新定位为城市提供食物，鼓励地方政策通过刺激自下而上的公民参与城市粮食生产来刺激城市农业。然而，在现实生活中，政策和实践之间存在着紧张关系。政策目标与规划工具以及城市农业从业者的需求不一致，阻碍了城市粮食生产的大量发展。本文介绍了荷兰阿尔梅勒市的一个新城郊地区奥斯特沃尔德 (Oosterwold)，该地区以城市农业为中心。奥斯特沃尔德是一个独特的实验，其中自上而下的政策目标——满足未来城市粮食需求的 10%——被移交给新居民的自我组织，他们受规则的约束，将其 51% 的土地分配给都市农业。本研究采用社会实践理论分析来评估都市农业的绩效。我们的方法论新颖——将在线调查（n=111）与航空照片分析（n=199）相结合——我们揭示了城市政策和规划通过自下而上的公民参与形成的不规则本质。我们的研究表明，(i) 居民需要时间将城市农业作为其异质生活方式的实质性实践，(ii) 注重自下而上的方法，例如奥斯特沃尔德居民的自我组织，并不意味着自由公平来自规划和政策。据推断，政策目标、规划工具和从业者的需求之间的平衡需要共同的愿景并建立在支持性条件的基础上。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193802?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索基于复杂网络的景观空间结构构建与分析方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197496?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 复杂网络理论提出了一种结构网络模型，将复杂系统中的元素抽象为节点，元素之间的关系抽象为纽带，被证明是研究复杂结构系统的科学方法。本文旨在应用复杂网络理论解释景观空间结构的组织，提出适合景观空间的空间结构网络构建和定量分析方法。本研究主要解决以下两个问题：（1）如何从景观空间中提取结构要素并实现基于3D空间信息的结构网络模型的构建？ （2）如何根据景观空间的特殊性定量分析空间结构的组织特征？本文的研究内容包括三维空间信息获取、结构元素提取、结构元素描述、结构网络模型图解和定量指标选择五个方面。以南京情侣公园为例，验证了该方法的可行性。结果表明，该方法能够保证景观空间结构模型的准确性，实现结构要素属性的可视化，实现结构组织的精细化分析。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197496?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新市镇发展与住房负担能力：香港案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 新城镇和住房负担能力是近年来城市规划者、城市研究人员、政策制定者和经济学家的热门话题。然而，现有的新市镇开发能否缓解低收入人群的住房负担能力问题尚未得到充分研究。为了填补这一重要的知识空白和研究空白，本研究选择香港进行实证分析。通过查阅香港政府的人口普查统计数据、市价房屋交易记录以及地产代理网站的私人房屋交易等多个来源的数据，我们发现新市镇发展缓解了香港的住房负担能力问题普遍适用，但特别适用于低收入租户。新城镇的低收入人群支付更高的费用住在无补贴的经济适用房/分间单位作为他们最后的庇护所。随着未来几年将开发更多新市镇，调查结果还发现，新开发区的公布使新开发区的住房租金上涨了9.4%。我们建议新开发区新建保障性住房优先配置给当地低收入人群；否则，低收入人群的住房负担能力可能会重复过去新市镇开发的模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实施开放城市概念：柏林案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196016?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在乌托邦修辞的框架下，开放城市成为解决城市矛盾倾向和灾难的潜在指导原则。作为一个难以捉摸的概念，具有一系列与环境相关的解释，开放城市是一个开放式项目，通过城市的不同情况体现出来。本文旨在基于全面的文献综述，在柏林的背景下探索开放城市的不同属性，并使用系统化的方法来实施这一概念。结果显示，柏林的开放度遵循中心-外围模式，其中开放度较高的区域大多集中在市中心社区，而开放度较低的区域则主要分布在边缘地区。通过分析与建筑环境相关的开放条件，我们试图为更好地理解开放城市概念做出贡献，并提供一种可适应不同地理环境的开放性分析方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196016?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>按设计隔离？街道网络拓扑结构与城市隔离测度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 种族居住隔离是城市社会科学各个学科长期关注的话题。传统上，隔离指数是根据区域分组（例如县或人口普查区）计算的，最近的研究探索了空间关系可以进入方程的方式。空间隔离措施体现了这样一种观念，即与邻居的邻近程度比简单地居住在同一个任意绘制的多边形内更好地说明了居住隔离。因此，他们扩展了“谁在附近”的概念，包括那些在地理上靠近每个多边形的人，而不是二元的内部/外部区别。然而，考虑到计算理论上更合适的测量（例如沿行人出行网络的距离）的复杂性和数据要求，空间隔离指数通常诉诸于邻近度的粗略测量，例如观察之间的欧几里德距离。在本文中，我们研究了此类决定的后果。对于美国的每个大都市区，我们计算欧几里得和基于网络的空间隔离指数。我们使用一种新颖的推理框架来检查两种测量之间差异的统计显着性，然后，我们使用网络拓扑的特征（例如连接性、电路性、吞吐量）来使用一系列回归模型来解释这种差异。我们表明，当通过这两种策略测量时，分离指数之间通常存在很大差异（通常是显着的）。此外，我们解释了哪些拓扑措施可以减少观察到的差距，并讨论对城市规划和设计范式的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从街景图像绘制邻里范围内的人行道</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231200445?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 虽然可靠、准确的人行道清查非常耗时，但它可以帮助城市规划者制定基础设施发展决策。计算机视觉和机器学习算法的最新进展提高了自动库存的可靠性和准确性。本研究使用基于深度学习架构的语义分割模型（即 HRNet + OCR），利用 Google 街景 (GSV) 图像自动进行人行道识别。结果表明，与使用 Cityscapes 和 Mapillary 数据集预训练的模型相比，使用本地训练图像重新训练模型在交并集 (IoU) 指标方面的性能分别提高了 114.16% 和 178.11%。所开发的模型在预测图像中人行道的存在方面表现出出色的性能，实现了高精度 (0.9557)、精确度 (0.9447)、召回率 (0.9900) 和 F1 分数 (0.9668)。此外，与计算效率高的图像分类模型 EfficientNet 相比，本模型在图像级别预测人行道存在方面表现出优越的性能。因此，将包含最少所需标签（在本研究中为道路、人行道、建筑物和墙壁）的本地训练图像与公开可用的训练数据集相集成，有助于提高语义分割模型提取所需特征（在本研究中为道路）的性能。和人行道）来自 GSV 图像，特别是在孟加拉国等发展中国家。这项研究生成了邻里范围内的人行道地图，这对于研究人员和从业者来说是有用的可视化工具，可以帮助他们了解现有的行人基础设施并规划未来的改进。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231200445?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2022/2023 年冬季进入温暖空间的时空通道</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 据估计，2022 年冬天，英国有超过 50 万人访问了一个“温暖的房间”网络，如果考虑其他网络，这一数字可能会上升到 250 万人。这些冬季温暖中心不仅提供了一种限制暴露在寒冷温度下并降低家庭能源成本的方法，还解决了更广泛的问题，例如社会孤立、孤独和生活成本下降带来的心理健康问题。该图展示了如何使用地理空间方法来探索通过公共交通和步行前往威尔士首府卡迪夫的温暖空间网络的方法。通过考虑与现有公交车时刻表相关的站点开放时间（对于那些可能无法步行的人来说），我们说明了如何将此类信息包含在三种常用的访问措施（浮动集水区、累积机会和最短距离）中，以突出显示全市供应的潜在时空差距。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于节点-场所-生态的大都市郊区TOD评估模型：以小田原市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202880?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 公交导向型发展（TOD）自诞生以来就与生态有着密切的关系，旨在创造宜居和可持续的环境。然而，很少有研究探讨生态学在TOD评估模型构建中的关键点。本文以位于东京都郊区的小田原市为例。在节点-场所模型的基础上，引入生态学的新维度，将二维模型扩展为三维模型，主要应用于小田原市的18个车站。利用该模型，研究探讨了TOD对小田原发展进程的影响，并提出了历史政策和基于数据的现状讨论。结果表明，基于模型的分析揭示了小田原市 18 个车站的现状与城市管理者对这些车站的官方定位之间存在差异。此外，节点地点价值与站区生态价值之间存在负相关关系。我们认为，这种方法不仅将TOD与生态考虑直接联系起来，而且为TOD开发了一种新的定量评估模型，特别是在大都市郊区生态资源丰富的背景下，达到了比以前更精细的研究水平。同时，该模型继续保持良好的可扩展性，为全球发展中地区的新陈代谢提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202880?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过时空 Wi-Fi 数据分析了解街道层面的城市活力：案例 LivingLine 上海</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231198721?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市活力是城市设计与规划领域备受关注的话题。然而，城市活力的定义和衡量并没有得到一致和明确的遵循。随着大数据和机器学习等技术的发展，城市规划者采用了新方法，可以更好地定量评估城市绩效。本研究试图量化 LivingLine 项目在上海四平街住宅区改造中引入的城市干预措施对城市活力的影响。我们使用 Wi-Fi 探针来处理收集到的手机数据，并根据通勤模式分析将人们分为不同的类别。我们使用预先训练的随机森林模型来确定每个人的具体位置。随后，我们通过停留点检测和轨迹分析来分析人们的行为模式。通过统计模型，我们应用多元线性回归，发现城市干预（在街道上部署的精心策划和定义的实验室事件）与人们的行为呈正相关，这有助于我们证明城市干预对街道动态的影响。该研究提出了一种新颖、基于证据的低成本方法，用于研究街道层面的精细行为模式，而不会损害用户的数据隐私。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231198721?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以地理可视化方式可视化 COVID-19 大流行对学生学习成果的影响：来自 5 年级学生的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204125?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 COVID-19大流行对学校教育产生了前所未有的影响。尽管入学人数有所增加，但学生的学习成果表现却滞后，尤其是在低收入和中等收入国家。这项研究直观地展示了 COVID-19 大流行前后印度各地区学生学习成果的地理差异。该地图显示，只有印度几个邦的部分地区样本按照儿童数量的比例扩大了学生的学习成果。此外，COVID-19 大流行的影响削弱了学区一级学生的学习成果。这些知识对于政策制定者实施最有效的监控系统和策略以改善学生的学习成果至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204125?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>