<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>环境与规划 B 目录：城市分析和城市科学。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 06:27:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>介绍</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通与城市空间结构：来自巴黎的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文分析了1968年至2018年间铁路发展对巴黎大都市区就业副中心形成的作用。半个多世纪以来，创造了约150万个新就业岗位；然而，它们在法兰西岛地区的空间分布并不均匀。巴黎市内在 50 年间失去了 123,000 个工作岗位，而 Grande Couronne（外围）占就业增长的 2/3。巴黎大都市区就业地理的这些巨大变化与铁路运输的重大变化相结合，铁路运输网络不断扩大，支线相互交织，以改善人口流动性，并在一定程度上有利于首都地区的分散化。周边地区的发展。在 19 世纪铁路基础上建设的 Réseau Express Régional (RER) 以及 Transilien 网络的形成是当今高效快速交通系统的基石。我们的调查使用McMillen（2001）方法来识别次中心，并使用IV方法来确定铁路运输发展在当地就业增长和城市空间结构演变中的作用，证实了RER在促进就业和城市空间结构演变中的决定性作用。就业分中心的出现。具体来说，靠近火车站可以促进该社区的就业。对于 RER 车站来说，这种影响在空间上更为显着且异质，对于距离中央商务区较远的城市影响更大。此外，根据不同时期的不同，公社中火车站的存在会使其成为（部分）副中心的概率从 19.3% 增加到 41.3%。此外，当城市中存在 RER 车站时，这种影响更为严重 (53.2%–76.1%)。有趣的是，我们无法确认火车站对副中心形成的影响是否会溢出到其所在公社的边缘。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计隔离？街道网络拓扑结构与城市隔离的测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 种族居住隔离是城市社会科学各个学科长期关注的话题。传统上，隔离指数是根据区域分组（例如县或人口普查区）计算的，最近的研究探索了空间关系可以进入方程的方式。空间隔离措施体现了这样一种观念，即与邻居的邻近程度比简单地居住在同一个任意绘制的多边形内更好地说明了居住隔离。因此，他们扩展了“谁在附近”的概念，包括那些在地理上靠近每个多边形的人，而不是二元的内部/外部区别。然而，考虑到计算理论上更合适的测量（例如沿行人出行网络的距离）的复杂性和数据要求，空间隔离指数通常诉诸于邻近度的粗略测量，例如观察之间的欧几里德距离。在本文中，我们研究了此类决定的后果。对于美国的每个大都市区，我们计算欧几里得和基于网络的空间隔离指数。我们使用一种新颖的推理框架来检查两种测量之间差异的统计显着性，然后，我们使用网络拓扑的特征（例如连接性、电路性、吞吐量）来使用一系列回归模型来解释这种差异。我们表明，当通过这两种策略测量时，分离指数之间通常存在很大差异（通常是显着的）。此外，我们解释了哪些拓扑措施可以减少观察到的差距，并讨论对城市规划和设计范式的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示社会空间不平等的交通服务和土地使用组成部分</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究提出了一个框架，描述交通的流动性和地点组成部分，以帮助识别可能遭受公交服务不足、就业机会有限或两者兼而有之的地区。该框架引入了交通服务空间不平等（SITS）和机会空间不平等（SIO）措施，从公平、平等和需求的角度指导交通发展政策的结构性改革。它在华盛顿都市区的街区组层面上对交通就业机会进行了测试。感知到三个观察结果。首先，应理清交通的流动性和地点组成部分，以制定有效的交通和土地使用计划和政策。其次，交通服务的分配不如就业机会平均，并且不成比例地服务于核心城市的居民。第三，无车和低收入家庭不成比例地居住在交通服务较好的地区，无论这些地区是否靠近就业机会，而非裔美国人因就业机会分配不平等而受到​​最大的歧视。研究结果可作为制定区域交通计划的重要投入，并可用于根据减少观察到的交通缺陷的潜力来评估拟议的干预措施并确定其优先顺序。然而，有必要对居住地点选择进行进一步的有针对性的研究，以深入研究决策过程，了解潜在动机，识别寻求替代选择的潜在障碍，并确定其是否是自我选择的结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市活力的时空性别差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市活力是人类在城市地区的动态活动。它可能会随着城市特征和人类互动的机会而变化，但也可能会根据城市居民在社会环境中和社会环境中的基本社会条件而有所不同。由于居民的偏好、可达性和机会以及大规模流动行为的差异，不同人口群体体验城市的这种异质性有可能导致性别隔离。然而，传统研究未能充分捕捉到城市活力如何与城市特征相关、不同性别之间有何不同以及这可能如何影响城市隔离的高频理解。我们的研究结果表明，（1）男性和女性在城市活力方面存在差异，（2）差异与“兴趣点”以及交通网络有关，（3）“空间活力”既有积极的也有消极的每个城市都存在溢出效应。为此，我们使用呼叫详细记录数据的定量方法（利用几乎无处不在的手机使用）来获得对意大利七个最著名城市的空间行为的高频观察。我们使用空间模型比较方法来比较城市特征对男女差异的直接影响和“溢出”影响。我们的研究结果加深了我们对城市不平等以及如何使未来城市更加公平的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图卷积网络提取出租公寓平面图的房地产价值</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 基于最近提出的访问图，从日本大阪府面向家庭的出租公寓楼群的大量平面图图像中自动提取从房间流线角度表示邻接关系的访问图提取方法稍作修改。我们定义并实现了用于访问图的图卷积网络（GCN），并提出了一个模型来估计访问图的房地产价值作为平面图价值。该模型包括平面图值和使用其他一般解释变量的特征法，用于估计租金，并比较了它们的估计精度。此外，还从学习的卷积网络中分析了解释租金的平面图特征。结果表明，与传统模型相比，该方法显着提高了租金估算的准确性，并且可以通过分析学习的 GCN 来了解影响平面图价值的具体空间配置规则。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体验城市功能的不平等。人类数字（地理）足迹的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 迄今为止，有关流动不平等的研究主要依赖于调查数据或人口普查。虽然此类研究表明不平等会强烈影响日常出行选择，但这些数据源缺乏有关人们日常出行的详细信息。通过利用 Spectus.ai 提供的高时空分辨率数据，本研究旨在调查人们居住地区的贫困程度如何影响他们更可能用于日常活动的城市环境类型。为此，2019 年在英国 (GB) 收集的原始 GPS 轨迹被转换为语义轨迹，其中短时变化和城市环境的功能性质被认为是理解人类空间行为的两个关键维度。从 GPS 轨迹中提取每小时的停靠序列，并根据检测城市功能的新的基于区域的分类来丰富上下文信息。数据探索表明，一些人类模式在所有贫困程度中都广泛存在，例如倾向于主要暴露在家庭附近的城市环境中。同时，我们表明存在差异，特别是生活在英国最贫困地区和最贫困地区的人们之间。看来，生活在最贫困地区的人们往往有不太规律的工作模式，更多地接触城市功能和服务良好的地区，而生活在最贫困地区的人们则有更规律的工作模式，并且大多是暴露于乡村和低密度地区。我们的方法和结果提供了关于流动不平等的时间和背景维度的新见解，告知谁面临着某些城市环境特征的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行政边界造成的区域经济发展的不连续性：边界效应的机制研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 虽然行政边界是非物质性的，但它们可以通过边界效应造成区域不平等，从而导致区域之间的不连续性。边界效应是指行政边界造成地区之间在政策、经济、社会等方面的差异，从而导致区域差异。本研究旨在确定行政边界导致区域发展不连续性的机制。假设边界效应机制包括溢出、碎片化和层次效应，我们使用六种情景进行了检查，每种情景都使用空间经济模型进行建模。通过对各种场景的比较，我们证明了构成假设边界效应的三个组成部分的潜在有效性。此外，我们已经确认，包含我们在研究中假设的所有效应（即溢出效应、碎片效应和层次效应）的模型提供了最佳拟合。我们假设并验证了扰乱区域发展的边界效应的机制，从而增强了对这些效应的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索零售景观的地块格局：以赫尔辛基都会区为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究探讨了赫尔辛基都市区（HMA）地块的形态特征对零售景观的影响，重点了解形态特征对零售分布、集聚和多样性的潜在影响方式企业。尽管在当代场所营造实践中经常被低估，但这项研究强调了地块作为城市形态要素和城市零售景观控制要素的双重性的作用。从这个意义上说，研究了地块的形态特征在塑造城市零售景观中的作用。测量了 HMA (n = 77,736) 中地块的成分（大小、临街比）和配置（积分、介数、频率）特征。此后，应用无监督的两步聚类方法通过绘图模式揭示微妙的形态区域。使用开放数据集进行计算绘图表征产生了具有不同形态特征和地理分布模式的六种绘图类型。然后对每种地块类型的零售分布、集聚和多样性的空间容量进行了分析和比较。这项研究认为，情节双重性质的相互关系在场所营造过程中发挥着重要作用。结果表明，通过空间整合、细粒度的城市结构以及涉及多种用途和参与者的独立微型企业，地块容纳街道零售集群的空间容量得到了提高。该研究认为，这些空间条件也可能提高零售弹性，并有助于零售景观的活力和生存能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>距离还是机会？私人买房出租投资的空间和市场决定因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文为金融化背景下房地产投资流动性的争论做出了贡献。利用税务登记册中建立的微观数据，我们分析了法国三个城市的个人购买租赁住房的地理位置。我们开发了一种建模方法，以便更好地了解空间和市场特征在确定买房出租投资流中各自的作用。考虑到数据的分布以及我们将城内和城际住房投资整合到单一模型中的目标，我们使用自适应分区方法。这种方法可以在相互作用较强的情况下保持较高的空间分辨率，并聚合更远、人口较少的区域。我们证明，地理邻近性对于解释私人购买出租投资的流动具有高度决定性。我们还发现了与租赁投资地理相关的惊人事实，例如投资从富裕郊区向城市群中心的集中，以及从巴黎地区向南部和沿海城市的优惠流动。最后，我们发现投资者倾向于在高档地区和比其居住市场更贵的地方购买。我们的研究结果表明，地理位置接近和投资安全是个人住房财富积累的关键因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分析便利设施的空间分布来识别城市功能区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217376?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 了解城市形态和功能对于有效的城市规划和重建至关重要。然而，划定城市功能区和了解城市内的多样化活动提出了挑战。为了解决这个问题，我们的研究提出了一个综合分析框架，利用兴趣点（POI）数据来识别和描述城市功能区和相关设施。利用地理编码的用户生成内容可以有效捕获人类活动的空间结构。我们将我们的框架应用于新加坡两个地点的案例研究，证明了其在识别城市功能区形状和检查相关设施方面的有效性。研究结果揭示了整个城市地区便利设施的空间配置，突出了通常与规划的土地用途不同的多样性。这凸显了城市生活体验的复杂性和不均匀性，因为观察到的混合用途的变化挑战了预期土地利用类型的同质性。我们的研究和分析框架为进一步调查奠定了基础，包括探索出行行为模式和评估城市地区的活力和活力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217376?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估社会住房政策的影响：衡量个人迁入社会住房项目时可达性的变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 解决住房短缺和不平等问题仍然是城市促进更加可持续的城市发展的一个关键挑战。为了应对这些挑战，世界各国政府，特别是南半球国家政府，对中低收入个人的住房政策进行了大量投资。然而，尽管这些举措增加了住房供应，但它们经常因没有充分考虑新住宅的位置而受到批评。这种监督对基本设施的可及性产生了深远的影响，这些设施在确定空间优势和劣势以及个人融入城市和社会的程度方面发挥着关键作用。针对无障碍的这一关键作用，本文介绍了一种方法，通过量化个人以前的住房位置和他们所在的住房项目位置之间的累积无障碍水平的变化来评估住房政策对其受益人生活的潜在影响。感动了。使用单式和多式城市网络模型计算三种不同交通方式的可达性：步行、自行车和公共交通。在巴西东北部的纳塔尔开展了一项关于 Minha Casa、Minha Vida（我的房子、我的生活，MCMV）住房政策实施情况的案例研究，该政策于 2009 年启动，至今仍然有效。研究结果显示，当人们搬到新住宅区时，所有交通方式的可达性都会显着下降。这种下降在收入较低的个人中尤为明显，搬迁后可能会增加他们的日常开支，最终导致空间隔离和社会排斥。这些发现证明了该方法在捕捉住房政策对其受益人日常可达性的影响方面的贡献，同时强调了重新评估这些政策的重要性，特别注重促进受益人的社会和城市包容性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市空间中的流动性和交通隔离</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 隔离是一个非常微妙的概念，研究人员在过去几十年里一直致力于定义和衡量。传统方法倾向于根据居住模式来估计隔离。然而，居住维度并不完全包含个人与环境的互动，因此可能会歪曲个人的生活经历。为了解决这一差距，我们分析了隔离如何延伸到城市生活的其他方面。我们通过使用极端集中指数（ICE）来衡量设施和公共交通线路上的社会经济隔离来实现这一目标。此外，我们还认为交通运输在机会民主化方面发挥着关键作用。利用交通网络、便利设施访问量和人口普查数据，我们利用基于主体的模型来估算便利设施和公交线路的社会经济构成。因此，我们可以估计美国城市生活各个方面的社会经济隔离情况。我们发现，在住宅领域被隔离的社区往往在便利设施访问模式和交通使用方面表现出类似的隔离程度，尽管程度较小。此外，我们发现，与高收入隔离社区相比，低收入社区从居住到便利设施隔离的减少幅度更大，这凸显了在拥有适当基础设施的情况下，如何利用流动性作为克服居住不平等的工具。我们发现了交通服务中存在的不平等现象，这对来自隔离地区的居民施加了限制，限制了他们在一小时内可以进入的社区到同样处于不利地位的地区。通过从交通角度探讨社会经济隔离，我们强调了概念化体验隔离的重要性，同时也强调了交通系统如何导致劣势循环。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新分配道路空间复杂的地方在哪里？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 道路空间分布传统上是基于街道的等级分类。在主干道上，大部分空间专用于行车道，而当地街道的行车道通常较少，而用于停车或人行道的空间较多。在城市地区，道路空间在两种主要类型的空间之间存在竞争：运动走廊以及通行和站立/静止/停留的场所。鉴于城市空间的可用性有限，特别是在中心地区，决定如何为这些功能分配空间会造成两难，需要权衡。尽管如此，随着时间的推移，某些区域的空间利用效率低下且利用率不足。在这种背景下，我们提出了一种选址方法来识别城市内不同类型的用户和需求争夺空间的复杂区域。这些区域具有根据不断变化的需求和政策目标动态分配道路空间的潜力。该方法可作为规划者在重新分配道路空间时确定需要对活动和不同时空需求进行全面评估的区域的初步指南。我们使用网络中心性、土地利用指标、交通和公共交通动态指标来检测复杂区域并将其应用于里斯本案例研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 ENVI-met 模拟绿化空置房屋对改善热环境的影响：以釜山市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究旨在利用 ENVI-met 分析釜山市老城区密集建筑中长期空置房屋和开放区域绿化对室外热环境的改善效果。考虑到建筑密度和坡度方向，通过为四个区域构建四种场景来进行夏季模拟。结果表明，与当前情景相比，具体情景的热环境最差，平均温度、平均辐射温度（MRT）和生理等效温度（PET）分别增加了0.04℃、1.49℃和0.51℃。分别为°C。相比之下，树场景表现出最显着的改进。平均温度、MRT 和 PET 分别降低了 0.03°C、1.66°C 和 0.65°C。此外，密集住宅区空置房屋的拆除改善了通风，PET局部下降了约8°C。种植树木的高度高于被拆除的空置房屋，大大缓解了热环境。位于热环境最差的朝南坡的住宅区绿化效果最强。这项研究为实施绿化作为空置房屋可持续管理中的明智减少策略提供了必要的数据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检验 COVID-19 封锁和重新开放期间社区环境因素对居民情绪的影响：一项关于调解和节制的武汉研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 由于COVID-19，城市封锁对居民的心理健康造成了重大影响。然而，关于社区因素在封锁期间和封锁后对居民心理健康的影响的研究还很有限。本研究以第一个经历 COVID-19 爆发的城市武汉为研究对象，采用多元线性回归和 XGBoost 算法来分析武汉居民的情绪状态和分布。本研究的目的是确定邻里环境尺度对情绪积极性的调节作用以及邻里环境对居民情绪的边际效应。研究结果表明，在 COVID-19 封锁之前和之后，特定的社区环境特征对居民的积极情绪有不同的影响。绿地比例、景点密度、滨水空间密度和服务设施密度均对不同距离范围内的情绪产生积极影响。另一方面，购物设施在开放期间主要产生积极影响，在关闭期间产生负面影响。此外，这项研究还确定了邻里环境对情绪产生积极影响的尺度阈值。例如，景点和滨水区改善了至少 3 公里外住宅区居民的情绪。医疗设施对 2.2 公里以外居民的情绪产生了积极影响。这项研究强调了对规划和管理社区以提高未来公共卫生危机期间的抵御能力的重要影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于审议的地域规划支持系统：提供更好的沟通和理解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。尽管规划支持系统 (PSS) 对公民参与过程越来越有用，但此类系统的物质和空间设置对公民参与过程的影响仍需研究。长期以来，PSS 一直等同于基于软件和数据的技术，而很少关注规定现场面对面协作的地点限制型 PSS。由于缩小“实施差距”需要对 PSS 的不同理想类型、工作原理和用例进行广泛的概念化、描述和批判性分析，因此本研究研究了这种研究不足的地点限制型 PSS。更准确地说，本研究使用来自海法 3 S 实验室的实证材料，通过识别地点限制型 PSS（一种研究不足的 PSS 类型）对审议决策有用（一种被忽视的实施环境），为缩小实施差距做出了贡献。本研究通过讨论地点受限的 PSS 及其假设效用、实际设置和经过实证检验的公民参与协商的好处，推进了 PSS 的概念化。我们发现，地点受限的 PSS 对规划的好处在于其协商功能，可以缓解经常困扰公民参与协商过程的沟通和理解缺陷。作为地点受限的 PSS，3S 实验室提供了一个沉浸式共享空间，可改善沟通，而其交互式可视化技术可提高对复杂城市问题的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来自大规模移动数据的时空城市动态的可操作描述符：里斯本市的案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 手机共享位置记录，提供了监控和了解城市中心新兴人口动态的机会。为了支持城市规划，本研究引入了一种可扩展的方法，该方法基于从分解的人口密度数据中提取和组织时空统计数据。所提出的方法有三个主要目的：（i）评估时空公民密度模式的可预测性； (ii) 检测人口密度新出现的时空趋势； (iii) 揭示多层次的季节性模式并保证可操作性。此外，它还提供了一个开放访问工具，用于部署所提出的方法并通过易于使用的时空可视化和导航设施来分析移动电话网络数据。从葡萄牙里斯本的真实世界大规模移动数据获得的结果证明了所提出的方法在线性时间内提取可操作的统计数据以指导战术和战略城市规划的有效性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对日常地理信息的研究：将日常生活带入视野</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 事件是社交媒体背后的驱动力，无论我们是试图创建它们还是跟上它们。广泛的研究集中在如何使用社交媒体内容来检测、建模和预测事件并确定讨论的关键主题。与此同时，迄今为止，对日常生活的定量研究的关注非常有限，而这在过去几十年里一直吸引着定性人文地理学研究。部分原因是缺乏对日常生活的正式定义。在本文中，我们的目标是增进我们对日常生活的理解，不是通过将其简化为任何类型的定义，而是通过定量分析将其带入人们的视野。我们假设当前专注于事件检测的方法的副产品可以用于定量探索 Twitter 数据所代表的日常地理。我们考虑使用基于术语频率和最先进的大型语言模型的统计方法，并对 Twitter 上发布的和莱斯特市地理定位的内容进行案例研究。我们的论文为与日常生活和地理信息分析有关的研究取得了两项关键进展。首先，我们说明大型语言模型与空间分析和可视化相结合如何促进对日常地理的研究，提供对仍然难以捉摸的日常生活概念的洞察，代表其他日常生活方法难以满足的条件。其次，我们展示了大型语言模型和视觉分析在使复杂的自然语言处理民主化方面所具有的潜力，从而为人文地理学的研究提供新工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估意大利定居模式的城市分散指标</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218779?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 2022年联合国气候变化大会（COP27）重申，最迫切需要采取行动，加速恢复政策，到2030年阻止和扭转自然生态系统的丧失，并在2050年实现生态系统的全面恢复。是重要的排放源，导致全球变暖和自然生态系统生物多样性丧失。因此，通过定量和正式调查这一现象来采取行动至关重要，从而有助于实现零净土地占用的目标。近年来，全球范围内的土地占用规模不断扩大，在某些情况下导致形成紧凑、高密度的城市住区。在其他情况下，它导致了分散、低密度的城市住区。这项研究的基本假设是，紧凑的环境比分散的城市环境更具可持续性（环境、经济和社会）。因此，本研究旨在从城市住区模式及其在意大利领土上的分散的角度来调查土地的演变。通过对全球莫兰指数和其他定量变量的时空分析，分析了意大利聚落格局在区域和省级层面的空间配置。研究结果提供了每个地区从 50 年代至今发生的主要扩张动态的解读：紧凑城市、城市扩张或城市洒水。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218779?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>身体距离及其与大流行前城市生活中日常出行行为的关联：利用生活记录图像以及综合调查和流动数据进行分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 这项研究分析了人们日常生活中的身体距离，及其与 COVID-19 爆发前的出行行为和交通方式使用的关系。我们使用生活记录设备平均每 5 秒自动采集一次的摄影图像数据，该图像来自为期 2 天的可穿戴相机研究的 170 名参与者，以确定他们全天的身体距离状态。使用深度学习计算机视觉算法，我们开发了三种测量方法，可以近乎连续地量化在大约 13 米的距离内没有其他人的时间比例，以及在大约 2 米的距离内没有其他人的时间比例。然后将这些测量结果用作 beta 回归和多项 Logit 模型的结果，以探索参与者的物理距离与旅行行为和交通选择之间的关联。理解这些关联的多学科研究方法考虑了许多可能影响其物理隔离水平的社会、经济和文化因素。我们发现，参与者花费大量时间与其他人保持身体距离，且 2 米内没有其他人。公共交通、汽车、主动出行以及出行频率（包括前往交通设施的出行）的增加，减少了身体距离的程度，其中公共交通的影响最为显着。较高的收入、强大的社交网络和社区归属感减少了保持身体距离的趋势。相比之下，年龄、肥胖、养狗、频繁使用互联网以及了解气候变化问题等因素增加了保持身体距离的可能性。该论文解决了我们对这些因素如何相互交叉以在非紧急情况下创造物理距离动态的理解中的一个关键差距，并强调了它们的规划和操作影响，同时展示了从自主收集的图像中得出的独特的基于人的物理距离措施的使用数据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于案例的演化设计：具有特定指标的城市形态生成人工智能系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究提出了一种设计系统，将基于案例的学习算法与基于规则的优化算法相结合，根据历史案例和用户需求自动生成和修改城市形态原型。该系统旨在解决现有城市形态生成方法的挑战，例如基于规则的方法缺乏灵活性和有机性，以及最新的GAN集成基于案例的方法的可操作性和可解释性不足。它可以帮助设计师在概念阶段产生多种具有具体指标的解决方案，并有可能促进公民参与城市规划和设计。本研究通过深圳的案例研究证明了该系统的可行性和有效性。该研究进一步扩展了关于所提出的系统的应用和下一代自动设计方法的替代进化方法的讨论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从电信流量推断“高频”混合城市功能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 精确区分城市土地混合功能对于城市研究和规划至关重要，而现有方法受到抽样偏差大、观测频率低以及公共数据源语义信息缺乏的限制。在本文中，我们引入了一种新的人类行为代理，即电信流量数据，作为对上述局限性的补救措施，并提出了一种分析框架，利用匿名和聚合的电信流量数据来推断与建筑物一样精细的时空粒度的混合城市功能和时间。设计了一种时间序列分解方法来绘制城市功能的混合图，并通过以城市纹理作为附加信息源的分层凝聚聚类方法进一步细化。在中国深圳的案例研究中，我们发现城市建筑的功能可以分解为居住、工作和娱乐三种基本功能的混合。我们进一步发现，城市纹理信息的引入有助于识别特定的功能组合形式，这表明了城中村和路边商店等特殊功能建筑。本研究通过引入电信流量这一“高频”城市数据，通过混合城市功能识别的方法论贡献来改善城市管理，也有助于激发对时代形式/功能二分法的重新思考的“高频”城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种对城市建筑形式进行分类的归纳方法，对方向有影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 利用深度学习进行形态分析，有助于根据形态特征对大量形态进行分类。在建筑或城市形态中实施此类分析方法的一个关键考虑因素是建筑方向是否应嵌入数据中。方向作为一种形式变量，受到城市内环境、社会和文化背景的显着影响。与其他根据其环境推断形式的领域相比，在城市中，领域方向独特地表征了建筑形式。在本文中，我们介绍了一种构建广泛的建筑形式数据集并审查建筑形式的形态特征的管道，特别关注建筑朝向作为城市地域性表现的影响。通过位于蒙特利尔的案例研究，我们使用两个不同的数据集（具有方向嵌入形式的数据集和具有方向标准化形式的数据集）进行比较分析。我们的研究旨在调查城市建筑形式的类型形态特征，并研究建筑朝向如何有助于识别这些特征并反映城市地域性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业区街道特征与人类活动：基于聚类的方法在深圳的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 商业区作为重要的公共场所，其建筑环境与人类活动之间存在潜在的关联性。然而，目前的研究主要集中在商店的内部环境和顾客满意度方面，而很少系统地讨论商圈外部空间的一些环境特征对游客的影响。本研究以深圳四个商业区为例，利用聚类分析方法，根据街道特征将街道分为五种类型。随后讨论了每种类型的街道与该地区人口分布之间的关系。为此，采用整体方法，整合街景全景、兴趣点（POI）、街道和建筑矢量等多源城市数据来描述建筑环境。此外，基于位置服务（LBS）数据，结合不同时间的人群分布，建立商业区各街道的统计模型，评估街道特征与人类活动的关系。结果表明，五类街道的人口分布与空间特征的关系存在差异。不同类型的街道有各自的优势，而商业区的人类活动往往不是受这种优势的影响，而是受到其他特征的影响。这些因素的影响在工作日和周末之间差异很大。通过系统地对街道类型进行分类并评估环境因素对人流的影响，本研究为未来城市商业区的更新和发展提供了新的思路。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook城市：地名群体作为大伦敦的城市通信基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文调查了 Facebook 在城市区域范围内的使用情况，重点关注地名群体，即名称与城镇、社区或兴趣点等地点相关的各种兴趣群体。将 Facebook 概念化为数字基础设施——即该平台的城市足迹，以地名群组的形式出现，而不是个人使用该服务共享和创建的内容——我们探索了 3016 个群组的位置、主题和规模，这些群组涉及以下内容：大伦敦地区的地方。首先，我们解决了我们在识别群体并将其地理定位时所面临的定量和定性方法挑战。其次，我们分析了群体名称中地名的规模，这些群体名称主要与伦敦郊区相关。第三，我们研究总体和特定类型群体的空间分布与行政区居民社会人口特征的关系。通过相关性和稳健的回归分析，群体的存在和活动与生活在人口密度较低地区的相对年龄较大、非贫困和非移民人口有关，不同群体类型之间的差异很大。这些结果将以地名命名的 Facebook 群组描绘为通信基础设施，偏向于更平庸的互动和大伦敦边远行政区的地点。这项研究是第一个在大都市范围内探索和可视化 Facebook 群组的城市地理的研究之一，显示了大规模社交媒体使用的范围、性质和位置趋势，作为人们如何认识、体验、在城市生活和工作。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究中国南京城市交通系统对城市街区有形和无形活力的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市交通系统对城市活力有着重大影响。鉴于居民活动数据的可用性不断增加，可以更准确地分析城市的有形/无形活力。本研究考察了有形和无形活力与交通系统特征的关联，特别探讨了不同城市地区各种交通方式的可达性、与街区形式相关的特征以及街区尺度的边界真空。以中国南京为例进行了分析。我们的研究结果显示，从老城到主城和新区，城市活力梯度呈下降趋势。因此，我们建议重点加强新区特别是低活力街区的城市活力提升。改善策略包括增加公共交通的可达性和道路密度，这可以对整个城市的整体活力产生积极影响。改善主动出行的可达性对有形活力具有积极影响，而提高汽车可达性则可能有助于无形活力。应减轻大型交通项目对有形活力的负面边境影响。有趣的是，我们发现交叉密度对有形和无形活力的影响相反。这些见解为旨在提高整个城市或特定区域活力水平的城市规划者提供了宝贵的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模拟城市树冠、景观异质性和地表温度之间的关系：一种机器学习方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 美国和全球各地的城市都在将城市绿化作为减轻气温上升对人类健康和生活质量影响的战略。更好地了解树冠的空间配置如何影响地表温度应有助于增加城市绿化的积极影响。本研究采用机器学习方法，利用来自美国九个不同气候区的九个城市的数据，对城市树冠、景观异质性和地表温度 (LST) 之间的关系进行建模。我们从美国地质调查局 (USGS) 分析就绪数据系列中收集了夏季 LST 数据，并对这些数据进行处理，得出所考虑城市内每个人口普查街区组的平均、最小和最大 LST（以华氏度为单位）。我们还计算了 USGS 维护的 2016 年或 2019 年国家土地覆盖数据库 (NLCD) 中土地覆盖指定所组成的每个区块组的百分比，具体取决于可用 LST 数据的年份。为所有研究城市购买了高分辨率树冠数据，并使用已建立的景观指标在块组级别测量树冠的空间配置。还计算了水体的景观指标，以纳入水体的冷却效果。我们使用广义提升回归模型 (GBM) 算法根据收集的数据预测 LST。我们的结果表明，树冠对所有研究城市的预测地表温度都有一致且显着的影响，但树冠和水斑的配置在某些地方比在其他地方更重要。研究结果强调了在规划城市绿化时考虑当地气候和现有景观特征的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于悉尼火车网络发展的基于代理的模拟模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 基于代理的模型是用于模拟自主实体的行为和反应的计算方法，能够通过交互规则捕获它们对系统的影响。本研究开发了一个基于代理的模拟模型（RANGE），通过给定的土地利用的外生历史演变来复制悉尼火车网络的增长。定义了一组位置规则来从初始种子中找到一系列最佳站点。该模型框架是一个迭代过程，包括五个连续的组件，包括环境加载、测量访问、定位站、连接站和评估连接。在每次迭代中，根据铁路网络每条线路的定位/连接过程，将计算可达性，并更新土地利用。基于网络拓扑和属性的汇编，每次迭代都将是逐年时间步长分析。该网络根据一组关于历史土地利用变化的位置规则而发展。此外，还定义了两个覆盖指数来评估模拟线路与悉尼有轨电车和火车网络相比的适合度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间模式能否缓解城市热岛效应？来自德国大都市地区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究使用多元和非参数回归方法检验了城市空间格局在缓解德国城市地区 (Großstadtregionen) 城市热岛 (UHI) 效应方面的功效。城市空间格局使用五个景观指标来量化，这些景观指标捕捉城市足迹和绿地的空间排列，以及衡量人类活动分布的多中心指数。结果表明，城市结构的某些特征，包括破碎化、混合土地利用和规则形状的城市斑块，有可能减轻城市热岛效应。此外，与拥有一个大型且更加聚集的公园相比，在整个城市地区分散多个较小的绿地显示出更大的冷却效果。此外，我们的分析表明，多中心度加倍（100％）对应于白天和夜间UHI效应的显着降低，分别降低10.4％和24.6％。本研究证实，与中小城市地区相比，多中心发展在减少城市热量方面对大城市地区产生更大的效益；其有效性在城市中心附近最为明显。这些研究结果表明，多中心开发是大城市地区城市热力规划的一种有效且可行的策略，优于其他常见讨论的城市配置，例如紧凑或分散的城市开发。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地铁文化场景：城市场景研究中的新社区尺度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 文化场景是消费空间的基本单元和价值集合，大城市的地铁场景是文化场景研究的新视角。基于场景理论，我们从慢行的角度分离出不同的城市地铁场景，从而识别出上海地铁文化场景的维度。进一步，通过场景维度的因子分析和聚类分析，我们识别出地铁文化场景的五种模式，即机械现代性、魅力表现性、本土性和接地性、公益性和理性性、普通性场景。我们发现地铁站的名称可以通过影响车站周边设施的类别来影响场景的形成，而地铁站的便利性可以显着促进某些场景维度的形成。此外，城市规划和人群分布也对地铁文化景观产生影响。我们的研究揭示了上海地铁场景的特征和模式，提出了地铁场景的形成路径，为城市场景研究提供了新的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数据基础设施使计划可查找、可访问、可互操作和可重用：用于构建、分析和可视化规划文档的搜索引擎</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 地方土地利用规划有助于指导未来的发展，但通常很难比较不同辖区的内容，这使得区域协调和规划评估具有挑战性。这项研究回顾了联邦、州和地方土地使用计划的数据基础设施指南，并将此类指南与加州用例的合规性进行了比较。调查结果表明，促进数据共享和计划比较分析存在一些障碍：目前没有土地利用计划的中央存储库；计划的格式不统一，而且往往已经过时；许多计划不是机器可读的，从而阻碍了文本提取，而且计划语言变化很大，以至于感兴趣的术语有许多同义词。尽管如此，我们证明，创建用于跨计划归档和搜索的数字平台目前是可行的，并且可以实现大规模定量分析。根据现有土地利用规划中现有的元数据，我们设计并试点了一个结构化数据库，使用户能够在 500 多个土地利用规划中搜索术语和短语。为了集中社会公平问题，开放获取平台是与专注于环境正义的国家机构和社区组织合作开发的。基于试点，我们得出了一个框架，用于开发计划数据基础设施，考虑到标准化计划元数据和可用性的当前限制，以及使用公平标准（可查找、可访问、可互操作和可重用）进行计划格式化的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估机构的搬迁行为：COVID-19 短期影响的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 由于机构搬迁对出行模式和土地利用条件产生显着影响，调查机构搬迁行为是一个重要问题。近年来，由于经济低迷、健康问题、供应链中断以及疫情造成的在家工作，许多机构关闭或搬迁。因此，本研究旨在提出一种建模方法来评估和比较大流行之前、期间和之后机构的搬迁行为。企业的搬迁行为分为两个步骤：搬迁决策和搬迁行动。前者提供了对与机构搬迁相关的行为因素的见解，后者则对空间搬迁选择的可能性进行了建模。使用从美国田纳西州收集的数据，采用随机森林分类方法对这两个步骤进行建模，模型验证结果表明该建模方法具有良好的准确性。此外，还应用统计分析来评估整个时间空间搬迁选择之间的差异。结果显示，在新冠疫情后的情况下，企业特征对搬迁决策的重要性降低了一半，并且由于办公室形象和可达性，搬迁的发生更多。搬迁行动建模结果表明，尽管在疫情后的分析中，可达性的吸引力下降了 20.9%，但可达性仍然非常重要。这项研究的结果丰富了有关机构搬迁行为的知识，并提供了有关大流行影响的宝贵信息，可用于城市和交通规划者的政策制定和出行行为建模。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动空间隔离的行为解释：个体选择活动目的地的偏好</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 个体对活动目的地选择偏好的差异是对活动空间隔离的新解释。本研究调查了个人对其日常活动目的地选择的偏好。它使用显示偏好调查来选择活动目的地，并使用中国广州活动目的地周围人口的手机数据集。研究发现：（1）活动空间隔离受到居住隔离的强烈影响，但弱势群体在空间上更受距离衰减效应的限制； （2）所有人都喜欢建筑环境高度多样性的目的地； (3)流动人口在活动空间倾向于自我隔离，但高学历人群更倾向于在融合场所活动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过弹性视角分析城市系统共同演化的数据驱动方法：赫尔辛基案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市地区是一个动态系统，不同的基础设施、社会和经济子系统不断共同演化。因此，一个系统中的中断可能会传播到另一个系统。然而，在（i）评估变革对复原力的长期影响以及（ii）了解复原力如何随着时间的推移在整个城市系统中传播方面仍然存在开放的挑战。尽管智慧城市越来越依赖数据，但很少有研究使用数据驱动的方法对长期城市协同演化进行实证研究，导致城市韧性评估存在差距。本文提出了一种结合 Getis-ord Gi* 统计和相关分析的方法，通过分析城市特征的空间模式及其关系如何随时间变化来研究城市如何从危机中恢复和适应。我们通过对 1991 年至 2016 年（这一时期发生了重大社会经济危机）赫尔辛基的道路基础设施、社会经济系统和建成区的研究来说明我们的方法。通过分析这个案例研究，我们提供了对二十多年来共同演化的见解，从而解决了城市韧性纵向研究的缺乏。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示城市规模和流动性中的社会空间不平等：来自英格兰的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 之前关于城市规模和不平等的研究主要关注收入等经济因素。有限的研究涉及流动性的社会空间差异，包括个人和人群之间的体育活动和社会互动。本研究利用手机应用程序数据，使用多个与流动性相关的指标（即活动点数量、回转半径、自我包容性和社交互动指数）来衡量不平等，并通过缩放模型来衡量与人口规模相关的不平等。在英格兰的背景下，这些展现流动模式和社会问题的指标显示出不同的尺度机制，从次线性到超线性。据观察，大城市与更多的社会互动有关，特别是在社会经济优势群体之间；然而，他们也表现出加剧的自我隔离。由于大城市的辐射效应，周边小城镇的表现（如出行半径）偏离尺度模型的预测值。在城市内部，指标的均匀性与人口规模无关，并产生不同的空间模式。这些发现扩展了之前的研究，并为城市规模、城市不平等和人口流动之间的复杂关系提供了更细致的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用道路网络的结构特性估算年度环境空气污染</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。近年来，世界对空气污染的关注度越来越高。特别是高收入国家 (HIC) 和中上等收入国家 (UMIC) 正在实施大规模空气污染监测系统，以协助决策。这些努力是必不可少的，但它们至少有三个缺点：(1) 成本高昂；(2) 部署缓慢；(3) 它们专注于城市地区，导致城乡不平等。在这里，我们表明我们可以使用有关道路结构特性的开源信息来估计年度空气污染；在本文中，我们关注英国的英格兰和威尔士，尽管我们认为我们的方法与特定国家的特征无关。我们的方法是一种廉价的方法，可以估算年度空气污染浓度，其准确度可以支持决策者的决策，同时提供所有地区（而不仅仅是城市地区）的估计值。此外，我们认为我们的流程是可解释和可说明的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1851-1881 年英格兰和威尔士基于网络熵的形态多中心性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237308?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 当城市规模相似且在其领土上分布均匀时，城市系统在形态上是多中心的。在本文中，我们采用已建立的空间交互模型和基于熵的加权网络异质性度量来解决形态多中心性的测量问题。我们研究了 1851 年至 1881 年英国和威尔士城镇系统形态多中心的演变，这一时期的特点是快速城市化和铁路扩张。我们的方法使我们能够解释系统的形态方面，这些方面经常被现有的形态多中心性衡量标准所忽视，例如交通基础设施的演变及其对旅行距离的影响。我们表明，英格兰和威尔士的人口更加集中在较少的城市中心的趋势伴随着更加多样化的联系网络和潜在的城际互动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237308?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用大学的术语联系网络模拟城市规模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。在本文中，我们试图加深对城市扩展现象的理解。目的是研究当网络规模增加时超线性扩展如何出现，以及这种扩展如何取决于构成网络的元素的出现。为此，我们将城市视为一个复杂的网络结构，并通过研究密集型大学的所有出版物网络模拟该结构。在这个模拟中，出版物扮演城市居民的角色，出版物中的概念（术语和关键词）代表居民的各种能力和品质。我们在这个实验中使用了莱顿大学 2022 年科学出版物的所有作者和数据库给出的术语。我们计算术语的共现，并基于这些连接创建一个网络，并通过从总出版物集中连续添加出版物来让这个网络增长。这样，我们就得到了一系列不同大小的网络，这模拟了一系列具有不同居民数量的城市。此过程针对不同的术语出现阈值执行。然后，我们分析四个重要的网络参数，即术语数量、簇数量、链接数量和总链接强度如何随着网络规模的增加而增加。特别是，我们认为网络链接数量和网络总链接强度是主导缩放现象的参数，可以被视为城市社会经济实力的模拟，即其城市总产值。我们发现这些网络参数对网络规模具有显著的幂律依赖性，最低出现阈值的幂律指数在城市缩放的典型范围内。在我们的方法中，簇的数量可以解释为网络内复杂性的度量。由于出现阈值决定了术语的多样性，我们可以预期出现阈值和簇数量之间存在特殊关系。事实确实如此：对于其他三个网络参数，缩放指数随出现阈值的增加而增加，而簇数量是唯一一个缩放指数随出现阈值的增加而减小的网络参数。最后，我们讨论了出版术语网络方法与城市扩展现象的关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道网络连通性对主动学校出行的影响：挪威的 HUNT 研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 积极上学出行 (ATS) 因其对健康、心理健康和环境的益处而受到提倡。尽管城市形态对 ATS 的影响已得到广泛研究，但研究结果仍然相互矛盾。现有的研究主要依赖于汇总的、基于区域的措施，很少采用分类的、基于网络的可达性、街道配置、连通性或城市密度的措施。本研究解决了与聚合相关的问题以及缺乏 ATS 特定网络措施来评估学校路线连通性的问题。我们研究了路线介数、覆盖范围和加权覆盖范围与 ATS 的关联，同时根据年龄、性别、交通状况和距离学校的距离进行调整。人口数据按地址点的 50 米精度进行分类。我们引入了“路线介数”，这是一种基于网络的新衡量标准，用于评估整个最短路线的连通性。我们将家庭周围的网络可达性衡量为覆盖范围（即通过网络到达的街道数量），并将城市密度衡量为加权覆盖范围（即步行/可骑自行车距离内可到达的建筑面积或人口）。 ATS 是通过自我报告的步行或骑自行车上学（是或否）来测量的。结果显示路线介数与 ATS 呈正相关。研究结果进一步表明，虽然家庭周围更高的连接性和可达性可以增加 ATS，但从路线介数来看，上学途中的网络连接性更为重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区域治理的标量错配：层级结构的比较分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 区域内的自组织导致城市系统模式的出现，这些模式塑造了城市之间的相互作用和依赖关系，从而形成了等级组织。治理也遵循等级结构，将领土分成更小的单位进行管理。这两个组织之间可能存在的不匹配可能会导致一系列问题，从效率低下到资源分配不足和不均匀。本文旨在开发一种方法来探索和量化治理结构所给出的等级组织与所治理的城市系统结构所给出的等级组织之间的对应关系，其中以智利为案例研究。城市层次结构是根据道路网络给出的系统的连通性来定义的。这是通过定义为智利街道网络上的渗透过程的聚类算法提取的，从而产生不同规模的城市群。然后将它们与政治行政系统的空间尺度进行比较。这是通过使用树状图上的成对距离相似性测量（例如共表距离）、使用杰卡德相似性查看不同的聚类成员资格以及分析定义为结构熵的拓扑多样性来实现的。结果表明，城市次国家结构呈现出高度异质性，而行政体系则高度同质，在全国范围内复制相同的组织结构。这种截然不同的组织结构带来了管理挑战，除了损害系统本身的有效运作之外，还可能导致糟糕的决策过程和管理不善。我们的研究结果可以帮助应对这些挑战，告知如何通过考虑不同规模领土复杂的相互依赖性的规划和政治战略来重新平衡这种不匹配。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运单大数据的中国城际快递网络社区结构地理可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241842?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 运单数据可以反映快递在不同城市的运输过程，为揭示城际物流互联互通提供重要依据。然而，当前的研究忽视了运单数据中路由信息的关键功能，使得难以真实地表示快递网络中的城际连通性。本研究利用包含路径信息的运单大数据，绘制我国城际快递网络的空间分布和网络结构图，识别出省际网络社区、区域枢纽社区和廊道格局社区三种主要类型的网络社区，从而更加清晰地了解中国城际快递网络的空间分布和网络结构。可以准确、真实地表示城际连通性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241842?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝色发光路径对城市公园游客情感状态的积极影响：一项测量面部表情和自我报告的虚拟现实在线研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239383?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 蓝色通常会引起平静和满足的感觉，这在很大程度上是在白天环境中提供的证据。目前还不清楚，例如，城市休闲公园区域夜间亮起蓝色的小路是否会对夜间公园游客产生同样的积极影响。为了解决这个开放性的实证问题，我们研究了与传统的白色路灯照明相比，在夜间公园照明中添加蓝色自发光路面如何影响公园游客的情绪。我们的目标是为旨在增强城市环境中夜间户外活动的人们的情感健康的设计决策提供信息。参与者在观看夜间在虚拟城市公园散步的视频时在四个不同的时间点捕获了参与者的情绪反应，该视频仅用白色路灯照明，或者在步行路径上添加蓝色发光路面（受试者之间）设计）。为了捕捉游客的情绪，我们使用简化版的日内瓦情绪轮（GEW）仪器和在线面部表情识别技术分别作为情绪的主观（自我报告）和客观（生理）测量。 GEW 自我报告的结果表明，夜间在公园内添加蓝色自发光人行道比标准白色照明对公园游客前半程的步行产生了更积极的影响。在穿过公园的后半段，参与者的情感状态似乎在两种照明条件下达到了平衡。相比之下，面部表情的感官数据表明，在两种实验条件下，参与者在整个步行过程中的情绪状态没有差异。与步行后半段感受到的积极情绪状态一致，步行后经历的放松状态在两种照明条件下也没有差异。此外，在公园散步后，参与者对女性的放松判断总体上比男性的中性评价更负面。我们的结果强调了夜间照明颜色对于未来情感智能城市设计的重要性，这些城市可能会考虑个人和群体特征，最终目的是促进公众福祉。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239383?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通便利是否意味着房价更高？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242212?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 大量研究探讨了房价与空间可达性之间的相关性，但很少有人深入研究两者之间的非线性关系。本研究以卡迪夫（英国）为案例研究，并应用可解释的机器学习算法、eXtreme Gradient Boosting (XGBoost) 和 SHapley Additive exPlanations (SHAP)，来估计几何位置可达性和街道网络可达性对房价的非线性影响。研究结果表明（1）靠近中央商务区（通常是享乐房价模型中土地价值的主要决定因素）并不会持续产生更高的价格； (2) 街道紧密度中心性是一种衡量可达性的网络建模方法，与 CBD 的邻近程度相比，无论分析空间尺度如何，都表现出更普遍的房价模式。这些发现挑战了阿隆索的竞租理论在准确描述特定城市环境中可达性和房价之间关系方面的普遍性，强调了使用新颖的措施和建模技术在不同城市环境中重新评估经典城市理论的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242212?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市电动滑板车使用的社会人口统计差异的区域比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240195?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。近年来，我们目睹了共享、自由浮动的电动滑板车行业的爆炸式增长。虽然在许多北美城市仍然存在争议，但许多大型电动滑板车运营商已经成功开辟出城市交通格局。随着这些车辆从新奇服务转变为越来越可靠的短途个人出行方式，讨论转向调查谁究竟从这些微型移动服务中受益，谁被抛在后面。虽然过去已经进行了人口调查以确定电动滑板车骑手的社会人口特征，但很少有研究将这些特征与旅行联系起来，或调查这些人口因素的区域差异。在这项工作中，我们探讨了美国三个主要城市电动滑板车骑手特征的变化和相似性。为此，我们应用了 Moran 的特征向量空间过滤线性回归模型，并将我们的结果与更常用的空间回归方法进行比较。我们的结果表明，空间过滤方法在识别多个地区的电动滑板车用户的社会人口统计特征方面优于其他方法。我们发现，尽管年轻用户构成了所有城市的核心用户群，但与电动滑板车使用相关的许多社会人口统计特征在地区上存在差异。不同城市的使用情况因性别、收入和种族而异，黑人和西班牙裔人口仍然得不到充分服务。这些发现的含义进行了讨论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240195?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙三大城市房地产列表的地理参考微观数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文介绍了一种开放数据产品，其中包含 2018 年西班牙房地产列表的大型地理参考微观数据集。这些数据最初发布在 Idealista.com 房地产网站上。这些观测值是针对西班牙最大的三个城市获得的：马德里（n = 94,815 个观测值）、巴塞罗那（n = 61,486 个观测值）和巴伦西亚（n = 33,622 个观测值）。这些数据集包括房产的坐标（纬度和经度）、每个列出的住宅的要价以及室内特征的几个变量。这些列表丰富了西班牙地籍的官方信息（例如建筑材料质量）以及其他相关地理特征，例如到城市景点的距离。除了房地产列表外，该数据产品还包括每个城市的社区边界。该数据产品作为完整记录的 R 包提供，可用于科学和教育目的，特别是地理空间研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>造成公共交通使用不平等？致密化、高档化和流离失所</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 致密化是当代城市规划的一个关键概念。然而，人们普遍担心致密化会导致流离失所和高档化。本文研究了瑞士苏黎世州火车站周围的密集化，这是在拥有成熟公共交通系统的城市中一种常见的公交导向型开发 (TOD) 形式。我们评估了火车站周围的致密化对这些地区社会经济人口构成的影响，并调查了三种不同的潜在流离失所效应。与之前的研究相比，我们利用对研究范围内所有个体的 180 万个关联的人住房单元观测，对人口构成和流离失所的致密化影响有了更细致的了解。我们的研究结果表明，尽管致密化增加了低收入居民的绝对数量，但它主要有利于中高收入家庭。具体而言，由于年轻高收入人群的涌入，低收入居民的比例有所下降。此外，现有低收入居民因房屋拆除而面临直接流离失所的风险增加。这些结果凸显了TOD战略在缓解公共交通准入方面持续存在的社会经济差异方面的局限性，强调需要采取更全面的措施来应对公平住房和公共交通准入方面的挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向基于地点的城市复原力建模：洪水复原力评估指数的混合方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241243104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 洪水灾害评估中常用的大规模社会经济脆弱性模型面临数据限制，并难以充分捕捉美国社会政治历史造成的脆弱性和复原力的多样性。作为回应，我们使用地区级地理开发了基于地点的洪水抵御能力评估指数（FRAI）原型，该原型说明了用于量化美国洪水抵御能力的以人为中心的框架。出于这些目的，我们将洪水抵御能力定义为地区的可能性将从洪水灾害中恢复过来。该框架可以与洪水风险模型结合使用。我们在地理空间处理中采用混合方法，包括对称插值和网络分析来进行模型访问。我们还按百分比标准化变量，以实现时间分析和以公平为中心的叙事框架。虽然五县试点研究的得分与主要脆弱性指数的得分相关，但 FRAI 利用不同的数据源和新颖的方法来代表城市核心和不断发展的郊区不断变化的景观、资源和需求。 FRAI 的未来轨迹将继续定义和完善不同数据集的方法，为应急管理人员和洪水易发社区的居民在价值设定、加权和验证方面采用参与式方法，并确定政策和实践途径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241243104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>室内视图图：捕获路线和配置信息的模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241598?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文提出了一种同时存储室内空间的路线和配置信息的图模型。现有的室内信息模型要么捕获路线信息以计算最短路径并生成路线描述（即回答如何到达的问题），要么存储有关对象和地点及其空间关系的配置信息以实现空间查询和推理（即回答哪里问题）。因此，室内环境的多种表示必须存储在信息系统中，以满足用户的各种信息需求。在本文中，我们提出了一种可以以统一方式捕获配置和路由信息的图。该图是连接的视线或视图的双重表示。视图可以表示室内环境中的连续运动，同时可以显式地捕获每个视图的可见配置信息。在本文中，我们讨论了模型的概念设计以及从平面图导出视图图的自动方法。最后，我们演示了模型执行不同任务的能力，例如计算最短路径、生成路线描述和导出地点图。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241598?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“交通与城市空间结构：来自巴黎的证据”的勘误</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析美国 115 年来的城市扩张规律</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市属性与人口之间的尺度关系是城市发展中新兴且普遍存在的方面。然而，由于定义城市边界的挑战以及缺乏研究城市随时间和空间动态变化的历史数据，量化这些关系并理解其理论基础是困难的。为了解决这个问题，我们使用精确的历史人口估计、历史城市道路网络模型和多时态定居点，分析了美国本土 857 个大都市区在前所未有的 115 年（1900 年至 2015 年）内的城市基础设施和人口之间的规模。数据来定义动态城市边界。我们证明了一个世纪以来城市规模指数与理论模型非常吻合。尽管与理论在定量上有密切的一致性，但不同地区的经验尺度关系却出乎意料地不同。与此同时，我们对比例系数的分析表明，与 1900 年人口相似的城市相比，当代城市使用了更多发达的土地和道路公里数，这对城市发展和当地环境产生了严重影响。总的来说，我们的结果提供了一种基于新颖的地史数据研究城市系统的新方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯法罕的城市形态和社会经济剥夺：城市形态计量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 关于城市贫困的研究可以追溯到 19 世纪，但由于不平等和社会隔离程度不断加剧，今天仍然很重要。然而，尽管对贫困的社会原因进行了调查，但建筑环境的作用仍然被忽视。现有的研究要么提供广泛的覆盖范围，但牺牲了详细的形态描述，要么提供对小范围区域的细致描述，但没有捕获更广泛的背景。本文通过调查从建筑层面衡量的城市形态与整个伊朗伊斯法罕市的贫困之间的关系来解决这一差距。通过这样做，我们将这项研究定位在城市形态学的传统中。在操作上，我们首先通过聚类200多个形态特征来识别城市类型（UT），即城市形态的独特模式；其次，我们探讨了每个社区中每个 UT 的建筑物比例与贫困之间的关系；第三，我们提供与剥夺最密切相关的UT的详细描述，讨论观察到的相关性的可能驱动因素，并将研究结果与该领域的相关文献联系起来。确定了 12 个 UT，其中 4 个显示出对预测剥夺的影响最强。这项研究对伊斯法罕的剥夺形态提出了新颖的见解，同时将其与主要关注西方城市的特定领域研究联系起来。所提出的方法可以被复制，以探索不同背景下的剥夺形态，进一步加深我们对这一主题的理解，并有可能为规划和政策制定提供信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实践数据包容：共同创建城市数据仪表板</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 与社区合作伙伴共同创建城市数据和信息学，有助于形成基于居民经验、旨在实现社会变革的见解和行动。尽管人们对共同创造战略的兴趣日益浓厚，但实施方面的指导性指导仍然很少。为了解决指导性指导的短缺问题，我们详细介绍了健康社区研究中的居民、社区和机构合作伙伴如何共同创建社区健康数据集，以及允许所有合作伙伴以及公众获取和使用数据来支持社区一级的行动和区域规划。我们专注于协作和迭代设计过程，用于共同创建数字工具来访问、分析、解释和交流社区生成的数据。虽然共创策略需要在建立关系和促进更复杂的过程方面进行前期投资，但它们在生成真正具有代表性的数据集以及数据工具和服务方面具有显着的好处，可以促进数据包容性，为社会变革奠定基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会群体潜在流动的不平等：基于网络的指标</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 由于严重的社会不平等，交通便利性和流动性是可持续城市的主要关注点，特别是在南半球国家。本文通过关注城市中社会群体的潜在流动，为有关流动隔离的文献做出了贡献。我们将潜在的流动概念视为网络中心性，作为进行日常活动（工作、学习、购物等）时人口流动的指标。本文的目标是 (a) 确定不同社会群体在日常活动中潜在流动的不平等； (b) 提出一种基于网络的方法，以增强我们对流动不平等的理解； (c) 解决拉丁美洲中型城市的情况。我们在有向加权网络上采用修改后的介数中心性模型（潜在运动）。我们的结果显示，两个城市的模式相似，CBD 集中了所有群体的潜在运动；然而，也发现了一些不平等现象。高收入和白人群体在 CBD 的潜在流动水平较高，低收入和非白人群体的潜在流动模式分布更分散，这意味着到达工作和服务的路程更长。事实证明，收入和种族在这些不平等中发挥着至关重要的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习中的动态阈值评估电动汽车充电基础设施可达性的新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市公共电动汽车充电站（PEVCS）的空间部署对于电动汽车（EV）的广泛应用发挥着关键作用。然而，随着电动汽车技术和电池能力的快速进步，续航里程和充电效率都出现了显着改善，预计将继续持续增长。这种情况凸显了建立动态指标来重新考虑现有静态充电基础设施的迫切必要性，旨在改善目前 PEVCS 部署中遇到的严重空间不平衡和供需差异。在这项研究中，我们利用并分析了 84,152 组真实数据，通过地理空间聚合技术进行微调，并确保匿名。我们的研究结果将用户的居住和职业模式与其充电倾向联系起来。与现有充电站的空间分布对比发现，北京和深圳的基础设施与城市的经济、教育和居住区紧密结合，体现了供应的协同效应。然而，某些地区出现了供需失衡或供过于求的情况。为了应对这些挑战，我们使用机器学习技术引入了充电接入可达性指数（CARI）。这一动态指标可作为量化充电设施有效覆盖范围的工具。其自适应阈值具有作为关键指标的潜力，能够实现向更高效、更有弹性的充电基础设施的动态过渡。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不满情绪的燃料？法国城市周边地区的交通贫困风险和公平问题</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在过去十年中，已经制定了一系列可达性指标来评估城市地区交通的公平性。一些研究试图将其纳入交通贫困指标，重点关注一般服务和就业机会不足的问题。虽然无障碍措施与统计数据相结合可以有效评估直系家庭的脆弱性，但我们认为，从长远来看，对其适应能力的分析有助于更好地了解当地政策。本文旨在开发一种方法来绘制大都市范围内的交通贫困风险，同时研究城市隔离与交通鸿沟之间的关系。我们利用里昂的案例研究来实施我们的方法，并找到先前在社会学文献中确定的脆弱性模式的证据。除了居住在第一皇冠社区的家庭的敏感性以及在周边城市定居的中等收入家庭的日益增加之外，我们还强调使用混合方法更好地捕捉郊区环境中家庭的需求和流动性选择的重要性。最后我们讨论了我们研究的缺点和未来发展。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展中国家世界遗产城市步行适宜性指数</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 步行性原则是城市规划过程中的重要组成部分，这些城市面临高档化、污染和建筑遗产腐烂等城市问题。所提出的因素——连通性、邻近性、土地利用组合和零售密度——形成了一个评估超越历史城市边界的步行性的综合框架。这些因素虽然最初是在历史背景下确定的，但具有使其普遍适应各种城市景观的内在品质。通过利用这些因素，城市规划者可以深入了解城市行人体验的复杂结构。它们是通用的评估工具，不仅适用于历史名城，也适用于新兴大都市和较小的城市中心。这项工作引入了一种评估世界遗产城市步行指数的新方法，利用分四个阶段构建的多标准空间决策支持系统（GIS-MCDA）。这种方法对于南半球发展中国家的政府和决策者来说特别有价值，因为数据和可用工具的限制是这些国家面临的共同挑战。从这项研究中获得的见解可以指导政策的改进，实现可持续交通基础设施的更精确实施，并激励对联合国教科文组织世界遗产提名的追求或维护。该案例研究的重点是秘鲁阿雷基帕的历史中心，该城市被指定为联合国教科文组织世界遗产。本研究的结果证明了所提出的方法在这种情况下的有效性，因为它的特殊性以及客观和主观因素的整合。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天地数据融合，细粒度检测城市线索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 从事城市设计、开发和管理工作的人员常常受到数据稀缺的限制。特别是在南半球国家，城市数据库可能不足、过时或根本不可用。然而，数字技术使得利用天空和街道摄像机在高分辨率图像中收集的“城市线索”或属性来填补空白并建立大量数据集成为可能。在机器学习的帮助下，可以检测特定的建筑特征（用途、状况、尺寸、材料和结构），从而产生一系列有关建筑环境的地理定位详细信息。正如我们所做的那样，可以在开源门户中提供最终的合成视图，以用于城市管理。通过这种方式获得的见解可能有助于解决常见的城市管理挑战，例如确定易受洪水或地震等灾害影响的房屋位置、确定城市扩张和非正规住房、确定基础设施投资的优先顺序以及指导公共项目支持。这种方法已在哥伦比亚、危地马拉、印度尼西亚、墨西哥、巴拉圭、秘鲁、圣卢西亚和圣马丁岛得到应用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一直在成长？ 2010-2020年中国城市人口变化图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 人口变化的地理评估为理解城市发展和应对未来城市化挑战提供了基本见解。在这张图中，我们制作了一张多林地图，以地理可视化方式显示 2010 年至 2020 年间中国城市层面的人口变化。该地图说明了内部人口迁移如何加剧中国日益增长的人口集中度和地区差距，导致较低行政区域的人口大量流失。水平城市和全国城际不平衡不断升级。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合物理建成环境和主观感知维度定量测量城市空间活力</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市空间活力是支撑城市空间合理规划、更新制定可持续发展战略的重要指标。然而，在许多地区（例如老龄化城市地区），物理建筑环境条件与其空间吸引力之间往往存在不匹配。基于物理空间设计理论的传统方法往往无法准确衡量这些区域的空间活力。街景图像直接反映实际施工情况，有效弥补视觉、主观、感知维度信息的缺失。本研究提出了一种整合客观和主观维度来衡量城市活力的新方法，通过结合兴趣点、建筑轮廓、道路网络和街景图像的空间数据来捕获城市活力。然后，以手机信令数据作为地面实况验证的来源，我们选择南京作为案例研究，通过与单维方法进行比较，证明我们的多维融合方法表现出更高的解释力和更好的符合实际情况。结果强调了在城市活力测量中整合主观和感知维度的重要性。我们相信，主观感知调查的本地化样本未来将进一步提高该方法的准确性和普适性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧凑型城市和城市规划：密度和当地便利设施之间的相关性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。许多学者和规划师强调紧凑型城市在可持续城市发展中的作用。紧凑的城市形态被视为一种鼓励人们少开车、多走路的方式，从而减少与交通相关的温室气体排放。然而，这一论点在很大程度上取决于能够支持当地生活的当地便利设施的发展。在规划制定中，一种常见的做法是尝试通过高建筑面积 (GFA) 住宅填充开发来确保实现服务，以提高当地人口密度。在本文中，我们寻求定量洞察，了解以建筑面积量衡量的城市密度与城市便利设施和宜居性增长之间的相关性。具体而言，我们正在寻找从较大的地理尺度（低分辨率）转向较小尺度（高分辨率）步行可达性时相关性变化的方向。我们的研究表明，在低分辨率尺度上，城市便利设施与规划建筑面积之间存在明显的相关性，但在高分辨率尺度（可步行街区级别）上，这种相关性会降低，这表明城市便利设施往往聚集在不同的位置，而不是规划密度。基于这些发现，我们认为，如果城市规划的目的是促进当地便利设施的发展，那么它应该将重点转向更大的城市发展模式，而不是在详细规划中强调建筑面积。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用辐射模型校准的元胞自动机探索多中心城市化的未来景观变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 元胞自动机（CA）的使用对于探索空间规划中未来城市增长场景至关重要。然而，由于不同区域之间的空间相互作用所产生的空间溢出效应，用CA建模多中心城市化过程仍然具有挑战性。本研究提出了一种混合框架，通过将辐射模型（RM）和马尔可夫链（MC）与CA耦合来模拟多中心城市化过程，解决多中心出现的空间溢出效应。通过模拟广州2000年至2020年的实际城市增长，评估和验证了RM-MC-CA框架的模拟能力，并利用该耦合模型模拟了2035年和2050年的未来城市增长情景。结果表明，该框架提供了符合城市化从单中心到多中心的合作机制的时空扩散过程。在仿真精度方面，与 MC-CA、GM-MC-CA 和 PLUS 相比，所提出的 RM-MC-CA 框架表现出了最有前途的性能。与经典 MC-CA 相比，该框架将 Kappa、FOM 和 Precision 指标分别提高了 0.54%、3.93% 和 2.38%。这些结果表明，将空间溢出过程纳入CA模型可以增强其模拟促进城市高质量发展的多中心模式的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间的一步：序列分析和选择建模方法，用于检查个人活动的时间分配和邻里犯罪的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 时空预算（STB）方法用于收集个体活动的空间和时间特征，是探索环境与犯罪之间关系的重要技术。这种对日常活动空间进行研究的时空方法揭示了很多关于受害经历、地点、时间和安全感知之间的关系，以及可能发生犯罪的地点和时间的信息。然而，很少有研究考虑生活在犯罪场所（邻里犯罪）与人们日常活动模式之间的关系。利用在 7 天内跟踪的 50 名参与者的基于应用程序的分解数据，我们使用序列分析首先按分钟描述每项活动的时间分配。接下来，利用序列分析的结果，我们引入多重离散连续极值（MDCEV）模型来了解社区犯罪和社会人口特征如何影响个人离散日常活动的时间分配。结果显示，邻里毒品和暴力事件限制了个人外出的倾向。女性和老年人似乎更有可能受到社区犯罪（特别是毒品和财产事件）的限制，因为他们分配的户外活动时间较少。当前研究的主要用途是其方法论的进步以及对城市规划在设计预防犯罪策略以加强公共场所监护方面的实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市劳动力市场的不平等和空间错配：巴西库里蒂巴大都市区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 可达性在改善城市经济公平方面发挥着基础性作用，特别是对于弱势社区而言。在巴西的许多大都市地区，交通的可达性依赖于分布不均的基础设施，这对进入城市劳动力市场的机会造成了障碍。本文旨在确定空间不匹配的来源并衡量其对巴西库里蒂巴大都市区 (CMR) 劳动力市场的影响。首先，我们测量了按收入阶层划分的家庭和工作的空间不平衡及其对就业机会可及性空间差异的影响。其次，我们使用计量经济学工具来评估进入正规就业部门的机会如何影响 CMR 劳动力市场中工资四分位的个人收入。我们发现证据表明，最贫困的个人在公共交通网络和正规就业部门中存在严重的空间隔离。计量经济学结果显示，CMR 劳动力市场上最贫困工人的个人收入基本没有可及性溢价，而最富有工人的个人收入则没有产生积极影响。这组经验证据表明城市便利设施的空间集中加剧了 CMR 的经济不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:27:22 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>