<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE Publications Ltd STM：环境与规划 B：城市分析和城市科学：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/loi/epbb?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>环境与规划 B 目录：城市分析和城市科学。最新期和提前印刷期的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>检查巴西大都市地区的热不公平现象</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170634?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市热岛（UHI）是需要解决的主要全球问题之一，因为高温会对人类和环境造成负面影响，例如健康问题和更高的能源消耗。在有关气候正义，特别是热量不平等的文献中，关于全球南方城市地区的研究很少。我们的研究考察了巴西贝洛奥里藏特大都市区 (BHMR) 的高温风险、城市形态构成和弱势社会群体之间的空间关系。我们评估了高温风险的空间模式，并得出结论，该研究区域在 2015 年经历了城市热岛。我们估计了空间回归，发现非白人人口、低收入居民和老年人口与高温风险在统计上显着相关。本案例研究表明，尽管与北半球相比，南半球城市地区的社会群体空间分布相反（即高收入居民生活在中心，低收入居民生活在外围），但这些地区的社会弱势群体南方和北方的居民群体在热岛效应方面也经历着类似的不平等。我们的案例研究表明，BHMR 没有实现气候正义，特别是弱势社会群体正在经历热量不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170634?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道网络的通航性熵模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170191?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在本文中，我们提出了新颖的局部和全局街道网络熵模型，该模型仅在有限的局部方向信息的情况下测量可导航性水平。这些模型是针对各个位置和整个街道网络定义的。这两个模型都是使用博弈论领域的广义熵模型得出的，该模型考虑决策者试图在不完整信息存在的情况下执行任务。我们认为，所提出的模型比现有的街道网络熵模型更具可解释性和有用性，因为它们测量了导航的不确定性，而这是街道网络旨在促进的任务。我们通过对英国城市街道网络的熵特性进行实证分析来证明这种实用性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170191?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市收入空间动态建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市不平等是21世纪城市面临的重大挑战。这种不平等反映在城市的空间收入结构中，该结构通过各种过程随时间演变。绅士化是这些动态的一个众所周知的例证，其中低收入地区的人口随着富裕居民的到来和老定居居民的驱逐而发生变化。不太为人所知但非常重要的是中产阶级化的逆过程，通过这一过程，城市地区变得贫困。中产阶级化在社会科学领域得到了广泛的研究，特别是在案例研究中，但对这一现象的定量分析较少，更普遍的是对城市收入空间动态的分析。在这里，我们首先根据 45 个美国和 9 个法国城市功能区 (FUA) 的家庭收入，对城市的这些收入动态进行定量分析。我们发现，决定一个地区收入水平演变的一个重要因素是其紧邻地区的收入水平。这一实证发现得出这样的想法：这些动态可以通过统计物理学的选民模型来建模。我们表明，这样的模型构成了一个有趣的工具，可以用非常有限的参数（美国两个，法国一个）来描述和预测城市地区的演变场景。我们通过计算 2030 年波士顿和巴黎地区收入状况发生变化的概率来说明我们的结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多城市自行车网络结构特征研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170637?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 自行车网络由不同类型的汽车、自行车和混合用途基础设施组成，这导致了使用不同的定义来描述它们。然而，将这些定义结合在一起以了解它们之间的结构差异以及自行车基础设施选择和投资的影响至关重要。本研究考察了 47 个城市自行车网络的不同定义，分析了四种不同定义的规模效应和各种网络指标。了解不同自行车网络定义的结构特征有助于决策者设计干预所需的知识体系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170637?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从道路网络中划分功能区域：韩国的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 我们对韩国的道路网络应用渗滤方法并确定主要城市群。结果表明，韩国已经形成了高度单中心的空间结构，其中首尔都市区扩展到忠清南道北部，远远超出了传统假设的范围。 1080 米的渗透阈值对于划定韩国的功能区域至关重要，该阈值的结果与基于流量的地图非常相似。类似的模型输出支持渗滤方法作为传统的基于流的方法的替代方案。对于较大的集群，相似性更高，由于公共资源分配的规模偏向，道路基础设施的供应更好地满足了需求。此外，模型输出之间的相似性往往会随着时间滞后而增加，因为道路网络配置需要时间才能跟上交通流中揭示的需求。这些发现表明韩国小城市需要增强连通性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响居民碳足迹的规划因素：密度、土地利用和郊区化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 节能城市发展和碳足迹 (CF) 经常与气候变化相关联进行讨论。从城市层面碳减排的角度来看，城市密度的最佳水平一直存在很多争论。然而，考虑到住房和旅游领域 CF 可能存在的权衡或共同效益，评估不同季节社区层面的城市内/住宅密度和混合土地利用模式与各个 CF 的关系仍然很困难。研究目的是根据城市形态的时空变化，如城市内/住宅密度和混合土地利用模式，展示夏季和冬季居民CF的变化。基于2009年和2018年首尔和京畿道的地理数据和CF调查结果，采用四种路径分析模型验证了城市形态与住房/旅游部门CF（HCF/TCF）关系的时空方差。在调查城市内密度和混合土地利用模式的不同措施对 CF 的影响时，使用一组中介变量进行路径分析可以评估可能的权衡或共同效益。此外，通过比较不同时空背景下的四种路径分析模型，验证了不同季节不同制冷和制热模式对CF的调节作用。结果显示了城市密度的时空变化以及城市和居住密度对TCF的不同影响。研究还表明，城市化地区住宅用地比例较低，抵消了高密度在减少TCF和HCF方面的优势。住宅密度和 HCF 的影响也存在季节性差异。这项研究的结果有助于我们了解城市环境中TCF和HCF的时空特征，从而有助于实现碳中和目标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于模拟行人视觉感知的混合定量介观分析：纽约市三条街道的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了改善城市环境中行人的福祉和步行适宜性，设计必须考虑一系列因素。为了加强此类设计，对城市属性的空间评估非常重要，因为它们可能有助于我们了解城市环境对人们在穿越这些地区时的感知的影响。这项研究提出了一种用于进行中尺度分析的新型混合工具，能够捕获影响行人视觉感知的参数，进而为检查特定城市属性创造机会。此类分析基于经验、数据驱动的方法，弥合了微观评估和宏观评估之间的差距。对三个适合步行的纽约市案例研究进行比较分析，以演示混合分析工具，该工具由三个模型组成：用于预测感知密度的动态可见性分析（DVA-D）；动态可见性分析，用于预测与定义街道立面的潜在相互作用（DVA-I）；和动态围护街道断面分析（DESSA）。这些模型结合起来模拟了行人对城市景观的感知。虽然这三种环境在 Walk Score® 中的排名相似，但它们在感知密度、潜在相互作用和封闭空间方面存在本质差异。混合评估强调了每个案例研究在行人视觉感知方面的物理城市属性。该分析结果的可读性和可见性可以为建筑师、城市规划师和利益相关者提供宝贵的城市决策工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建筑环境特征与城市街道活力之间的非线性关系：数据驱动的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建筑环境与城市街道活力之间的关系作为当代城市设计的一个关键问题，已经被讨论了数十年。然而，大多数现有的依赖线性回归模型的研究并没有揭示建筑环境特征的复杂影响，并且往往忽略了它们的阈值效应。作为回应，本研究应用梯度提升决策树（GBDT）模型与大量新的城市数据来探索对城市街道活力的深入理解。基于中国12个城市的街道样本，以社会经济指标作为控制变量，分析了一系列形态、功能和人文尺度特征。街道活力是通过数十亿基于位置的服务记录计算得出的街道活动强度来衡量的。结果表明，非线性模型带来了分辨率的整体提高。具体而言，与功能和人文尺度特征相比，形态特征，尤其是街道交叉口密度、平均街区面积和建筑密度，是街道活力的主要贡献者。还值得注意的是，大多数建成环境特征对街道活力都具有阈值效应，这意味着特征效果的变化存在一个转折点。建成环境特征变量之间的相互作用是常见的，可以分为两种典型类型。本研究取得的见解有助于指出建筑环境特征对活力的有效区间，这在之前的研究中是缺失的，从而有助于更精确的城市设计实践。此外，通过阐明相互作用影响机制，本研究强调规划者需要通过最优组合来利用变量之间的协同作用，同时避免其拮抗效应。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲的道路网络距离和绕路：径向轮廓和城市规模效应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市的形式和规模影响其社会、经济和环境成果。城市的形态本身受到道路网络形状的影响，但这种关系以及它如何受到城市规模的影响尚不清楚。我们分析了 300 个欧洲城市到主要中心的道路距离如何变化，以及径向物理绕行（即道路网络上的距离与欧几里德距离相比）如何受到城市规模和范围的影响。我们使用土地利用和人口数据对潜在住宅进行抽样，并计算到达主要中心的最快路线。我们发现道路距离和欧几里得距离之间存在线性关系，并首次记录了整个欧洲的平均径向物理绕道数为 1.343。然后，我们重新调整距离范围，以使不同人口规模的城市具有可比性，并显示不同城市划分的影响。我们发现，当仅考虑核心城市而不考虑郊区时，实际绕行率会增加。在城市区域尺度上，径向物理绕行随着城市规模的增加而增加，特别是在控制其他重要地理因素（纬度、经度、海拔变化和靠近海岸）的情况下。当仅考虑城市中心部分时，大城市的径向物理绕道较小。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地中海城市弹性城市空间生物气候指数评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了实现城市韧性，在实施城市规划干预措施的决策过程中应高度重视对各种规划解决方案的生物气候影响的评估。为了帮助这一过程并改善弹性开放空间的创建，生物气候指数已被开发为当地利益相关者的评估工具和简单指南。该指标的评估对于确定其在其他地中海城市使用的可能性至关重要，因为该方法框架是基于帕特雷旧港案例研究区的微气候模拟结果，该地区是一个地中海气候的海滨开放空间。在此框架中，生物气候指数用于对塞萨洛尼基、马拉加和热那亚这三个地中海海滨地区的再生开放空间进行评级。将指标值与基于其规划方案创建的小气候模拟结果进行比较，旨在测试指标的准确性、可转移性和可扩展性。研究结果表明，根据生物气候指数被评价为最佳再生方案的马拉加海滨空间，在不同季节创造了最有利的小气候条件，支持该指标用于评估再生方案对生物气候的影响。地中海城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于新颖的全国参考数据集预测德国住宅和非住宅建筑的使用情况</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建筑用途是对建筑群的能量、材料和社会属性进行建模的重要变量。在大地理范围内以必要的时间和空间分辨率收集这些数据，这意味着在建筑层面上是一项具有挑战性的任务。过去，随机森林等机器学习算法已被证明可用于预测与建筑物相关的特征，但通常采用有限地理范围（例如城市）的训练集。本研究提出了在单个建筑物级别上预测使用语义属性的工作流程。基于之前 ENOB:dataNWG 项目（分布在德国各地的新型建筑地面实况数据集）的筛选数据，使用随机森林算法来评估如何根据住宅或非住宅用途对德国建筑群进行分类。应用了不同的采样策略，以便为分类器找到稳健的评估指标。此外，还强调了特征集的相关性，并检查分类质量是否存在区域差异。结果表明，住宅和非住宅建筑足迹的分类具有良好的前景，AUC 高达 0.9。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度学习和谷歌街景在德克萨斯州沿海地区估计一层标高来探索防洪治理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 对于洪水造成严重破坏的沿海地区来说，防洪治理至关重要。将首层标高 (FFE) 提高至洪水基准标高 (BFE) 以上是高洪水风险建筑物的有效缓解措施。在美国，测量 FFE 是获得国家洪水保险计划 (NFIP) 的海拔证书 (E.C.) 所必需的，并且传统上需要耗费劳动力的现场调查。然而，计算机视觉技术的进步促进了大型图像数据集的处理，从而催生了新的 FFE 测量方法。以德克萨斯州沿海的加尔维斯顿岛（包括加尔维斯顿市和牙买加海滩市）作为案例研究，我们探讨了这些新方法如何为洪水风险管理和治理提供信息，包括如何将 FFE 估计与洪水淹没概率图的 BFE 估计相结合对将建筑物的 FFE 提高到 BFE 以上的预测成本进行建模。通过将 FFE 模型的结果与之前在加尔维斯顿三个区验证的 FFE 估计值进行比较，确定了 FFE 模型的准确性后，我们将工作流程推广到整个加尔维斯顿岛的建筑足迹。通过将工作流程中获得的 FFE 数据与多维建筑信息相结合，我们进一步分析了未来的防洪和灾后维护策略。我们的研究结果提出了有价值的数据收集范式和方法概念，为加尔维斯顿岛的洪水治理提供了信息。拟议的工作流程可以扩展到其他脆弱沿海社区的洪水管理和研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可视化虚拟土地贸易的经济驱动因素：全球谷物贸易案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177057?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 探索全球农产品贸易中体现的虚拟土地贸易（VLT），使我们能够发现贸易结构中经济、环境和粮食安全的潜在风险。利用1988-1990年、1998-2000年、2008-2010年和2018-2020年的双边贸易数据，我们绘制了半圆图，描绘了不同收入水平国家之间虚拟谷物土地的交易情况。这些图表显示，谷物产品虚拟土地的全球趋势是从高收入国家出口到低收入国家。最初，少数富裕国家主导出口，后来，中等收入国家加入主要出口国行列。参与 VLT 的国家数量显着增加。半圆图是可视化 VLT 与潜在驾驶员相关的整体趋势的有用工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177057?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业区可感知建筑环境对行人步行行为的影响：来自香港的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了构建一个高效、舒适的行人商业区，我们需要了解行人步行行为与建筑环境复杂元素之间的相互作用。以前的研究主要关注人们在社区而不是商业区的活动。本研究探讨了人口稠密商业区不同时间分布下多维环境因素与行人之间的潜在关联。采用多源城市数据和语义分割技术，从城市设计的四个经典维度来衡量建成环境质量，并结合对商圈代表性街道行人流量的观测，评估两者在不同条件下的关系。基于广义线性模型（GLM）的时间。分析结果表明，商业环境的形态、视觉感知、功能和街道配置特征对步行活动有显着影响，且存在时间差异。研究结果强调了建筑环境质量对行人和街道吸引力的重要性，并为设计师、利益相关者和市政当局提供有关传统商业区振兴的信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2010 年至 2020 年美国本土树冠覆盖率和不平等的变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177315?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 树冠越来越被认为是一种重要的环境设施，引发了不平等问题，但只有少数研究在大地理背景下考察了树冠覆盖度的变化以及相关的分配不平等。本研究描述了 2010 年至 2020 年间美国本土县级树冠分布的变化趋势和相关不平等。结果表明，西部和东北地区遭受树冠损失最严重，而中西部/五大湖地区的树冠覆盖率有所增加。 2010 年至 2020 年，各县树冠分布的不平等普遍加剧。这些发现凸显了将不断变化的树冠覆盖范围和相关的不平等结果纳入政策考虑的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177315?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于可见性的方法来管理垂直城市发展并保持城市山地景观的视觉可持续性：以中国南京幕府山为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 过去几十年来，中国城市人口不断增加，而建设用地有限，从而促进了城市环境的向上发展。快速的城市化已经侵蚀了山地景观，并恶化了中国不同地区的视觉景观。本研究旨在利用基于可见性的方法来调查和分析城市山体视觉景观保护与垂直城市发展之间的适当平衡。本研究使用多个数字 2D 和 3D 平台，基于建筑高度控制中建设性扩展的禁止空间规范，开发了一种交互式定量方法。选择中国南京幕府山附近的一个都市区作为案例研究来实施所提出的方法并模拟多个垂直城市发展场景。根据不同方案的比较，有一个更好的建筑高度布局，可以同时满足文件规划提出的维持幕府山能见度和建设能力的要求。生成两个多项式模型，定量探讨山地景观保护与城市垂直发展的关系，为城市规划者制定幕府山周边建设量控制策略提供参考依据。本研究提出的方法可以帮助规划者和城市管理者寻求适当的方法来控制建筑高度并实现视觉可持续性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道路网络功能区划定勘误：韩国案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231179803?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231179803?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小区域人口概率预测方法的开发和评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231178817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 政府和企业部门的规划和发展决策往往需要小区域人口预测。不幸的是，当前的方法常常产生不准确的预测，特别是对于偏远地区和人口较少的地区。这种不准确性需要开发和评估预测和传达预测不确定性的方法，但是，在这一领域针对小区域人口进行的研究很少。在本文中，我们评估了一组概率预测方法，包括自回归积分移动平均、指数平滑、THETA、LightGBM 和 XGBOOST，为澳大利亚 SA2 小区域人口提供点预测和 80% 预测区间。我们还研究了组合间隔以产生集合预测的方法。我们的结果表明，个别概率方法通常会产生低估预测不确定性的预测区间。组合预测提高了点预测的整体准确性及其间隔的覆盖范围，但是，除了最保守的组合方法之外，所有方法的覆盖范围仍然往往低于预期的 80%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231178817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日常地理学的交叉方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174025?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在主要集中于单一社会维度的居住地的隔离文献中，城市内性别、年龄和社会阶层的空间分布的每小时变化仍然缺乏探索和结合。利用涵盖法国 60% 人口的 49 项流动性调查（385,000 名受访者和 1,711,000 次出行），我们在按性别、年龄和教育水平对人口进行分类后，考虑了 2572 个地区每小时人口的变化。我们首先分离出五个地区的每小时概况（两个“白天有吸引力”，两个“夜间有吸引力”，一个“稳定”），根据城市梯度和社会群体的分布非常不平等。然后我们探索这些日常地理的交叉形式。以具有集中霸权和资本之称的主导群体（男性、中年人和高学历人群）为参照，具体分析主导群体的区域小时分布是否与其他群体存在差异。特别是在白天周围人口大幅增加或大幅减少的地区，地区每小时概况不仅将性别、年龄和教育水平方面的最大差异结合在一起，而且主导群体之间的同步性也远高于非非主导群体之间的同步性。主导群体（妇女、老年人和低学历人群）。这些交叉模式为同行在 24 小时内同步定位的领域提供了新的线索，因此可能能够更好地进行互动并捍卫其共同利益。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174025?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别人流汇和源：表征城市结构的新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180608?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 人流数据是与人们在哪里生活、工作、购物等决策相关的丰富行为数据，为识别城市中心提供重要信息。然而，理解海量的关系数据并不容易，数据集常常被简化为仅统计目的地的出行次数，而丢弃了从出发地到目的地的关系信息。在本研究中，我们提出了一种基于人员流动数据的替代中心识别方法。该方法基于组合Hodge理论提取人类行程的标量势场。它不仅检测统计上显着的有吸引力的地点作为人类旅行的汇点，而且还检测重要的起点作为旅行的来源。作为案例研究，我们确定了东京都市区通勤和购物旅行的汇点和来源。这种针对特定目标的分析根据人员流动的不同方面对城市中心进行了组合分类。所提出的方法可以应用于具有相关属性的其他流动数据集，并帮助我们从人类流动的多个角度审视当代大都市区的复杂空间结构。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180608?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估算家庭对以交通为导向的发展的需求：加拿大基奇纳-滑铁卢的两阶段享乐分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180610?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 作为促进智慧增长的一种方式，人们对公共交通投资和公共交通导向型开发 (TOD) 的兴趣日益浓厚。这些投资和政策变化可能意味着新的住房需求，但目前尚不清楚。我们以加拿大基奇纳-滑铁卢市为例，解决以下问题：(1) 这个中等规模地区的家庭是否表现出对 TOD 社区的偏好？不同空间对交通可达性的偏好有何不同？ (2) 哪些家庭特征与住房需求和邻里特征相关？通过家庭调查和住房交易的组合数据集，我们提出了两阶段享乐模型的新颖应用，以了解受交通政策影响的住房需求结构。这项研究提供了不同社会人口家庭对 TOD 和 LRT 可达性需求的证据。因此，我们建议该地区建设完整的TOD，以满足各种住房需求。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180610?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聊天机器人和信息移动：思考和研究议程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181595?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三维土地利用配置和房地产价格：空间过滤的多层次建模视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180213?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 近几十年来，街区特征对房价的影响越来越受到学者的关注。然而，对城市空间的三维性质，特别是垂直维度的研究仍然有限。本研究调查了以前未探索的变量，这些变量可以捕获土地利用配置的垂直和水平维度。此外，本研究提出了一种空间过滤的多级方法来对属性值的变化进行建模，该方法可以捕获空间和多级效应。研究结果显示，位于拥有更开放的中层建筑和低矮植物的邻近社区的住房价格溢价。结果还证明了空间异质区域房价决定因素的不同影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180213?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过路径重建对城市通勤交通碳足迹进行混合估算</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181918?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 交通运输行业是碳排放的主要来源，研究城市通勤交通碳排放估算方法对于节能减排具有重要意义。鉴于收集详细出行轨迹数据的困难，本文首先通过改进的模态选择模型和基于O-D出行矩阵的改进的路径规划模型重构出行路径，考虑7种单一交通模态和2种组合模态。为了以理论精度估算碳足迹，采用自下而上的方法，考虑出行方式、车辆类型、动力来源、车辆占用、运营特征和交通条件。同时，面对折算后的电动汽车碳排放量，估算函数进一步考虑了充电效率、车辆负载、区域电力结构和输电损耗等因素。以常州市为例验证了所提模型的可行性，其中通过TransCAD修改网络交通分配来预测通勤出行量分布，碳排放强度的空间分布进一步扩展到邻近地区通过 ArcMap 分析工具的区域。研究区日常通勤碳排放总量和平均环节排放强度分别约为14.7×105 kg/天和870 kg/km。讨论结果表明，在给定的模式选择下，燃油汽车的二氧化碳排放量占86%以上，电动汽车的等效碳排放量约占14%。根据估算结果，进一步揭示和讨论了碳排放与道路水平和区域属性的相关性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181918?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续性和城市气候：元界如何影响城市规划？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181596?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 元宇宙是虚拟世界中的一个独特空间，它具有许多功能和特性，向我们展示了一个可以全方位体验生活的世界。元宇宙在全球舞台的存在以及该技术设施的使用对于改善发展中城市的生活条件是有效的。在本研究中，Metaverse 可以支持的两个示例项目出现在印度和加纳。值得注意的是它的创新方法可以解决世界城市中的许多问题。当今世界最重要的挑战之一是使城市免受气候变化及其不利影响。 Metaverse 是减少世界城市温室气体排放影响的创新方法之一。问题是元界是否能够影响全球很多城市的城市规划，并在国际范围内改变世界的城市规划？元宇宙能否挑战城市的理论基础？本研究的目的是阐明虚拟宇宙对城市层面的影响。本研究旨在通过研究高地及其对城市可持续性的影响以及防止气候变化的方法，提出一种解决世界城市当今和未来问题的新方法。在此背景下，元界技术被用作提供就业、减少贫困、增进公共卫生、预防气候变化、为子孙后代实现更美好生活的新解决方案。这项研究的结果，由于具有跨界性，并在城市规划中创造了虚拟宇宙的全球视角，可以为城市研究创建基于技术进步的新科学视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181596?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BikeDNA：自行车基础设施数据和网络评估工具</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建立高质量的自行车网络需要了解现有的自行车基础设施。然而，来自政府机构或 OpenStreetMap 等众包项目的自行车网络数据往往存在未知、异构或低质量的问题，这阻碍了人类出行的绿色转型。特别是，自行车特定数据具有特殊性，需要定制、可重复的质量评估管道：例如，自行车网络比道路网络更加分散，或者使用不一致的数据模型进行映射。为了填补这一空白，我们推出了 BikeDNA，这是一种开源工具，用于针对自行车基础设施数据进行可重复的质量评估，重点关注网络结构和连接性。 BikeDNA 可以对一个数据集进行独立分析，也可以在 OpenStreetMap 和参考数据集之间进行比较分析（包括特征匹配）。数据质量指标既在整个研究区域的全局范围内进行考虑，又在网格单元级别上进行局部考虑，从而揭示了数据质量的空间变化。生成交互式地图和 HTML/PDF 报告，以方便结果的可视化探索和交流。 BikeDNA 支持对自行车基础设施数据进行质量评估，其应用范围广泛，从城市规划到 OpenStreetMap 数据改进或可持续交通网络研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连接人们的基础设施：陆地交通网络的机械模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174024?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 陆地交通基础设施 (TTI) 受到社会政治和地理因素的影响，因此编码了有关资源和电力如何在领土上分配的关键信息。因此，分析道路、铁路或公路网络的结构使我们能够更好地了解创建和维护它们的社区的政治和社会组织。网络科学可以提供非常有用的工具来定量解决这个问题。在这里，我们重点关注客运，提出了一种方法来阐明将交通基础设施塑造成当前配置的过程和力量，而无需依赖于除了网络拓扑和人口分布之外的任何其他信息。我们的方法基于一个简单的机械模型，该模型实现了广泛的决策机制（代表不同的权力分布），这些机制可能推动 TTI 的增长。因此，通过调整一些模型参数，可以生成多个综合交通网络，并将它们与正在研究的经验系统进行比较。还提供了一个说明性案例研究（即西班牙加泰罗尼亚地区的铁路系统）来展示所提出方法的应用。我们的初步结果凸显了我们方法的潜力，因此需要进一步研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174024?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单代理 - 复杂的紧急路径系统：基于代理的行人运动建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在规划良好的开放和半开放城市地区，在地面上观察到欲望路径是很常见的，这表明行人本身如何增强道路系统的步行性和可供性。为了更好地理解这些路径是如何形成的，我们提出了一种基于代理的建模方法，可以模拟真实的行人运动以生成复杂的路径系统。通过使用异构地面可供性和热点的访问频率作为环境设置，并将行人建模为代理，路径系统从代理与其环境之间的集体交互中产生。我们的模型采用两个视觉参数，即视觉角度和深度，以及两个指导原则，即全局概念和局部适应。为了检查模型的视觉参数及其对紧急路径系统成本效率的影响，我们进行了随机生成的模拟，并使用在真实场景中观察到的期望路径验证了模型。结果表明（1）角度（被发现限制在 90-120° 的狭窄范围内）对路径模式的影响比视觉深度更显着，这与空间句法理论相一致，空间句法理论也强调了视觉深度的重要性。模拟行人运动的角度； （2）视觉深度与不同地图比例尺上路径模式的比例不变性密切相关； (3)角度与路径效率呈负指数相关，与路径成本呈正相关。我们提出的模型可以帮助城市规划者在设计良好和不良的城市地区预测或生成具有成本效益的道路设施，并可能激发基于未来城市生成科学的进一步方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>噪音还在继续吗？使用历史时间进程和随机森林分类器预测重复噪声投诉</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184254?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 噪音会对居民的身心健康产生严重的不良影响。自COVID-19大流行以来，伦敦威斯敏斯特市的噪音投诉持续增加，短时间内同一地址出现大量重复投诉。当局回应投诉的能力受到挑战。本研究探讨了一种预测和识别重复投诉的方法，以提高当局处理噪音投诉的效率。研究以威斯敏斯特市2018-2022年噪声投诉记录为研究对象，探讨了噪声投诉在不同时空维度的累积分布特征和聚类模式。在此基础上，针对来自特定地址的噪声投诉，该研究拟合随机森林分类器来预测同一地址在未来时间尺度内是否可能再次出现噪声投诉。研究发现，约 18.5% 的投诉在过去 7 天内曾在同一地址至少发生过一起投诉；在COVID-19大流行造成的封锁期间，商业活动活跃且房价较高的地区的投诉量大幅减少，而公园和绿地附近的区域的噪音投诉量也呈现类似的上升趋势。事实证明，用随机森林分类器预测重复噪声投诉是可行的。预测未来0-2天、0-7天和0-30天内重复投诉的模型的F1分数分别为0.55、0.66和0.75。为地方当局改善与噪声投诉管理相关的资源分配提供了建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184254?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球未来的萎缩城市：基于全球网格人口数据集的 2020-2100 年投影图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 受多种因素影响，全球范围内“收缩城市”现象日益普遍，给受影响地区带来人口减少、经济衰退、空间恶化等严峻挑战。虽然现有的研究重点是确定萎缩的城市，但仍需要进行全球预测，以减轻其增长轨迹的不确定性。空间明确的人口网格提供了一种新方法，可以通过足够的空间分辨率识别潜在的收缩城市。通过利用 SSP2（中间道路）情景下 2020 年至 2100 年的全球网格人口数据集，我们为未来收缩城市制作了全球投影图。到2100年，19024个自然城市中，有9682个城市（50.9%）将面临人口下降，1751个城市（9.2%）可能会减少一半以上人口。东亚和东欧城市可能面临严重的人口下降。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186153?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道环境特征对道路跑步的影响：使用众包健身追踪器数据和机器学习进行分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231185589?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市街道为道路运行提供环境。该研究提出了一种非参数方法，使用机器学习模型来预测道路行驶强度。这些模型是利用移动锻炼应用程序 Keep 的路线签到数据以及北京核心区的街道地理信息数据开发的。结果表明，蓝色空间和步道连续性是提高道路跑步强度的最重要因素。天空的开放性和街道的围合都有一个最佳的设计值，需要在满足道路光线的同时与遮阳相平衡。提供适当的视觉通透性也很重要。此外，与日常活动不同，发现较高的功能混合和功能密度对道路行驶强度没有显着的积极影响。这项研究提供了道路运行的经验证据，并强调了规划师、景观设计师和城市管理者在设计适合跑步的城市街道时应考虑的关键因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231185589?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类发展的突破点——国界的分隔作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231173695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1402-1404 页，2023 年 6 月。人类发展指数 (HDI) 长期以来一直用于各个国家的复杂比较（开发计划署 2023）。根据沃尔多·托布勒的《地理学第一定律》，理论上每个国家的数据应该与邻国的数值相似。至少如果考虑到陆地边界，因为海上边界的作用很难根据国家之间的相似性来解释。下图中，我考察了各国人类发展指数的差异，我认为这是发展的突破点。对于之间有陆地边界的国家，我会查看指数的差异，并根据差异绘制边界。当然，这种差异不仅在规模上很重要，而且在可以观察到拥有人口的国家的程度方面也很重要。因此，我根据 2023 年人口的比例修改了国家的面积。数据来源是 worldometers.info，而地图作品是使用 ScapeToad 软件创建的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231173695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线挂牌数据房价指数勘误：利用抽样权重解决空间偏差</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1405-1405 页，2023 年 6 月。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174572?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度智慧城市使命中顾问主导规划的挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221137078?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1375-1393 页，2023 年 6 月。 私营部门顾问越来越多地参与城市规划已被批评为潜在问题，这主要是由于对他们的道德立场的怀疑。印度的智慧城市使命旨在为 100 个城市配备智能技术，依靠私人顾问来规划干预措施并实施干预措施。随着规划阶段现已完成，实施处于早期阶段，本研究审查了顾问提出的建议。该研究部署了自然语言处理计算技术，将从提案文档中提取的大量文本与通用规划术语框架进行比较。该分析得出了有关顾问“风格”以及四轮选择中提案演变的见解。调查结果表明，一些顾问的结果比其他顾问更好，但为该任务准备的报告中有多达三分之一的研究指标得分较低。此外，仔细阅读项目设计有助于了解顾问所在的机构背景。文件最后提出了对特派团内顾问工作进行更严格审查的建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221137078?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公交网络空间分解的开源程序</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174892?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1394-1401 页，2023 年 6 月。由于路线标识符和服务模式的变化，随着时间的推移比较交通运营和绩效通常具有挑战性。如果分析期间跨越重大的网络设计变更（公交车路线需要重新调整和重命名），则情况尤其困难。本文提出了一种新的开源软件包，该软件包通过将公交网络分解为随时间保持稳定的块长度段来简化纵向交通性能分析。然后，该软件包使用路段几何形状而不是潜在不稳定的路线或站点标识符来匹配跨时间段的交通网络。该软件包为交通规划者、倡导团体、政策制定者和城市科学家提供了一种有效的方法，可以在不事先了解网络设计变化的情况下分析交通性能随时间的变化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174892?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用空间语法措施探索可达性在塑造零售位置中的作用：里斯本的面板数据分析，1995-2010</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221138570?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1345-1360 页，2023 年 6 月。尽管区位理论已有近两个世纪的历史，但企业的区位选择过程仍有待完全理解。尽管可达性在某种形式上长期以来一直被用作解释因素，但空间配置措施（空间句法）几乎没有在位置模型中使用，纵向分析也很少见。因此，在里斯本实施了面板多项 Logit 模型，利用 1995 年、2002 年和 2010 年的数据，探讨这种特定类型的可达性措施在 15 年期间塑造公司选址方面的作用。分析重点是零售活动（五个零售类别）、餐厅和咖啡馆。结果表明，公司选址可能始终与本地整合和选择相关，尽管这种关系的程度会根据商业类别而变化。这些结果强化了这样一个总体观念：良好的城市设计可以潜在地抵消信息成本，帮助商业定位于城市的新区域，同时使其能够在城市较老、更中心的区域继续取得成功。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221138570?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耦合使用 isovist 和小波来确定街道交叉口模式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221138833?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1361-1374 页，2023 年 6 月。城市是一个复杂的“对象”，其结构可以在多个尺度层面进行研究。在本文中，我们建议研究街道的规模，即行人沉浸其中的街道，更准确地说，研究其接合处的规模，即街道交叉口。这些确实是结构化的地方，适合步行，可能难以穿越，有条理的描述可以方便使用。为此，我们在每个十字路口对行人在沉浸中捕捉到的开放空间形状（这种视觉模式通常称为 isovist）和地理空间模式语料库进行匹配。这种匹配利用了信号处理中的小波压缩技术，该技术还具有评估图案方向的优点。比较分析过程中呈现的不同城市结构凸显了该方法的多功能性及其可扩展性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221138833?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>cityseer Python 包用于基于行人规模网络的城市分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221133827?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1328-1344 页，2023 年 6 月。cityseer-api 是一个 Python 包，由用于细粒度街道网络和土地网络的计算工具组成。使用分析，有助于评估充满活力的社区的形态前兆。它以专门为行人规模的城市分析而开发的基于网络的方法为基础。 cityseer-api 计算各种基于节点和段的网络中心性方法、土地使用可达性和混合用途测量以及统计聚合。可达性和聚合是通过街道网络动态计算的，同时考虑步行距离阈值和接近方向，并且可以选择合并空间阻抗和网络分解以提高空间精度。 Python 的使用有助于与网络操作 (NetworkX)、地理空间拓扑 (shapely)、地理空间数据状态管理 (GeoPandas) 和 NumPy 科学包堆栈的流行计算工具兼容。提供强大的网络清理工具有助于使用 OpenStreetMap 数据进行网络分析。底层循环密集型算法在 Numba JIT 编译代码中实现，以便这些方法能够有效地扩展到更大的城市和地区。在线文档可从 cityseer.benchmarkurbanism.com 获取，Github 存储库可从 github.com/benchmark-urbanism/cityseer 获取。示例笔记本可在 cityseer.benchmarkurbanism.com/examples/ 获取]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221133827?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用通话详细记录来确定塞拉利昂西部地区在 COVID-19 危机早期不同社会人口群体的流动模式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231158377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1298-1312 页，2023 年 6 月。根据手机呼叫详细记录 (CDR) 创建的人员流动模式可以提供重要的数据资源：监测健康暴发的影响的恶劣环境。对这些数据的分析有助于了解人口的流动模式，使政府能够制定和完善政策以应对社区健康风险。本研究以 CDR 流动性分析技术为基础，旨在测试将 CDR 流动性指标与社会经济信息相结合是否可以说明不同社会经济群体对 COVID-19 的暴露风险之间的差异。这项工作的重点是塞拉利昂西部地区，该地区是首都弗里敦所在地，因为该地区缺乏现有的流动性数据，因此可以成为如何将 CDR 转化为这种用途的一个很好的例子。为了确定移动模式，我们应用了 CDR 研究中常用的回转半径、运动规律和基序类型分析。然后，我们对这些结果应用聚类算法以了解用户趋势。然后，我们将三种方法的结果与根据同一地理区域的人口普查数据确定的社会经济状况进行比较。结果显示，在封锁前后，社会经济地位较低的手机用户在西部地区的日常移动距离更长，因此显示出感染 COVID-19 的风险更大。研究还表明，与社会地位较低的群体不同，社会地位较高的群体在封锁后流动性显着下降，并且没有恢复到 COVID-19 之前的水平。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231158377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于Isovist和大数据的商业步行街区空间形态与结构分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221138571?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，第50卷第5期，第1313-1327页，2023年6月。 商业步行街区在城市生活中发挥着不可或缺的作用。随着城市商业集约化发展，商业步行街区建设迎来了快速发展时期。为了探讨商业步行街区的空间形态和结构特征，我们对中国大连的青泥洼-天津街商业步行街区进行了研究。我们开发了一种新的定量研究方法，利用Isovist-App软件模拟、大数据统计和Arc GIS分析方法来探索商业区的空间形态结构特征。结果表明，天津街步行轴线空间通透性较低，浏览路线单调。这表明室外步行空间设计并不能吸引人群闲逛、漫步。空间整体中心性较高，空间可达性良好。步行路线提供了广阔的视野，激发了人们的探索欲望。空间引导性很强，人们可以按照设计的路线参观。 POI设施的空间聚集与分散存在较大差异。交通、体育、休闲设施分布最均匀，而购物、生活服务街设施差异较大。节假日期间人群活动强度和持续时间最大，其次是工作日和周末。街区人群主要聚集在西部和南部商业综合体，室外步行街吸引力低于商业综合体。节点空间B内有步行街，空间界面各异，视觉吸引力不一致。研究结果可用于支持商业步行街区的空间形态和结构更新设计。本研究提出的方法为城市其他功能区的空间分析提供了定量方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221138571?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部署地理空间可视化仪表板以应对 COVID-19 的社会经济影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221142863?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1262-1279 页，2023 年 6 月。具有地理空间数据可视化功能的 COVID-19 仪表板已变得无处不在。人们越来越有报告公共卫生数据的责任感，促使政府和社区组织开发和共享基于网络的仪表板。虽然存在大量关于这些 GIS 技术和城市分析方法如何支持 COVID-19 监测的文献，但它们的社会嵌入水平、用户界面的质量和可访问性以及整体决策能力尚未经过严格评估。在本文中，我们使用名义组技术调查了 68 个基于公共网络的 COVID-19 仪表板，发现大多数仪表板报告了州和县级别的大量流行病学数据。然而，这些仪表板对提供按人口亚组细分的精细数据（城市和社区级别）的重视有限。我们发现，影响大流行轨迹的社会、行为和经济指标的报告严重不足，反之亦然。我们的调查显示，大多数 COVID-19 仪表板忽略了元数据、数据下载选项以及围绕解释数据背景、来源和目的的可视化叙述的提供。基于这些经验教训，我们展示了构建仪表板原型的实证实验——亚利桑那州的 COVID-19 经济弹性仪表板。我们的仪表板项目演示了一个模型，该模型可以为决策提供信息（超越简单的信息共享），同时通过设计可访问。为了实现这一目标，我们提供本地化数据、按地理位置和子群体进行深入分析的选项、可视化叙述、对数据源的开放访问以及界面上的可访问功能。我们展示了将流行病相关信息与社会经济数据联系起来的价值。我们的研究结果为研究人员和政府在完善现有信息系统和开发新的信息系统和数据分析仪表板时纳入更多以行动为导向的数据和易于使用的界面提供了一条前进的道路。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221142863?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索 COVID-19 期间居住偏好的变化：对当代城市规划的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231164398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1280-1297 页，2023 年 6 月。COVID-19 大流行的出现以及随后的封锁重新调整了我们的日常生活和活动空间。家庭及其周围环境作为生活、工作和娱乐空间，在应对限制方面发挥着关键作用。根据大奥斯陆地区的纵向调查，我们分析了 COVID-19 期间居住偏好的变化。鉴于大流行引起的行动限制，我们特别关注感知可达性在偏好转变的几个社会人口/位置/住房特征之间的联系中的中介作用。在感知可达性下降的情况下，花园或阳台等户外资产以及汽车和公共交通的机动性是人们在疫情期间对新住宅考虑最多的住宅和位置设施。尽管远程办公趋势明显，但对社区密度、住宅面积和工作距离的住宅满意度和偏好基本保持不变。我们的结果可以理解为对当代紧凑城市规划的认可。尽管如此，增强其弹性的挑战仍然存在，需要采取更多措施来减轻（感知到的）获得家庭、近家庭和移动资产方面的不平等，我们也观察到这些不平等已经（重新）融入到了移动资产中。大流行的觉醒。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231164398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大伦敦的城市形态与 COVID-19 病例和死亡：城市形态测量方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221133397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1228-1243 页，2023 年 6 月。COVID-19 大流行引发了有关城市密度的大量争论。这是一场古老的争论，起源于19世纪中叶的英国，随着公共卫生和城市规划学科的出现。虽然普遍存在联系，但有证据表明这种关系不能被普遍假设。此外，城市密度是以空间粗略的方式（主要是在城市层面）进行调查的，并且从未与城市形态的其他描述符联系起来。在这项工作中，我们探索了大伦敦的 COVID-19 和城市形态，将一套全面的形态测量描述符（包括建筑密度）与 COVID-19 死亡和病例联系起来，同时控制社会经济、种族、年龄和共病。我们在单个建筑层面描述城市形态，然后汇总官方社区的信息，从而获得详细的城市内代表性。结果表明：(i) 与形态计量描述符相比，控制变量可以显着解释 COVID-19 病例和死亡的更多方差； (ii) 后者可以解释的内容中，建筑密度确实是最相关的，尽管是相反的。典型的伦敦 COVID-19 感染率和死亡率较高的社区类似于郊区，其特点是低密度的城市结构，点缀着较大的独立建筑，并由相互连接不良的街道网络构成。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221133397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COVID-19 大流行期间通过 Twitter 传输通信</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221135609?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1244-1261 页，2023 年 6 月。 交通提供商已使用社交媒体（例如 Twitter）作为强大的平台来塑造公众认知并提供重要信息，尤其是在中断和灾难时期。这项工作研究了交通机构在 COVID-19 大流行期间如何使用 Twitter 与乘客进行沟通，以及内容和一般活动如何影响乘客互动以及 Twitter 处理受欢迎程度。我们根据 2020 年 1 月至 2021 年 8 月期间按年度最大服务 (VOM) 运行的车辆，分析了美国排名前 40 的交通机构生成的 654,345 条推文。我们使用先进的机器学习和自然语言处理模型开发了一个分析框架，了解大流行期间各机构的推文模式与乘客互动结果之间的关系。从交通机构的角度来看，我们发现规模较小的机构往往会生成更高比例的与新冠病毒相关的推文，而且一些机构比同行更重复。与新冠病毒相关的推文中确定了六个主题（即面部遮盖、基本服务欣赏、免费资源、社交距离、清洁和服务更新）。从粉丝互动来看，大部分机构在疫情开始后（即2020年3月）获得了粉丝。关注者增长的百分比与新冠病毒相关推文、回复关注者的推文以及使用外链的推文的百分比呈正相关。每条与新冠病毒相关的推文的平均点赞数与与新冠病毒相关的推文的百分比呈正相关，与讨论社交距离和机构重复性的推文的百分比呈负相关。这项工作可以帮助交通规划者和交通机构了解如何使用 Twitter 与乘客进行有效沟通，以提高公众对健康和安全的认知，因为这与延误和长期干扰（例如由 COVID-19 公众造成的干扰）期间的交通乘客量有关健康危机。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221135609?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约市的 COVID-19 大流行和少数族裔健康差异：时空视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221126525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1194-1211 页，2023 年 6 月。纽约市 (NYC) 长期以来一直是 COVID-19 大流行的中心，政府出台了全市封锁政策，以减缓病毒的传播。然而，少数族裔社区的感染率和死亡率过高，这是一个值得仔细审查的令人不安的现象。本研究采用时空视角，旨在通过关注城市的流动性来调查此次大流行中的健康差异。考虑到公共交通和封锁政策影响感染和死亡率的基本因素，本研究引入了一项措施，将限制流动性的交通作为空间因素。其他因素包括基于出生地的少数民族和三类社会脆弱性：社会经济地位、家庭构成和住房类型。这项研究选择了八个阶段，每个阶段为期 2 周，以得出感染率和死亡率，以调查这些因素的影响。由于感染和死亡率数据是根据邮政编码发布的，本研究通过空间分配进一步估计了更精细的人口普查区域的感染和死亡率。结果揭示了流动性受限的交通对感染和死亡率的显着影响，并显示某些社区群受到了严重影响。此外，这项研究还确定了每个少数民族（黑人、西班牙裔和亚洲人）本土出生和外国出生的感染和死亡风险较高的社区。通过空间和时间的视角，本研究确定了 COVID-19 大流行中少数族裔健康差异模式的复杂性，这可以为政策制定者提供针对弱势社区的局部支持以缓解少数族裔健康差异的信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221126525?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测 COVID-19 症状的发病风险，以在与 SARS-CoV-2 长期共存的新常态下支持健康的旅行路线规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221127703?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，第50卷第5期，第1212-1227页，2023年6月。由于SARS-COV-2新变种的户外传播风险增加，城市居民的健康在日常出行中正受到威胁。在与SARS-CoV-2长期共存的新常态下，如何在日常出行中避免被SARS-CoV-2感染成为关键问题。因此，提出了一种时空解决方案来协助健康的旅行路线规划。首先，提出了一种增强的城市社区规模地理模型，通过结合实时有效繁殖数和完全疫苗接种的每日人口变化来预测每日 COVID-19 症状发作风险。然后提取接下来几天的道路发病风险预测，以搜索发病风险值最小的健康路线。健康路线规划进一步在移动应用程序中实施。香港是人口稠密的代表性城市之一，被选为应用时空解决方案的例子。在香港四波疫情中的应用结果表明，基于对COVID-19症状发作风险的高精度预测，健康的路线规划可以减少人们接触COVID-19症状发作的风险。综上所述，所提出的解决方案可以应用于支持更多城市新常态下居民的健康出行。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221127703?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参观绿色空间时平衡娱乐和新冠病毒暴露的策略和不平等</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221114645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1161-1177 页，2023 年 6 月。 绿色空间有益于身心健康，尤其是在灾害期间和灾害后。然而，COVID-19 大流行造成了一种权衡：公园可以起到治疗作用，但也可能使人们受到感染。这种悖论造成了不平等，因为边缘化人群往往很少有机会进入公园，并且受到大流行的打击更严重。我们将手机生成的移动数据与人口统计指标、社区调查和当地感染率结合起来，研究马萨诸塞州波士顿的居民在 2020 年 4 月至 8 月期间如何进行这种权衡。我们假设他们采取了减轻感染暴露的策略——包括减少公园参观次数并优先考虑可能感染风险较低的公园，包括有更多机会保持社交距离的较大公园和家附近陌生面孔较少的公园，但边缘化人群这样做的机会较少。我们还根据其他游客的数量、感染率和公园规模，引入了一种新的每次访问暴露量测量方法。与 2019 年相比，波士顿人去公园的次数减少了，并优先考虑较大的公园和离家较近的公园。这些策略因社区而异。大流行的经历具有影响力，因为认为风险更大或感染更多的社区会更多地参观公园，可能是因为这是一项相对安全的活动。感染较多的社区往往会避开附近的公园。不平等现象也很明显。即使控制了参观的公园类型，黑人居民和感染者较多的社区每次访问的感染暴露率也更高，这突显了逃避大流行挑战的困难。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221114645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COVID-19 政策对行人交通和步行模式的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221113332?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1178-1193 页，2023 年 6 月。COVID-19 大流行的蔓延引发了新的政策和限制，这对城市交通产生了前所未有的影响以及本地和全球范围内的流量。尽管在最近的大流行危机期间，世界各地许多城市都对机动交通的变化进行了调查和监测，但对这段时间步行街交通和步行模式的变化却没有做太多工作。本研究旨在识别、量化和分析 COVID-19 政策引起的行人交通和步行模式的变化。本研究以以色列特拉维夫的 COVID-19 政策“第一波”时期作为案例研究。该分析包括由 65 个蓝牙传感器组成的网络在 2020 年 2 月 1 日至 2020 年 7 月 26 日期间记录的超过 1.16 亿条行人移动记录，并与 2019 年的同等时间进行了比较，该时间表示 COVID-19 之前的“正常”状况。结果显示各种 COVID-19 政策限制与行人数量之间存在明显的相关性。在家工作的转变和企业关闭与工作日步行模式的变化高度相关，同时区分商业和住宅街道段的变化。尽管如此，虽然这些限制极大地影响了行人的活动量和步行时间，但并没有显着改变人们选择步行的地点，这表明有吸引力的街道、公园和广场对于居住在城市地区的公民来说至关重要。这项研究展示了政策如何影响城市的步行行为，展示了被动众包传感技术为城市规划者和决策者提供监测和评估城市步行基础设施实施情况的有效工具的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221113332?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港第三波和第四波 COVID-19 的空间变化：利用建筑环境和社会人口特征进行比较研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221107019?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1144-1160 页，2023 年 6 月。自 2020 年 1 月报告第一例确诊病例以来，香港经历了多波 COVID-19爆发。最近的文献探讨了疾病发病率的空间模式及其与建筑环境和人口特征的关系。尽管如此，很少有研究针对同一空间背景下发生的不同流行波的比较模式。本研究分析了第三次和第四次 COVID-19 流行病的空间模式，然后评估病例发生率与建筑环境和社会人口特征之间的空间关系。通过收集当地相关病例，本研究采用了双重分析策略：（1）使用等级大小分布和对数奇数比来描绘COVID-19发病率的空间格局； (2)通过全局和局部回归模型，调查发病率与城市建成环境和社会人口特征的关联。结果表明，两种不同的流行病浪潮对其感染风险因素具有截然不同的空间趋势，反映了与建筑环境和社会人口统计特征的特定位置关联。总的来说，我们发现第三波和第四波 COVID-19 很可能分别与居住环境和城市活动有关。讨论了政策制定者和卫生专业人员感兴趣的实际影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083221107019?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗 Covid-19 大流行的城市分析方法概述</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174748?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，第 50 卷，第 5 期，第 1133-1143 页，2023 年 6 月。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174748?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 07:35:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>