<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>城市研究目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>社区变化预测模型的评估框架及其在预测纽约州布法罗住宅销售中的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 新数据和技术，特别是机器学习，可能使预测社区变化成为可能。例如，这样做可能有助于防止高档化对边缘化社区的负面影响。然而，邻里变化的预测模型面临四个挑战：准确性（它们正确吗？）、粒度（它们在对政策响应实际重要的空间或时间尺度上是否正确？）、偏差（它们公平吗？）和专家有效性（模型及其预测对领域专家有意义吗？）。目前的工作提供了一个框架来评估邻里变化预测模型在这四个维度上的性能。我们通过纽约州布法罗的案例研究来说明我们的评估框架的应用，其中我们考虑以下预测任务：给定历史数据，我们能否预测给定区域在一段时间内将出售或取消赎回权的住宅建筑的百分比未来的固定时间量？]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟买的差异化垂直化：主权与技术规划理性的辩证法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 响应哈里斯研究多样化垂直主义的号召，我通过相互关联的权力、体积和意向性问题讨论了孟买四种不同的规划引发的垂直化。通过阐明规划政治的新颖概念框架，我展示了规划的（政治-官僚）“主权”和“技术”理性之间的辩证张力如何塑造垂直化的四种路径中的每一种。孟买揭示了垂直化可能是无意的——（a）规划可能无法认识到体量（以及垂直作为重要维度），并且（b）缺乏与之相关的任何有目的的议程。然而，通过形成垂直化的主权计划例外对社会群体的区别对待也揭示了垂直性政治。这种政治阐明了规划者对公众的概念，并将其与主权规划的例外所导致的垂直生活的便利性和暴力联系起来。总体而言，规划实践中主权理性与技术理性的辩证关系中出现了一种不同的例外模式。主权（在一种情况下是技术）例外会在垂直化的每个规划路径的不同时刻偏转、暂停和取代技术理性。有时，它们有选择地使企业和精英群体受益，因为它们取消了对穷人的健康保护，而正是这些保护为规划提供了合法性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿姆斯特丹大都市城市高档化的溢出和郊区贫困的变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 21世纪初，郊区化似乎正在复苏。它再次成为推动郊区增长的重要力量。然而，与 20 世纪的郊区化相比，通过核心城市持续发展时发生的城市高档化和贫困郊区化的溢出效应，可以更好地理解当前阶段。本文对阿姆斯特丹周边大都市区的所有搬家家庭采用多级二项式回归模型，结果表明，阿姆斯特丹的搬家者在搬出城市时明显具有城市导向。从战前时期开始，高收入家庭主导了向城市附近社区和相对城市住宅区的郊区化。这些也是房价大幅上涨的街区。这揭示了城市高档化进程的溢出效应超出了核心城市边界。低收入家庭从城市迁入郊区的数量也有所增加，并且更倾向于能够获得经济适用房的社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街头实验的治理冲突，紧缩政策与后政治政策之间的冲突</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 汽车依赖极大地加剧了气候危机和公共空间的腐蚀。作为回应，城市正在引入步行道、自行车道或战术性城市干预措施，旨在为其他道路使用者重新利用街道。这些街道空间的重新分配被称为“实验”，颠覆了传统的交通规划程序，通常在促进积极出行方面取得了可喜的成果。它们还与深刻的冲突和批评有关，尤其是捍卫驾驶权的公民。尽管它们有能力阻止实验，但在有关实验和汽车的争论中很少探讨此类冲突。同样，街道实验在大多数情况下都被不加批判地视为解决城市交通问题的灵丹妙药，而很少有人关注实验作为紧缩城市主义的表达。本文旨在通过将街道实验的冲突展开作为紧缩城市主义时代后政治规划的表达，加深我们对街道实验及其与汽车的关系的理解。通过对都灵流动实验室（都灵的一个协作步行实验）的严格审查，我们展示了此类项目的超越国家治理设置如何掩盖不同含义和过程的复杂且有争议的共存，以重新构想城市流动和公共空间。我们展示了交通实验的问题和后政治治理中如何出现冲突。在紧缩的城市主义中，该实验在创造健康的参与空间方面仍然受到限制。最后，我们强调了后政治框架和新自由主义紧缩规划实践中克服汽车依赖的尝试的局限性和矛盾。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南亚城市的炎热气候：在卡拉奇日常范围内谈判遮阳权和政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 虽然卡拉奇等城市的气候确实一直炎热潮湿，但越来越热的气温正在加剧炎热对街头小贩、警卫和人力车司机等非正式、不稳定就业的户外工人的影响，他们必须协商自己的权利并在日常范围内获得遮阳。回顾迈克·戴维斯（Mike Davis）激进的政治主张，即遮阳是一项不可剥夺的人权，本文提出，当今在南亚城市的户外空间工作的人很少能理解或体验遮阳的这些术语。相反，与其他权利和权利一起，遮阳是必须主张的东西。此外，仅遮荫是不够的，因为它不能减少身体对有害环境辐射的暴露和整体热不适。本文提出了三个广泛的命题来概述南亚城市遮阳社会研究的理论。通过更密切地关注卡拉奇户外工作者协商遮阳的方式，本文为分析南亚城市气候变化中更广泛的主张活动提供了机会。它将工人对遮阳的探索置于更广泛的遮阳治安和城市管理的背景下，旨在创造空间和社会秩序。最后，本文强调了未来研究的关键方向和问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热治理的规模和模块化：印度热行动计划的复制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195193?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自 2013 年在古吉拉特邦西部城市艾哈迈达巴德制定印度第一个城市供热行动计划以来，目前已有 30 多个此类计划针对该国不同城市、地区和整个邦，许多都遵循在艾哈迈达巴德开发的原始模板。本文研究了此类热行动计划的时空政治，并提出问题：热行动计划所提出的热治理的本质是什么？根据我们的分析，我们认为印度高温行动计划具有两个关键特征：首先，它们将热浪视为灾难；其次，随着艾哈迈达巴德模板传播到其他地方，热行动计划已不再以任何有意义的方式与当地环境相结合。我们进一步认为，酷暑行动计划的这种概念化产生了重要的混乱，官方对极端高温的认识和应对方式无法应对其所处的社会政治领域的混乱、不平衡和有争议的性质。应该进行干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195193?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越新自由主义的企业家：德国城市的市政企业和减缓气候变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市研究表明，城市气候变化减缓的承受能力、约束和形式往往源于后福特主义城市发展的“创业”治理模式。然而，比较研究强调，关注新自由主义化下私人资本力量不断增长的概念不足以理解德国城市的发展。在本文中，我们认为市政企业在气候变化减缓治理中占据着关键地位。虽然市政对公用事业的所有权原则上会提高地方治理能力，但市政所有公司的角色是由财政关系以及“代理人”和“委托人”之间的不对称组织能力决定的。以科隆为例，我们表明该市未能利用其公共能源公用事业的所有权来实现能源供应脱碳。面对分散的政治参与者和根深蒂固的财政危机，管理者能够维护公司利益。在政治无能力和分裂的背景下，环境社会运动成为将广泛共享的脱碳目标转化为对市政企业的具体政治要求的重要参与者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非正式/正式重新拨款：澳大利亚墨尔本住宅胡同的空间化需求和愿望</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文通过由日常需求和欲望驱动的微尺度空间实践的视角，对城市间隙空间中的城市非正式性进行了批判性辩论。目的是研究小规模重新拨款的生成潜力，以改变被低估的城市空间的功能、意义和治理政策。实证研究的重点是澳大利亚墨尔本市中心社区的住宅胡同。这些小巷是 19 世纪卫生和排水基础设施的遗迹，现在是具有多种功能和意义的不确定空间。这项研究借鉴了广泛的实地调查文件和访谈，绘制并探讨了正式和非正式空间实践的相互作用。正式实践是由权威主张而非公共空间愿景驱动的，其运作方式类似于布迪厄的惯习。由日常需求和欲望驱动的非正式实践具有远程情感维度，可以改变形成这些倾向的社会领域，从而改变习惯。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国公共机构搬迁政策成功了吗？创新城市政策下12个集聚区案例分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 韩国创新城市政策旨在通过将公共机构迁至当地城市来平衡全国经济活动的地理分布。通过审查捐助城市的就业创造、公共支出、公共服务质量或住房和就业需求，评估了公共机构迁往当地城市的经济影响。然而，随着经济日益知识化，城市地区对年轻工人的吸引力已成为衡量一个地区经济发展潜力的指标。关于公共机构搬迁的经济影响以及分析目的地城市对年轻人的吸引力的研究很少。因此，本文研究了年轻人的迁移，以评估公共机构搬迁对全国经济活动地理平衡的经济影响。本次考察通过分析（1）集聚区区位类型和（2）总体场所质量对年轻人迁移的影响来进行。对12个集聚区进行了准实验研究和面板回归（2010-2019年）。研究发现，公共机构搬迁比对照组更容易吸引年轻农民工，而郊区集聚区比内城集聚区更能吸引和留住年轻人。公共机构搬迁是吸引年轻人到当地城市平衡经济活动地理的战略手段。这里，公共机构搬迁对年轻人迁移的影响取决于集聚区的位置和目的地城市的场所质量。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字移动平台如何应对 COVID-19？为什么这对“城市”很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194891?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在过去十年左右的时间里，数字移动平台在各种城市环境中变得越来越普遍。许多数字移动平台活动都集中在城市中心和城市核心，这些地方的投资回报通常被认为是最大的，现有的交通基础设施可能很密集，而且人员流动也很集中。自 2020 年初以来，冠状病毒在全球蔓延，导致了广泛的社会疏远和封锁政策。尽管此类政策存在地域差异，但在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情期间，城市公共交通的供应和使用大幅减少，城市基础设施（包括数字移动平台）进行了新形式的实验。数字移动平台如何应对 COVID-19 尚不清楚，需要系统的研究参与。为了解决这个问题，我们要问：数字移动平台如何应对 COVID-19？这对“城市”有何影响？我们对六种数字平台对 COVID-19 的反应形成了程式化的理解。这六种反应的现状是它们是综合性的和命题性的，需要在各种实际存在的城市环境中进行系统的测试。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194891?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：分裂城市的城市生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200368?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200368?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住房拥有率和主观幸福感：不同地点、年龄和收入之间的联系是否异质？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190479?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了澳大利亚拥有住房对主观幸福感的影响，以及这种影响如何随地点、年龄和收入的变化而变化。我们在两阶段建模框架内应用带有工具变量的面板数据模型，发现房屋所有权，尤其是彻底所有权，相对于租房，对主观幸福感（通过生活、财务、家庭和邻里满意度来衡量）产生积极影响。然而，这些影响并不是同质的。与主要城市地区以外的业主相比，主要城市地区的彻底业主享有更高的财务满意度，但社区满意度较差。在30岁至60岁的年龄段内，业主和租户之间的主观幸福感差距随着年龄的增长而扩大。然而，抵押贷款债务的存在降低了与住房所有权相关的财务满意度。 50 岁以后，抵押贷款债务负担的存在会抵消房屋所有权相对于租房所带来的任何积极的财务满意度影响。随着收入的增加，拥有住房对主观幸福感在财务满意度方面的积极影响会减弱，这反映出与低收入家庭的资产组合相比，高收入家庭的资产组合更加多样化。我们讨论这些异质效应的政策影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190479?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字化如何影响社区变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管对新数字通信技术的社会和个人后果进行了大量研究，但很少有人关注作为影响源的社区。本文研究了社交媒体和房地产平台日益增长的影响力将如何影响社区变化的过程以及人口和金融资源的地理分布。该调查基于邻里动态模型，该模型以大都市空间内的家庭流动和房地产投资为基础，该模型受到有关住房市场机会的不完善信息的指导。决策者被动地接收信息（越来越多地通过本地和非本地社交媒体），当行动方案的不确定性变得无法忍受时，他们会转向主动搜索（越来越多地涉及在线房地产平台）。基于这一概念框架，本文综合了现有的研究，以得出这些新技术的扩大使用如何通过改变决策者的构成和支持其决策的信息来影响社区的影响。报告得出的结论是，数字化降低了社区住宅的稳定性、社会资本和多样性，同时使他们的住宅维护得更差，价格也更高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性格矛盾：保护主义规划限制的排他性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195218?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 保护主义规划广泛地描述了旨在通过防止拆除历史住宅来保护社区物质质量的规划工具。在这里，我们分析了澳大利亚布里斯班近 6000 个地块的土地利用转变，以了解保护主义规划是否以及如何影响建筑环境。结果表明，保护主义规划抑制了多户住房的建设，即使规划方案鼓励增加密度。我们认为，保护主义规划本质上是排他性的，不仅仅关注建筑遗产，特别是在允许对现有住宅进行大幅修改的情况下。这些发现与所谓的建筑遗产保护目标背道而驰，并建议应修订保护主义规划框架。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195218?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受控环境农业的城市化：为什么它对城市研究很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文批判性地探讨了为什么城市研究应该对受控环境农业的出现感兴趣。在过去的十年中，商业和城市政策对在封闭环境中生产食物的受控环境农业系统产生了极大的兴趣。此外，关于城市受控环境农业的研究出版物显着增加，强调这些系统的新颖性以及与城市农业传统问题的复杂关系。该论文对这些主张进行了严格的审查，然后将城市受控环境农业重新概念化为一种新兴的城市基础设施，其中包括人工的、高生产力的微气候和非人类生命的生态系统，旨在提高“剩余或未充分利用”城市空间的生产性利用。我们认为，受控环境农业试图通过三个时空修复来确保粮食生产：（1）围栏移动——通过用日益恶劣的户外环境代替受控的室内环境来将食物保持得更近，以优化产量、质量、效率和“食物的清洁度； (2) 向城市转移——通过用农村农业空间代替城市空间来缩短供应链，从而帮助确保粮食生产并提高其绿色资质，从而使粮食更靠近城市； (3) 将 1 和 2 结合起来，即城市内部化举措——通过将粮食生产转移到城市建筑和复杂的基础设施系统中，将粮食保持得更紧密，通过保护总体环境来加强控制。通过这些方式，本文展示了城市受控环境农业如何有选择地扩展城乡农业的现有逻辑，并确定了城市研究未来的研究挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解读“国际大都市网格”：新加坡中心地带多元化的空间生产</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231199347?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市寻求全球资本和高技能国际劳动力来实现经济增长。很多研究都是关于西方城市的，但对于已成为全球重要中心的促增长发展型亚洲国家如何组织其城市规划和政策努力以在其城市获得全球资本和熟练劳动力的了解较少。在新加坡，政府积极将城市重塑为“国际化网格”，规划和开发新的城市便利空间，吸引人力资本，推动理想的城市发展，例如国际学校、私人住房选择和获得公共服务的机会。全球精选的商品和服务。尽管邻里作为人口多元化城市中日常实践和社会关系形成的重要社会空间具有重要意义，但邻里层面的社会文化和社会空间变化似乎常常被忽视。利用对新加坡两个中上收入郊区的外国出生和本地出生居民的认知映射访谈，这些社区被认为是本地出生的中心地带，但受到高技能外国出生家庭的欢迎（即西方侨民）在过去的十年中，本文展示了国家在“国际大都会网格”的形成中自上而下的国际大都会空间的理性生产如何发挥和塑造了本土和外国社会空间的日常生产出生的居民决定了融入这个城邦的经历和机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231199347?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负担还是收益：零售大麻设施选址是否受到 LULU 或高档化相关社区特征的影响？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198140?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 随着合法大麻逐渐成为美国城市的重要组成部分，了解影响合法大麻设施选址的因素非常重要。尽管土地利用和分区预计将决定商业大麻设施的选址，但如果住宅特征也纳入选址考虑因素，一些社区可能要么承受不良设施的负担，要么获得合法大麻的好处，这凸显了大麻设施选址的公平考虑。因此，本研究探讨了与当地不受欢迎的土地利用和士绅化相关的社区变化如何影响美国三个城市的零售大麻设施的数量：丹佛、科罗拉多州、科罗拉多州、丹佛市和科罗拉多州。俄勒冈州波特兰；和华盛顿州西雅图。这项研究通过一系列泊松相关回归发现，社区住宅特征对大麻零售设施的影响超出了单独的选址限制（例如分区）。值得注意的是，定量结果表明，与丹佛和西雅图的非当地不需要的土地使用社区相比，经历当地不需要的土地使用相关变化的社区中的零售大麻设施较少；与丹佛的非高档化社区相比，高档化社区有更多的零售大麻设施。总体而言，这些发现增进了对合法大麻与社区变化之间联系的理解，旨在影响将合法大麻设施纳入社区的指导方针。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198140?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：巨大的谎言：文化战争和过去的真相</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206697?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206697?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新设计遗产与城市之间的关系：来自艾哈迈达巴德甘地遗产门户的见解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202639?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市遗产往往肩负着调解城市历史及其想象的未来的重担。在亚洲背景下，这些想象中的未来往往被编码为“智能”城市性，而历史性则被视为软实力。过去的研究以艾哈迈达巴德为背景讨论了这一问题，艾哈迈达巴德是印度古吉拉特邦地区的一个重要城市中心，其城市遗产有助于提升城市形象。本文认为，数字档案馆——甘地遗产门户网站，有可能提供通过遗产扰乱城市调解的方法。通过民族志访谈、观察和关于城市历史的二手文献，本文试图通过甘地遗产门户对道场“做”技术的空间、物质和意识形态影响进行仔细的话语解读。文章认为，数字档案的制作提供了将遗产与城市的新自由主义愿望脱节的机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202639?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：垃圾属于穷人：卫生围栏和废物共享区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：领土容量与包容性：与青少年共同创造公共空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名字里有什么？在线租赁市场上存在虚假陈述和邻里污名</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198147?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在本文中，我们研究了在线租赁住房市场如何反映密苏里州圣路易斯不同社区的需求，圣路易斯是一个长期存在严重黑人与白人住宅隔离的大都市区。使用大量的租赁住房广告数字语料库，我们首先表明，与白人居民较多的社区中的可用住房单元广告相比，黑人居民较多的社区中的广告不太可能列出社区名称。黑人居民较多的社区的住房广告也更有可能列出与其所在社区不同的、收入较高的社区名称。接下来，通过对圣路易斯居民的调查，我们发现圣路易斯白人和黑人都认为黑人居民较多的社区不太受欢迎。然后，我们进行了两项调查实验，发现如果广告没有列出街区名称或使用与通常与其位置相关的街区名称不同的街区名称，那么租赁特定住房单元的兴趣就会发生变化。总而言之，我们的研究结果表明，在线住房市场上的帖子反映并再现了现有的种族空间模式，并可能导致某些社区的回避/污名化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198147?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会边界的因果影响理论化：住宅组合地理不连续性的社会和心理影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194834?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 直到最近，主流隔离研究中基本上还没有涉及居民如何受到社区边界梯度影响的问题（无论这些边界是突然的还是渐进的）。然而，最近研究的理论和实证结果表明，影响可能是深远的。本文旨在为理解此类影响提供概念基础。我们关注“社会边界”的概念：当社区边界突然出现时，住宅组合地理上会出现空间不连续性。借鉴同源学科的见解，我们发展了一种社会边境影响理论，阐明了其在限制和塑造邻近社区之间的接触、加剧领土冲突并最终影响生活在边境的人们的心理健康和生命历程结果方面的潜在重要性。我们以一系列命题和推论的形式提出我们的论文，并反思对实证研究的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194834?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为社会自然过程的公地或公地的城市政治生态：塞萨洛尼基城市周边园艺团体的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202874?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文以希腊塞萨洛尼基的游击园艺倡议为例，为城市公共政治生态的发展奠定了基础。在此过程中，它借鉴了城市政治生态学文献及其本体论和认识论基础，并主张将城市共同性重新概念化为社会自然的生产过程。将共同性理解为本质上是社会自然的，是话语和物质实践的产物，为学术研究和积极参与想象和建设替代城市未来的努力开辟了新的视野。塞萨洛尼基卡拉塔苏城郊园艺小组的共同实践可以作为开发整体方法论框架的启发式案例研究，揭示话语和物质共同实践和过程的同等重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202874?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰“街道级”城市设计治理的概念化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204219?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文发展了“街道级官僚机构”理论，以概念化城市设计治理中的政策实施如何在角色超越部门责任和动机的参与者之间共享。它介绍了与苏格兰地方政府的案例研究，该地方政府对场所营造政策议程进行了战略投资，包括创建一个有影响力的志愿者专家设计审查小组，这体现了公共治理中更广泛地接受私人能力。本文指出了设计审查小组成员在街道层面实施中的独特作用，并展示了他们的自由裁量权如何同时受到公共和私人利益的影响。结论是，理解和利用这些微观层面的过程为在新自由主义城市治理背景下概念化政策实施提供了机会，并为解决公共城市设计政策目标与交付现实之间的实施差距提供了机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204219?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：《原地黑人：后巧克力城市中的种族空间美学》</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206700?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206700?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：遗产再生及其不满</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越专利的城市创新地理：美国大城市和二线城市的新证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204718?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 美国城市创新的地理分布常常被描述为由少数大城市主导。然而，新兴观点通过强调二线城市对创新过程的重要性来挑战这一概念。不幸的是，流行的叙述和经验证据仅关注以专利衡量的技术发明。本研究旨在通过考虑创新过程的各个阶段并纳入更广泛的创新类型来重新评估城市创新的地理。除了传统的专利指标之外，这项研究还建议将商标和设计权作为补充数据。调查结果表明，在考察创新的绝对数量时，大城市仍然表现出突出的地位。相反，分析强度可以识别专门从事技术发明之外的各种创新活动的二级城市。总体而言，研究结果提供了令人信服的证据，表明美国的城市创新不仅限于少数大城市，也不仅仅由技术发明驱动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204718?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回收数据以改善城市治理：巴塞罗那的新数据协议</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204835?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 当今的城市是全球数字市场运营的关键场所。它位于城市的路边和十字路口，技术公司和数字平台可以访问宝贵的城市数据，用于提供数据驱动的服务。在此背景下，城市数据所有权和控制权已成为智慧城市治理的核心政策领域。本文认为，鉴于城市政府的政策积极性不断增强，迫切需要更好地了解城市为抵制企业控制城市数据而部署的关键目标和工具。它首先回顾了智慧城市治理文献中不同方面对该主题的处理，然后利用巴塞罗那市发起的“新数据交易”计划，从参与领导该计划的作者之一、对以下人士的采访中获取经验数据：参与该计划以及关键政策和评估文件的参与者。通过研究巴塞罗那“新数据协议”的设计和实施（学术和政策辩论中的先行者和领先参考），本文介绍了市政府在试图重新获得对城市数据的访问和控制时所面临的关键成功、局限性和紧张局势。数据，包括反思市政府在围绕改进数据治理制定全球议程方面可以发挥的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204835?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组装高层建筑：人类世郊区致密化中空气的不均匀作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205026?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 新冠肺炎 (COVID-19) 大流行让人们认识到空气的关键品质——气流、通风、颗粒物等——关系到高层建筑中人们的福祉。工程和建筑研究随之蓬勃发展。然而，在关注气流、通风和颗粒物模型作为离散变量时，工程和建筑论述未能捕捉到空气进入并塑造高层住宅日常生活体验的多种方式。根据悉尼西南郊区的研究，我们揭示了高层建筑是一种通过汽车依赖的郊区化、污染和人类世气候变化引起的极端温度将公寓住宅与空气联系起来的组合体。除了病毒之外，空气中还富含碳、昆虫、噪音和污染物，同时在本质上调节了人类与波动温度的遭遇。人、建筑和空气之间的多重关系同时展开，这使得通过温室气体或 COVID-19 等单一变量来解释空气基本环境的尝试变得混乱。在嵌入权力关系的同时，高层建筑群释放出乡土适应性，通过低技术和低成本技术将郊区高层建筑与不断发展的生态系统连接起来。认识到空气的药理学特性，既是“毒药”又是“治愈药”，我们将高层建筑作为封闭环境的模型与将高层建筑置于自然环境中的居民（和其他）实验以及城市生活的相互关联的挑战进行了对比在人类世。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205026?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过代谢协调绿化非正式性：台湾治理法外住房形式的城市政治生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管城市非正规性文献在不同政治经济背景下对非正规住区的包容性政治干预方面具有重要意义，但在探索国家对以非法建设为特征的基于愿望的非正规住房形式的干预或政策反应方面仍存在不足。本文以台湾高雄市为案例，探讨当地政府如何与私营部门合作治理社区建筑中普遍存在的违法建筑。这些干预措施包括使用旨在改造现有建筑的屋顶太阳能系统以及为防止未来的非正式行为而创建的绿色建筑设计原型。我使用城市政治生态学的视角，分析了市政府如何利用太阳能发电系统和绿色建筑的价值和特性来团结参与者，将法外建设与城市新陈代谢联系起来。我提出了“新陈代谢协调”的概念，以展示国家如何协调参与者、资源、技术和资本，将管理法外建设的资金流动的内部循环嵌入到由不断增长的太阳能光伏和绿色住房市场组成的更大的资本循环外部循环中。采用的城市政治生态学视角审视了将非正规性嵌入更新的城市空间的三个相互关联的方面：重塑非正规性的市政干预、财产主导的非正规性绿化及其谈判，以及获得干预措施的不平等。该市采用务实和适应性的方法来控制法外建筑。这些方法使城市能够利用非正规性实现增长和可持续发展。然而，治理计划造成了新形式的不公正和不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们为谁致密？解释荷兰乌得勒支地区致密化项目的收入差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205793?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 虽然世界各国政府依靠紧凑的城市政策来减少城市增长带来的土地消耗，但最近的研究已经解决了致密化和住房负担能力之间的潜在权衡问题。有人担心，人口密集化会导致住房供应单向倾斜，从结构上将低收入家庭排除在外。然而，很少有研究涉及致密化项目中家庭收入的变化，这使得我们对排斥发生的情况了解有限。为此，我们探讨了荷兰乌得勒支省 2012 年至 2020 年致密化项目中的家庭收入，该省的城市发展历来通过积极的土地政策进行严格监管。与此同时，当前房地产市场监管更加放松的转变也是一个有趣的案例。对详细地籍和人口普查数据的特殊访问使我们能够确定致密化项目，并为每个项目分配一个家庭收入中位数。我们通过回归分析研究地点和转型过程对家庭收入的影响，并对回归模型严重错误预测中位收入的项目进行定性案例研究。这使我们能够整合非量化因素，例如土地所有权和公共政策干预，来解释这些有趣的案例。对于乌得勒支省，我们的研究证实，虽然致密化项目中的家庭收入明显高于邻居，但致密化项目中的收入范围很大。中心性、邻里地位和转型过程等项目特征只能解释这种差异的一小部分。对于收入中位数远低于模型预测的情况，公共土地所有权与包容性分区相结合对于确保住房负担能力至关重要。我们的方法强调了用保障经济适用住房的措施来补充致密化政策的必要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205793?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多尺度、多方向的城市创业精神下中国教育特色门禁社区公立学校专有权的谈判</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204714?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市创业精神如何在社区层面发挥作用，同时与更广泛的城市进程相联系，这一问题仍未得到充分探索。本研究引入了多尺度和多方向城市创业主义的新颖概念框架，以研究封闭式社区的治理，其中涉及创业地方政府、开发商、封闭式社区和个人房主/投资者公民之间的动态互动。在中国城市，对优质生活和好学校的追求催生了“教育特色封闭社区”，这些社区将K-12学校的优先入学权与量身定制的住宿服务结合起来。通过将教育从公共物品转变为可以在房价中资本化并在城市（再）开发中发挥杠杆作用的俱乐部物品，以教育为特色的封闭社区受到购房者、开发商和地方政府的高度追捧，成为重要且重要的社区。城市创业精神的有机组成部分。当封闭社区房主对学校名额日益增长的需求得不到满足时，封闭社区内优质教育的积极行动就变得无处不在。本研究利用多个案例研究和多源实证数据，包括国家和地方政策/文件、深度访谈、非参与观察和实地考察，探讨了房主如何通过与地方当局的密切互动来谈判其对公立学校的专有权利。我们认为，门禁社区的半私人治理构成了以财产价值为核心的“股份制企业”的制度基础。通过解开建立在有效反馈循环基础上的创业治理的多向过程，涉及基于股东价值的多尺度创业努力，本研究提供了对当代城市创业精神的细致而丰富的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204714?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：绘画和体验建筑：20 世纪城市居民不断变化的意义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212390?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212390?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后智慧城市中人工智能城市主义的兴起：对城市人工智能的批判性评论</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203386?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 人工智能 (AI) 正在成为 21 世纪城市生活、规划和治理的一个有影响力的特征。人工智能曾经仅限于科幻小说和小规模技术实验的领域，现在却以城市人工智能的形式出现在我们身边，包括自动驾驶汽车、机器人、城市大脑和城市软件代理。本文的目的是批判性地审视人工智能新兴时代城市化的本质。更具体地说，我们阐明了城市人工智能如何影响城市的发展，并认为受人工智能影响的城市主义（我们称之为人工智能城市主义）在理论和实践上不同于智慧城市主义。未来，人工智能驱动的后智慧城市主义的兴起有可能形成理论上和经验上超越传统智慧城市的自治城市。本文将智慧城市主义的常见做法和理解与受人工智能影响的新兴城市生活形式、城市治理和城市规划进行了比较。它批判性地讨论了人工智能城市化的局限性和潜在陷阱，并提供了概念工具和词汇来理解人工智能的城市化及其对当前和未来城市的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203386?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新规划一流的中央商务区：曼哈顿东中城的土地使用监管和创造性破坏的编排</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文阐述了土地使用监管变化与破坏和重建过程之间的联系。在资本主义的要求下，没有充分发挥利润潜力的建筑物可能会被拆除（或翻新），但拆除和新开发并不完全由市场的不变规律决定，因为它们是由特定的制度背景来调节和促进的。本文以纽约市东中城重新分区为例，探讨了两种土地使用监管机制的修正：扩大开发权（重新分区或升级分区）和放宽现有未使用权的空间限制（可转让的开发权）。虽然显然没有联系，但升级分区和可转让开发权是监管框架的一部分，旨在确保私人和公共利益持续创造尽可能高的利润。通过研究重新分区和可转让发展权的编排，本文展示了创造性破坏的机制如何发挥作用，同时证实了纽约市土地使用政策和实践的现有知识体系。当重新分区和可转让开发权一起使用时，有助于重塑建筑环境。从本质上讲，曼哈顿中城东区 78 个街区的重新分区释放了原本无法实现的已获得的和潜在的开发权，并表明了制度安排的必要性，以使创造性破坏真正发挥作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在日常生活中创造壮观的城市：中国城市公共空间的治理分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231201549?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 中国城市正在通过古斯曼所说的“奇观积累”而声名鹊起。研究阐明了城市结构的快速变化以及大型活动期间商业利润与亲国家宣传的相互联系。对于一个城市来说，这一奇观似乎是千载难逢的机会，在特定时间和专门建造的场馆中精心策划。然而，本文认为，壮观化的努力扩展到了日常生活。我以广州城市贫民的边缘化，即街头小贩和乞丐为出发点，来理解政府控制公共空间的理想、策略和模式。这些数据基于实地调查、政府文件、年鉴和报纸。在参与德波所谓的“景观社会”的讨论中，我解释了城市管理如何集中于以下领域：(1) 旅游和商业、(2) 纪念政治、(3) 政府关系以及 (4) 运输和交通;并遵循 (1) 年度活动和季节性假期、(2) 定期政治日期、(3) 特殊大型活动和 (4) 定期城市发展活动的脉搏。这些加强控制的区域和时期相互交织，最终形成一个排除贫困和其他影响城市成功形象的因素的“理想”公共空间。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231201549?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>栅栏、种子和蜜蜂：鹿特丹社区园艺的超越人类的政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208830?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了鹿特丹社区花园超越人类的政治，作为可持续和有弹性的城市建设的表达。该论文挑战了大多数城市可持续性/弹性和城市园艺政治研究背后的人类中心主义，提出了一种超越人类集合的城市园艺政治方法。我认为城市花园可以被理解为超越人类的配置，并被概念化为城市花园组合。这种组合是具有不同时间性和机构类型（昆虫、植物、土壤和栅栏）的过程，并且可以分析地理解为超越人类：（1）关系和表演； (2) 权力等级/阻力； (3) 道德共​​生。然后，本文以参与式民族志、访谈和（在线）文件为基础，对甘地花园（鹿特丹的一个社区花园）进行了实证分析，该花园融入了全球城镇转型运动中。实证案例表明，拔除杂草和使用永久栽培种植方法的平凡行为是如何超越人类的场所营造实践的。它还强调了人类与土壤、人类与种子和人类与蜜蜂的纠葛如何挑战城市新自由主义，而园丁则尝试可持续食品和非暴力经济。本文通过橄榄树和非暴力思维与巴勒斯坦建立团结纽带，阐述了超越人类的社区园艺的伦理政治表达，以及在处理狗排泄物和潜在的偷窃收获时的一些人类/非人类矛盾心理鸟类。最后，本文提出了关于城市园艺和可持续/弹性城市建设领域学术的一些思考和贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208830?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为无家可归者提供住房：荷兰穷人管理的转移地点</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208624?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 当代解决无家可归问题的方法推动了以住房为主导的模式，这种模式被认为比传统方法更进步、惩罚性更少。然而，很少有研究调查其实地翻译。在本文中，我们旨在通过研究荷兰以住房为主导的方法的实施来实现这一目标；在住房短缺和医疗紧缩的背景下。通过对（以前）无家可归者和专业利益相关者进行定性访谈，我们认为，虽然普通住房是紧急避难所和机构急需的改进，但住房合同往往是有条件的，并被用作限制人们被允许的纪律工具在自己家里做。护理和筛查服务越来越多地由住房协会和当地警察执行，进一步将住房、护理和惩罚紧密结合在一起。与当地住房短缺和医疗保健不足相结合，这成为对无家可归者采取更有效和人道的方法的障碍。这些发现通过展示对穷人的管理如何扩展到私人领域，为城市治理理论做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208624?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公民的城市！理解城市规划冲突的公共价值领域</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207475?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 识别公民多样化且经常相互竞争的价值观，并解决随之而来的公共价值观冲突，对于包容性和一体化的城市发展具有重要意义。学者们强调，相关的、充满价值的城市空间引发了许多在空间和时间上各不相同的冲突。尽管公共价值冲突的概念在理论上已经被构想出来，但很少有实证研究来识别这些价值及其在城市空间中的冲突。本文以公共价值理论为基础，采用案例研究混合方法，提出了一种实证研究城市空间公共价值冲突的新方法。使用来自德国汉堡公众参与地理信息系统的 4528 名公民贡献的非结构化参与数据，使用自然语言处理和空间聚类技术来识别潜在价值冲突的区域。四位专家访谈评估并解释了这些定量发现。通过将定量评估与访谈的定性结果相结合，我们确定了 19 种公众价值观和 9 种典型冲突。基于这些结果，本文提出了一种新的“公共价值领域”概念模型，扩展了对公共价值冲突的理解，有助于进一步解释城市空间的价值承载本质。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207475?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：杀戮：叙利亚的建筑、战争和家园的破坏</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231216046?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231216046?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新地铁、房价和租金溢价：中国的自然实验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 新地铁线路住房溢价的因果证据对于融资和管理基础设施投资是不可或缺的。以往的研究已经用不同的方法调查了城市轨道交通对住房的影响，但因果关系仍不确定。本研究使用自然实验来估计新的地铁干预措施对中国深圳住房溢价的因果影响。我们利用地铁规划知识、对土地财政和工程效率追求的推理来验证自然实验中处理组与对照组分配的仿佛随机性，以增强因果推理的力量。我们应用特征双重差分（DID）模型根据纵向房价和租金数据来估计平均处理效果。我们发现，地铁开通后，房屋租金持续大幅上涨，但溢价有所不同。此外，新地铁线路周围的租金溢价显示出与车站距离的价格梯度。我们的研究结果为设计价值捕获机制（例如增值税和租金收入）以收回中国地铁投资成本提​​供了科学证据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>垂直地平线：应对奢华的城市天空</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206972?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 进入21世纪，豪华城市发展的高度和范围都有了显着的增长。随之而来的是重要的批判性分析，探讨这种向上的建设如何创造了新的垂直社会鸿沟和权力格局。然而，本文认为，奢华城市天空的构建和追求方式存在空间和方法上的限制。通过重点关注汤姆·沃尔斯利 (Tom Wolseley) 在制作 2017 年冥想电影《垂直地平线》(Vertical Horizo​​ns) 时所做的决定，本文为参与精英垂直发展提供了扩展的议程。这部电影从不同的有利位置并置了伦敦和西欧最高的摩天大楼碎片大厦的景观，并对该建筑进行了对比的叙述。垂直地平线试图利用对碎片大厦的关注，开启对高层景观更具想象力的实验，并更好地认识到应对当代城市化闪闪发光的外墙的潜在复杂性。本文认为，为了平衡城市垂直豪华化的社会和象征力量，需要采取更多多地点、创造性和反思性的方法，例如《垂直地平线》中所追求的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206972?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差异化的基层：在保守的政治背景下引导可持续发展转型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231209860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 由于联邦政府在应对气候变化和可持续能源发展方面缺乏协调一致的努力，美国地方能源政策和监管地域不平衡是一个广泛公认的现实。在此背景下，公民主导的能源转型或草根能源社区（GEC）在自由派和保守派国家的兴起，标志着为气候行动建立共同基础的机会，但因其与主流的对抗潜力而受到质疑。能源系统。本文特别针对保守的政治背景，对在不平衡的社会空间环境中出现的草根能源社区进行了比较案例研究。通过审视生活经验和情境社会物质实践，本文提供了有趣的理论、实践和政策见解。通过阐明技术设备的重要性，有目的地使其在背景下变得有意义，并为了特定的政治和经济目的而政治化，该研究表明社会物质过程不仅有助于在潜在的敌对利益相关者之间建立战略联盟，而且还导致权力差异的混淆。从政策角度来看，这项研究表明，尽管有超民族主义的呼唤，保守意识形态如何通过有选择地证明国家支持促进资本流通的合理性，使当地公民主导的努力受到全球资本变迁的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231209860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密度和流行性城市化：马尼拉和台北的暴露和网络化密度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211011?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 密度一直是 COVID-19 大流行城市规模研究的重点。这项工作的大部分内容都在讨论密度在感染率中的作用。相比之下，我们对马尼拉和台北这两个有着不同流行病经历的高密度亚洲城市的流行病城市化管理进行了比较。为了进行比较，我们提出了两种密度概念：曝光密度和网络密度。我们的方法使我们能够研究大流行中不同密度方法的性质和后果，特别是对城市贫民而言，并推进对城市密度的研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211011?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>给猫敲钟：设计城郊界面自然资源管理的集体行动机构</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 南半球的城郊空间正在经历巨大的增长，这反过来又引发了一系列环境和自然资源管理挑战，包括自然资源的不平等获取和冲突，以及体制缺陷的存在。在此背景下，我们研究了学者们如何研究围绕城郊空间自然资源管理的集体行动制度，重点关注南亚地区，并提出其对城郊环境中制度设计和发展的影响。为此，我们使用“有机制度”和“务实制度”——一种基于制度起源的制度分类，作为概念切入点。我们发现，人们对有机机构在围绕城郊空间自然资源管理采取集体行动方面的作用知之甚少，尽管它们的理解对于建立有效的务实机构至关重要。本文的结论是，在城市周边空间工作的从业者应该投入资源来理解潜在的社会差异，并通过发展对城市周边空间有机机构的理解来制定动员社会群体的战略。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绅士化区”的种族和复兴观念</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211819?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 通过访谈进行的中产阶级化民族志表明，个人和群体对中产阶级化作为一种​​振兴形式的看法是不同的，即使是在经历中产阶级化的社区内也是如此。然而，随着时间的推移，辨别全市范围内对中产阶级化的看法的变化和变化是一项挑战。它需要城市层面的调查数据，特别是纵向数据，而这种数据是稀缺的。我们使用《华盛顿邮报》2000 年至 2016 年间对哥伦比亚特区（即华盛顿特区）居民进行的调查的新数据来测试对城市级绅士化观点的预测，这些观点是从基于社区的绅士化民族志中推导出来的。我们观察并强调，随着时间的推移，种族如何始终与中产阶级化的意见分歧联系在一起，包括对其不平等和后果的看法。我们的研究结果证明了全市范围的调查对于扩展社区级高档化人种志的实证研究结果的价值。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211819?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过社会和环境正义框架分析从头开始建设的私人城市：研究议程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 越来越多的学术研究研究了由私营部门开发和管理的从头开始建设的新城市。虽然这项奖学金探讨了新的私人城市的话语和修辞、经济目标以及一些社会和环境影响，但迄今为止，学者们还没有采取社会或环境正义的方法来分析新的城市项目。在本文中，我们研究了森林城市，这是一个由中国最大的房地产开发公司之一在马来西亚海岸人工岛上建造的私人城市项目，及其独特的治理和“生态”主张，尽管它对环境造成了严重破坏造成的。森林城市​​旨在成为中国公民的一个郁郁葱葱的封闭飞地，是一个富有成效的案例研究，通过它来考虑使用社会和环境正义框架的私人城市的后果。我们建议，需要对许多被称为未来生态城市的新兴项目进行更多涉及社会和环境正义的批判性研究，这一令人不安的主张标志着大规模私有化的日益正常化以及有关社会包容性和松散或缺乏的监管。环境保护。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Volviendo a Vivir”（复活）：城市创伤、行动主义和建设解放的未来</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文涉及最近关于城市创伤的写作，探讨其与流离失所的妇女在寻求重建更加解放的城市未来时所实践的性别化行动主义形式的联系。他们的行动是在来自亲密伙伴、武装团体和国家的多重、持续和交叉形式的暴力的背景下进行的，包括种族化和性别化的机构忽视（城市内和城市内的）。我们借鉴了哥伦比亚波哥大和麦德林市妇女开展的参与性行动研究。女性联合研究人员在几个月内使用创造性的视听方法制作了一部纪录片，在其中描绘了她们在家庭内外占据城市空间的方式。我们在此特别关注城市创伤的时间维度，因为它与移民妇女的空间传记相交叉。这对他们的行动产生了影响，这些行动也超越了公共和私人领域、国家和全球危机以及个人和社区反应的场所和规模。我们认为，暴力和创伤的逐渐累积和倍增的特征反过来又需要这些行动主义的逐步和多尺度发展。这些女性使用扎根和成长的生态隐喻来解释她们如何通过这些行动并直接从过去的创伤事件中“复活”。她们共同建立团结网络和联盟，并在新的城市家园中想象和实践另类女权主义城市未来和恢复模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市发展和长期洪水风险和复原力：随着时间的推移和跨文化的经验。来自亚洲、北美、欧洲和澳大利亚的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 河流是许多城市的命脉，但由于城市化和气候变化，预计洪水风险将会增加。需要在城市地区及其附近更好地管理洪泛区，以实现新城市议程的“公正、安全、健康、可达、负担得起、有弹性和可持续的城市”。许多司法管辖区正在寻求将人们转移或阻止人们远离危险洪泛区上的人造住宅“壁龛”，但事实证明这很难实现。我们对古罗马殖民社会以及长江、密西西比河和布里斯班河的历史案例研究显示了许多当代洪水风险问题的深层根源，例如与近期定居点相关的风险认知失败、支出的道德风险防洪基础设施、洪泛区逐渐侵蚀结构性干预措施所创造的保护“壁龛”的性质、中央“全河”方法的必要性以及在当地实施这种方法的困难。这些案例研究还提出了解决方案，包括采用原住民观点、激励当地参与者的好处以及提高对更可持续的洪水风险缓解的兴趣的历史教育策略。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>