<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>城市研究目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>理解隔离：过渡性思维和竞争空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231161007?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在种族隔离的社会中，空间通常是冲突和混乱的根源。日常地理常常通过复杂的运动模式进行导航，这些运动模式对“他者”及其空间实践很敏感。个人会调整和调整自己的动作，部分原因是因为对未知的恐惧。本文使用北爱尔兰界面社区的三个嵌入式案例，考虑空间“意义建构”过程如何减少对深度分裂社区中竞争空间的焦虑。该论文做出了三项重要贡献。首先，它将意义建构的概念延伸到对分裂社会中地理空间的集中解读。这标志着迄今为止主要局限于组织研究文献的理论的重要扩展，并提供了一个理论框架，可以更好地理解个人和群体对空间竞争和分裂的反应。其次，它确定了意义建构过程如何与我们所说的“联系方法论”结合起来，如何促使个人围绕过去的争论和当前的争议问题为自己和他人创造、打破和赋予意义。最后，它认为这些干预措施可以通过有争议的空间引发过渡性思维和新运动，这对那些在分裂社会中工作和生活的人来说是一个重要贡献。该论文借鉴了北爱尔兰一个更广泛的社区纪念项目的数据，该项目探讨了个人和社区如何集体穿越有争议的空间。我们认为，意义建构的过程可以重新定义参与方法论的参数，并为打破深度分裂的社会中的僵局提供独特的机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231161007?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越苍白：为节日设置公园围栏</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231160943?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 Pale 是古英语中“栅栏”的意思，“超越苍白”一词的意思是偏离可接受的行为界限。在这篇批判性评论中，我讨论了在公园安装临时围栏以确保门票节日的安全现在是否已经超出了范围。栅栏限制了进入，但它们也影响了公园空间的感知、使用和管理方式。我使用在三个不同的伦敦公园拍摄的照片来说明这些临时建筑的物质性，以及它们的美学影响、象征意义和持久的遗产。我认为，临时围栏会阻碍日常使用，为未来的入侵做好准备，以及限制进入的障碍正常化和节日化，从而对公园和公共空间产生持久影响。我的评论强调了栅栏经常被忽视的重要性，并说明了当代城市分裂和孤立的本质——公民越来越多地被栅栏围起来。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231160943?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西南亚定居持久性的长期趋势：对过去、现在和未来可持续城市化的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231161245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 西南亚在全新世早期出现了大型定居点，并在大约 6000 年前出现了世界上第一个城市社区，从那时起，城市就成为该地区的特色。它们在不同的环境环境中发展，包括美索不达米亚北部的旱作平原、美索不达米亚南部的灌溉冲积层和黎凡特更加多样化的景观。在本文中，我们使用了数百个遗址的数据集，从大约 12,000 年前最早的大型遗址到古典时期（2000 年BP），来研究随着时间的推移定居点可持续性的趋势。我们使用占领的持续性作为可持续性的代表，并比较不同土地利用区域的定居轨迹。在这些空间和时间尺度上比较城市和住区使我们能够解决新城市议程框架中的一个关键问题：如何通过土地的可持续利用最好地支持城市发展。我们发现，最高水平的持久性并不总是与高农业生产力地区相关，并且一些寿命最长的定居点位于边缘环境中，可能位于交通网络的关键点。我们还发现，在不需要大规模资本投资或特定形式的经济和社会组织来维持高水平农业生产力的景观中，持久性得到增强，并且可持续性与社会复杂性呈负相关。我们的结果表明，通过考古学获得的千年时间尺度可以使我们确定大型中心持续存在所需的政治、社会和生态条件。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231161245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育不平等的变化还是稳定？重大城市政策背景下的教育流动性和学校效应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231162774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市地区面临着日益严重的社会不平等，各国政府试图通过社会政策来解决这一问题。这项研究探讨了荷兰政策史上最雄心勃勃的城市政策之一，旨在提高荷兰最贫困地区之一的弱势儿童的教育程度。我们调查了在该计划的第一阶段，基于父母教育的教育程度不平等在多大程度上发生了变化。我们进一步研究学校特征在多大程度上影响教育程度，以及这些影响与针对弱势地区的政策干预有何关系。利用个人、学校和地区层面的登记数据来研究这些问题。我们发现，自该计划启动以来，家长教育对中学学业成绩的影响一直稳定，这表明不平等现象在该计划的背景下并未减少。此外，一些学校特征，包括社会经济地位和保留率，与解释教育程度的差异有关。我们讨论了我们的研究结果对基于地区和学校特征的政策项目公共资源分配的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231162774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>构建城市威胁：拉丁美洲和加勒比地区城市安全化的社会空间分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231160948?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在人们日益关注拉丁美洲和加勒比城市暴力的背景下，本文对城市安全化进行了综合分析，其中涉及将问题、空间和人口构建为安全威胁。该综合报告有助于关于城市研究和批判性安全研究的辩论，这些研究重点关注新自由主义作为城市安全化的驱动力，并将军事化作为其主要表现形式，强调安全化的嵌入性、情境化和历史情境性质及其多种表现形式。本文提出了一个安全化过程的社会空间分析框架，重点关注其原因、表现和后果，同时捕​​捉其与城市空间特征的辩证关系。本文将列斐伏尔对空间社会生产的概念与瓦克匡特对刑罚协助国家的分析结合起来，并使用我们研究中的主要数据补充的二手资料，表明该地区的城市安全化取决于四个共同的社会空间维度拉丁美洲和加勒比城市——种族隔离、领土污名化、重叠的不安全感和领土斗争。本文使用多维框架，说明了在与犯罪分子斗争的背景下未得到解决的殖民主义遗产和国家权力概念如何推动城市安全化，并使其目标和技术多样化，超越军事化。在安全化逻辑下，看似进步的计划也被证明会偏见边缘化群体并破坏民主价值观。本文最后呼吁进行进一步的多学科分析，以解释该地区和其他地区当代形式的城市安全化的社会空间和历史特殊性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231160948?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希望与治愈的比较城市化：城市化和战后叙利亚和波兰重建的困境</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231163978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文通过提出一种“有希望的比较”方法扩展了比较城市主义的范围，其中我们探索了战后波兰和叙利亚之间的异步比较。与第二次世界大战期间波兰建筑师将城市设计作为“希望的实践”的方式类似，当代叙利亚建筑师现在正在起草重建计划，即使其实施在政治上似乎不太可能。然而，诸如希望之类的伦理、情感立场在比较城市主义的方法论中可以发挥什么作用？在我们的比较策略中，激进希望的作用有三个。首先，它在两个被城市化破坏的城市之间建立了比较联系，从而对抗战争的破坏性联系，以及叙利亚资本主义的破坏性联系，并强调复原力和人与人之间的联系（这也开辟了治愈的潜力）。其次，激进的希望提供了知识的时间重新定位，将分析从痛苦的过去转向开放的未来。第三，通过这种方式，充满希望的比较成为思考有关重建和财产制度的具体伦理和政治困境的实用工具。当冲突仍在进行时如何思考重建，以及如果财产制度现在被武器化作为冲突的一部分，如何避免在财产归还和重建过程中无意中再现这种暴力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231163978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>收入两极分化、支出和澳大利亚城市中产阶级</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164922?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 近年来，由于两极分化的进程，人们越来越担心中产阶级的“空心化”。在本文中，我们研究了极化的不同概念，并引入了支出调整极化的概念，该概念不仅考虑收入，还考虑家庭层面的各种关键支出类别：住房、杂货和膳食、交通和能源。通过分析《澳大利亚家庭、收入和劳动力动态调查》的纵向数据，我们发现，当某一年收入群体的相对规模基于支出调整后的收入时，澳大利亚社会的两极分化明显加剧，中等收入家庭较少。收入而不是支出前收入。当考虑到住房支出并且具有独特的空间格局时，这种两极分化尤其突出。相比之下，我们的分析没有发现任何证据表明澳大利亚在 2005 年至 2019 年间出现了两极分化的时间模式，无论使用哪种收入衡量标准，收入群体的规模随着时间的推移都没有发生实质性变化。我们认为，需要对极化及其与“空心化”过程和不平等加剧的关系进行更细致的概念化，为城市学术和政策提供信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164922?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷儿乌托邦：骄傲行走在现代主义昌迪加尔</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164074?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在本文中，我们通过对城市空间的理解来推进乌托邦项目。尼赫鲁在谈到昌迪加尔时宣称：“让这成为一个不受过去传统束缚的新城镇，迈向未来”。昌迪加尔由勒·柯布西耶 (Le Corbusier) 和他的团队于 20 世纪 50 年代设计，无论从象征意义还是物质意义上都旨在推动印度迈向现代化。尽管昌迪加尔是按照社会主义和世俗主义的理想而建的，但它在很大程度上是一座精英城市。本文追溯了 2013 年发起的酷儿骄傲游行，以了解非规范群体如何挑战和颠覆昌迪加尔的规划。我们在本文中的尝试是要反驳对昌迪加尔的乌托邦式的理解。我们通过将骄傲行走解读为颠覆性时刻来做到这一点，为公共空间赋予了新的可能性和意义。作为宏伟城市规划想象的一部分提出的技术解决方案永远无法让我们更接近乌托邦。相反，我们认为，正是通过骄傲游行等事件造成的破坏，我们才慢慢迈向乌托邦。在提出上述论点时，本文突破了酷儿理论和城市乌托邦想象的界限。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164074?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自己的交通工具：新闻摄影镜头下当代墨西哥城公共交通中的女性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231163010?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文建议利用新闻摄影来了解当代墨西哥城女性的城市流动实践。在整个分析过程中，出现了经济暴力、时间匮乏和性骚扰等各种问题。总的来说，本文认为，通过分析特定社会和历史背景下不同媒体中流通的文化表征，可以使城市交通的特定体验变得可见，从而丰富当前的城市交通学术。具体来说，本文探讨了材料分析如何使女性在墨西哥城使用公共交通时经历的各种不同的遭遇变得可见。本文指出，人文和文化研究领域已经有大量的学术成果，可以将其纳入现有的城市交通实践研究中，增强我们对此类实践在特定地点和时间段的独特性的理解，并最终有助于对它们有更复杂和细致的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231163010?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：关爱地方：英格兰乡村的社区发展</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164083?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164083?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：醒来，这是约堡</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169627?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169627?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过边界扳手自下而上的集群品牌：中国景德镇陶瓷集群的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231163778?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 人们越来越认识到，集群的演进、开辟新的发展道路，需要引进各种外部资源，特别是外部人力资本。然而，外部人才往往对遥远的地方了解不充分；因此，集群面临的一个关键挑战是克服缺乏知识和不熟悉的问题，以确保外部人才了解集群的本地资产以及（重新）定位在那里的可能性。因此，集群打造集群品牌非常重要，即将集群资产“向外”推广，打造积极、知名的品牌。虽然地方品牌已经成为城市地理学的一个既定主题，但集群品牌迄今为止在经济地理学的现有集群文献中尚未得到充分研究。此外，经过深入研究的地方品牌文献和有限的集群品牌文献往往主要关注由政府机构发起的官方、自上而下的品牌塑造。相反，本文表明，品牌塑造还可以涉及有机的、自下而上的过程，由不同个体参与者的代理机构驱动，并与政府参与者合作。通过对中国景德镇陶瓷集群这个艺术和创意集群的案例研究，它揭示了足智多谋的个体参与者（概念化为边界跨越者）如何通过他们的个人网络和知识，成为提高集群在相关行业的合法性和知名度的强大推动者。流动性，从而有助于吸引外部人才进入集群。更具体地说，该研究确定了三种自下而上的集群品牌机制，即：在本地召集临时集群；参加外部临时集群；并通过数字媒体进行展示。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231163778?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：新兴东京：设计自发城市</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231171302?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231171302?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭财富的绅士化：年轻成年业主的父母礼物和邻里分类</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164904?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文评估了父母礼物在年轻成年购房者的邻里分类中的作用。我们利用荷兰两个大城市地区的高质量个人注册数据。虽然之前的研究表明，接受礼物的年轻人会购买更昂贵的住房，但人们对礼物在年轻人购买房产中的作用知之甚少。我们的研究发现，父母的礼物流入房地产市场的方式在空间上不均匀。与没有礼物的搬家者相比，有父母大量礼物支持的搬家者更有可能进入地位较高且高档化的城市社区的业主自住住房。这项研究表明，这一现象只能部分由家庭和父母特征以及住房价值分配不均来解释。剩下的效应表明，父母的礼物也在空间居住决策的权衡中发挥着作用。结论讨论了我们的研究结果对有关住房造成的阶级和代内不平等（再）生产的争论的影响，并为进一步研究提供了途径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164904?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈瓦那商品化？古巴大都市的私人积累、资产化和市场化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231165381?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在全球南方，城市越来越多地围绕国际资本市场的金融压力进行自我重组。因此，有时有人假设北半球国家创造的金融创新正在向“南半球”转移。然而，尽管跨国资本正在进入南方地区和其他改革领域，城市商品化的道路却是崎岖不平的。在古巴哈瓦那，政府最近将自由市场房屋销售合法化，促成了前所未有的跨国房地产热潮，古巴移民和国民购买了许多房屋，并将其改造成餐馆、酒店或短期出租。然而，由于内生和外生的市场约束、疫情以及国家当局和拥有财产的私营企业家之间复杂的互动，古巴式的商品化仍然是一个不完整且充满争议的过程。即便如此，无债资产化压力显然正在重新定义哈瓦那的社会主义房地产市场。虽然国家鼓励外国直接投资国有酒店和合资企业，但跨国汇款有助于哈瓦那私人住房的商品化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231165381?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国契约社区中交付共同财产：法律、权力和实践</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164930?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了中国契约共同体中共同财产是如何产生和界定的。上海是中国最发达的城市之一，房地产市场蓬勃发展，本文以上海为案例研究。该研究分析了上海各区政府国土、建设和住房部门之间以及与开发商之间的权力关系，特别是在土地租赁、施工许可和所有权登记等开发阶段。文章借鉴新制度主义的理论框架及其城市空间路径依赖的概念，揭示了开发商侵犯房主共同财产的原因。在房地产开发法律法规体系薄弱的情况下，各区政府部门相互推诿责任，开发商却掌握着相当大的权力。文章的结论是，共同财产带有发展阶段启动的权力动态的印记，因此需要更多的认识。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231164930?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果自动驾驶汽车被引入城市会怎样？反事实分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231165420?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 由于未来高度不确定，自动驾驶汽车对城市空间规模的影响仍然不明确。本文使用反事实分析技术来研究自动驾驶汽车对美国大都市区城市扩张的影响（如果之前已经引入自动驾驶汽车）。我们认为，距离成本和拥堵成本是交通成本的两个组成部分，对城市扩张具有不同的影响，应该在自动驾驶汽车研究中得到解决。通过将历史数据与将自动驾驶汽车引入城市的假设场景相结合，我们发现，如果将自动驾驶汽车引入城市，城市扩张而不是城市致密化将是主要影响。研究结果表明，如果自动驾驶汽车在未来得到广泛采用，它们对未来城市扩张的影响可能与反事实的过去相似，甚至更大。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231165420?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：拉开帷幕：全球移民治理中的城市外交</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231170627?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231170627?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>就业机会与劳动力市场结果的相关性：圣保罗大都市区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231165481?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本研究以南美洲最大的城市中心圣保罗大都市区为案例，提供了就业机会对劳动力市场三个不同维度（参与度、就业和非正规性）影响的证据。该证据是通过结合家庭和就业地点的信息并使用概率模型和工具变量策略来获得的。结果表明，更好的工作可及性提高了男性尤其是女性的就业概率，就业概率弹性分别约为 0.05% 和 0.15%。此外，我们发现，更好的就业机会只会对女性的参与概率产生积极影响。这组证据有利于促进更高住宅密度、交通基础设施和家庭支持服务的政策。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231165481?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评研讨会：[Un]Grounding</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231170734?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231170734?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市研究最佳文章 2022</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231174087?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231174087?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有义务的明智自由：新加坡先进的新自由主义发展治理经验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169206?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管受到批评，智慧城市解决方案主义的言论在世界各地赢得了欢迎和投资。作为回应，本文质疑智慧城市项目中的中立性概念，并研究了智能品牌作为控制技术的基本原理。该论文阐述了尼古拉斯·罗斯的观点，即自由主义治理的核心原则是通过经济最大化、自我负责和自治的框架来创造并强制实现一种理想的自由形式。该框架适用于作为新自由主义发展国家的新加坡智慧国家，以考虑如何将智慧城市理解为一种治理技术。该研究通过混合方法分析进行，以揭示影响个人如何驾驭智慧城市的话语框架。这种方法确定了现实变得可治理的多种方式之一，通过政府和公民经验的并置提供关系视角。数据来自三份重要的政府文件、对新加坡居民的在线调查（n = 255）和主要知情人访谈（n = 9）。结果表明，新加坡的数字环境具有促进自由、培养顺从人口的潜力。此外，新加坡的案例凸显了对智慧城市项目进行情境分析的必要性，以探索治理潜力，尤其是超越西方视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169206?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评论坛播客：The Surrounds</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172588?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172588?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新分配水资源：跨越公民驱动的重新市政化的门槛</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自2008年以来，“水资源重新市政化”的号召已成为整个欧洲水资源流动的关键战略。重新市政化旨在反对紧缩框架下新一轮的私有化计划和水商品化浪潮。然而，水运动缺乏对重新/共享问题的直接参与，导致在实践者和学术领域，水重新市政化的要求与共享实践之间的联系未被充分探索。本文将有关共同化和重新市政化的文献进行对话。它研究了能够跨越市政治理范式门槛，转向植根于共同实践的更加集体和情境化的水治理模式的条件。本文运用了重新分配水的概念来捕捉这一过程，并基于西班牙特拉萨水重新市政化的案例研究提出了一个分析定义。 2019 年，Terrassa 实现了重新市政化，创建了一个公民水观测站。实证研究结果表明，特拉萨天文台的水活动人士每天都在通过制度拼凑和（重新）谈判权力和自治的实验过程来回收和再生产公共资源。这个由公民主导的观察站正在确保资源被共同共享、用于公共利益并复制公共资源。该研究的结论是，水重新市政化可以作为实现重新共享过程的重要一步。然而，公共管理体制下重新共享水的制度化面临着多方面的紧张局势，值得活动家和政策制定者关注。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人人幸福的城市：中国城市农民工休闲的代际差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231168294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 日常休闲为农民工与当地人的相遇创造了机会，这些相遇在城市农民工进一步融入城市的过程中发挥着重要作用。然而，农民工并不是同质的，代际之间存在着显着的可识别差异。本文分析了中国广州农民工的休闲模式和限制，特别关注代际差异。根据2018年的调查数据，我们识别出三种休闲模式，即转型型（即休闲消费较高、休闲出行距离较长）、延长型（即休闲时间较长）和传统型（即休闲消费较低、休闲时间较短）。时间和较短的行驶距离）。此外，还观察到显着的代际差异：首先，虽然变革模式倾向于成为新一代的选择，但第一代几乎一半的人保留了传统模式；其次，第一代人主观上倾向于报告更实质性的休闲约束，但他们的休闲模式反而更多地受到客观约束指标的影响，如性别、工作时间、与家人同住和居住地点等。新生代更多地受到主观约束指标的影响，如休闲态度、缺乏志同道合的同伴或出行选择等。本研究通过提供考虑休闲行为多个维度的休闲模式类型学，进一步揭示了动态城市背景下农民工休闲生活的多样化，为现有文献做出了贡献。研究结果表明，两代人对休闲的重视程度可能不同，这表明中国城市的新移民不可避免地会发生生活方式的改变。我们的研究结果也可能为政策制定者提供一些建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231168294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独自一人，但并不孤单：为孤独腾出空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169669?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市设计师通常旨在通过在（半）公共空间提供更多社交互动机会来减少主观的孤独感。这些方法可能对那些因社会孤立而感到孤独的人有益，但他们忽视了广泛的其他孤独经历。事实上，感到孤独的原因有多种，而且往往无法通过更多的社交接触（很快）消除。引人注目的是，许多孤独的人甚至被发现更喜欢独处，有时甚至从中受益。然而，这并不意味着他们一定更喜欢留在私人空间。试图从公共空间中“计划消除”孤独和负面情绪（作为孤独的视觉表现）可能会加剧孤独：这表明孤独的人独自经历他们的经历，并可能将他们排除在使用同一空间的人们的社区之外。因此，我们提出了一种“矛盾的孤独干预”，即为孤独提供更多空间，以减轻其痛苦。更具体地说，我们通过以下方式提供满足孤独者多样化需求的空间想法：（1）消除孤独感，（2）提供反思孤独的机会，（3）允许发展归属感以及（4） ）让心灵摆脱孤独。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169669?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评文章：城市、气候与建筑；应对城市气候</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231168300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231168300?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>垂直比较：伊兹密尔和伊斯坦布尔高层建筑的争论</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231168054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 大型高层建筑项目是近年来土耳其建筑业崛起的核心。然而，这种纵向升级并非没有异议。持不同观点的学者、活动人士、记者和官员参与了媒体关于这一转变的原因和后果的辩论。在这些讨论中，利益相关者提出了城市垂直组织产生的各种环境、文化和伦理问题。本文重点关注伊兹密尔和伊斯坦布尔在关于土耳其人口第三大城市伊兹密尔的城市垂直性辩论中的并列，探讨了如何利用与最近城市新自由主义转型最强烈的伊斯坦布尔的这种比较来反对垂直性扩张。该论文认为，由于最近土耳其经济围绕建筑业的集中化、摩天大楼的高度可见性以及土耳其建筑业在伊斯坦布尔引发的城市转型的集中，摩天大楼已成为伊斯坦布尔融入全球一体化的具体象征。资本主义、新自由主义城市化以及伊斯坦布尔与土耳其其他城市中心之间的差异。这个例子将城市垂直度建立为一个话语轴，北半球以外的城市中心在这个轴上建立了彼此的差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231168054?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反思城市乌托邦主义：15分钟城市中社会混合的谬误</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169174?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市生活的概念正在不断发展，人们对创建更小、联系更紧密、超本地化的社区越来越感兴趣，在这些社区中，人们所需的一切都在 15 分钟步行或骑自行车的范围内。本文通过探索乌托邦城市规划和重建的历史，旨在通过消除弱势群体的种族隔离来创建可持续、包容和充满活力的社区，从而挑战了“15 分钟城市”作为解决城市弊病的灵丹妙药的概念。具体来说，我们研究了社会混合政策，这些政策是反复出现的自上而下的干预措施，将集中的城市劣势病态化。我们追溯了欧洲这些政策的演变，从花园城市运动到战后社会住房重建，再到目前的 15 分钟城市，我们认为这是隐形的社会混合。虽然此类政策可以在短期内减少劣势的集中程度，但从长远来看，它们往往是无效的，因为尽管尝试使贫困社区更加多样化，但贫困社区往往仍然如此。该论文认为，15 分钟城市将通过社区层面事实上的社会混合行动来实施，但这不足以解决导致空间不平等和剥夺长期存在的更深层次的结构性问题。我们建议，在未来的研究和政策制定中应考虑纵向分析和比较分析，并结合“城市权”的观点，以了解——更重要的是解决——为什么旨在实现社区规模公平结果的城市更新举措最终未能实现。递送。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231169174?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让权力变得可见：华盛顿特区的商业改善区和创意场所营造</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231174991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 商业改善区代表了一种私有化的城市治理工具，可以明显改变城市景观。在美国，商业改善区的种族化影响需要研究。通过对华盛顿特区这个深受种族主义规划历史伤害的城市的讨论，我们展示了商业改善区作为更广泛的创业体制的一部分，如何自 20 世纪 90 年代末以来推动了全市的中产阶级化。着眼于重建和“创意场所营造”的交叉点，我们揭示了这种商业改善区城市化中所蕴含的矛盾，它利用行动者网络的工作来重新评估城市空间，同时消除工人阶级的地方，而在华盛顿，它的黑人文化、政治和经济空间。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231174991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新衡量中产阶级化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231173846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 我们制定了基于期望的高档化衡量标准。如今的房产价值包含了市场参与者对社区未来的预期。我们将其与人口统计等面向当下的变量进行对比。为了将房地产价值中隐含的信号付诸实践，我们将一个社区的平均房价的百分位数与其相对于其大都市区的平均收入的百分位数进行了对比。我们将一个社区的房屋价值百分位数高于其收入百分位数的上升视为中产阶级化的信号。我们表明，房屋价值和收入百分位数之间的差距可以预测未来的收入增长。我们进一步根据现有的识别中产阶级化的方法验证了我们的指标，发现它与基于当地洞察力的定性分析有意义地一致。与现有的定量方法相比，我们获得了类似的结果，但通常是在较早的几年中观察到的，并且数据更为简洁。我们的方法有几个优点：概念简单、图形和地图形式的沟通灵活性以及每年在较小的地理区域内的可用性，并且延迟最小。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231173846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受新冠疫情影响的上海封锁期间粮食不安全与社会资本之间的关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 作为一种紧急情况，粮食不安全威胁着人们的福祉，而社会资本有望增强人们在这种情况下的抵御能力。本研究探讨了上海 COVID-19 封锁期间粮食不安全与社会资本之间的关系。我们通过随机抽样收集了 1064 名参与者的数据集。使用结构方程模型来分析封锁前后社会资本的动态。结果显示，封城后的社会资本水平高于封城前的社会资本。封锁前的社会资本预测了人们遭受粮食不安全的程度以及他们获取食物的方式。参与团购和与其他居民交换食物可以预测封锁后的社会资本水平。研究结果揭示了紧急情况与社会资本之间的相互作用。我们的研究理论上有助于从动态的角度理解社会资本。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将邻近政治化：激进的市政主义作为危机中的战略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231173825?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 随着新市政主义的成熟，前缀激增：从民主和自治主义到后增长和关怀市政主义。所有这些差异如何相互关联，以及与它们所参与的更广泛的运动有何关联？从认识论和政治角度来看，所有这些概念创造力意味着什么？我们如何才能为未来理论和实践的进一步发展提炼出最重要的经验教训？本文试图回答这些问题，并更准确地定义这一新兴实践领域的轮廓。首先，我们在新市政主义中界定了我们分析目光的目标——激进的市政主义。激进的市政主义不仅仅是城市中发生的进步政策，也不应该与务实、创业或以国家为中心的观点混为一谈。相反，我们认为这是一个关于如何通过城市或市政规模的协调行动来实现系统性转型的推测性假设，被理解为反霸权斗争的战略切入点。这里的关键是邻近性以及相遇和集会的邻近关系的政治化和社会化。其次，我们更深入地研究了我们所认为的标志着这一领域的四个显着维度——经济重组、政治决策民主化、政治女性化、生态转型——作为一个多维度的镜头，通过它来引入并定位于更广泛的领域。文献，构成这期双特刊的 15 篇文章。在这些对市政主义战略的理论和实践的贡献中，危机问题显得尤为突出：无论是在历史上，作为行动的动力和政治干预的机会，在操作上，作为可以说处于危机中的战略的结构条件和限制因素本身。最后，我们反思在当前形势下推行激进的市政主义战略的认识论、方法论和政治影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231173825?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解开数字城市民主知识创造的辩证方法：赫尔辛基电子参与式预算的一个关键案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231175247?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了芬兰数字参与式预算平台 OmaStadi 如何使某些城市知识和经验合法化，以从赫尔辛基市获得公共资源。通过结合定量数据分析、访谈和参与式观察的定性定量关键案例研究，我们主张采用辩证方法来揭示 OmaStadi 对民主的潜力和局限性。它代表了后福利城市背景下（及之后）数字城市民主知识创造的社会技术组合。一方面，OmaStadi 强制实施认知封闭，限制城市知识的规模、对象和时间性，而这些知识在基于简单多数主义的决策中被认为是合法的。这种封闭导致了个人主义和集体民主。另一方面，当更广泛的公众加入进来，形成关于正在进行的反对私有化和遗产腐烂的城市斗争的集体知识时，OmaStadi 促进了民主的认知开放。我们的论点超越了对数字知识制造和参与的二元和技术决定论分析，通过讨论平台化时代城市的民主潜力，建立在数字城市民主的新兴研究的基础上。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231175247?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自行车友好型城市实现了自行车公平吗？荷兰和德国城市自行车教育梯度分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172313?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在德国城市，较高的教育水平增加了人们骑自行车的倾向。然而，目前尚不清楚这种影响是否仅限于某些环境，例如自行车使用率较低或中等的城市，或者是否是一种更普遍的现象。本文提出并测试了关于教育对自行车运动的影响如何取决于整体自行车运动水平的相互竞争的假设：（a）自行车运动中的教育不平等可能会随着自行车运动的整体水平成比例地增加，或者（b）这种不平等可能会在高水平自行车运动中减少城市，因为其先进的支持骑自行车的流动文化鼓励所有社会群体骑自行车。我使用多级回归模型分析了来自荷兰和德国 143 个城市的约 50,000 名居民的约 150,000 次出行。结果介于相互竞争的假设之间，这意味着在自行车总体水平低、中或高的城市中，教育的影响同样大。因此，总体而言，更高的骑行份额也意味着更高的骑行权益，这并不存在自动性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172313?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分裂城市中的领导才能和政治参与：东耶路撒冷的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231175262?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 分裂城市中少数群体社区的领导人是否会影响群体成员与敌对群体进行政治接触的意愿？研究通常将群体成员与敌对群体交往的意愿与来自对立群体的个人之间的直接接触联系起来。然而，这种接触在分裂的城市中是有问题的，因为互动的机会很少而且不受欢迎。着眼于耶路撒冷有争议的城市空间，我们发现有迹象表明，东耶路撒冷社区领导的多元化性质可能会影响巴勒斯坦居民对通过市政选举与以色列当局进行政治接触的态度。 “中间人”的角色可以解释社区领袖在分裂城市中的影响力。它们促进其选民与其他群体的成员或机构之间的间接联系。我们的分析采用了 2018 年耶路撒冷市政选举前夕对东耶路撒冷巴勒斯坦居民进行的民意调查的原始数据。它对其他分裂城市的城市治理产生影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231175262?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市规划与智慧城市的知识政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231177688?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 智慧城市促进了对建筑环境的计算和数据驱动的理解，并有可能深刻地重新配置城市规划和治理实践。智慧城市化通常被认为是实现城市可持续发展目标的政治中立和对社会有益的方法，但对数据收集、算法分析和决策的强调往往会限制城市利益相关者对城市的了解和行动。在本文中，我们运用Artistotle在技术、认识和实践方面的知识美德来批评智慧城市、数据驱动的城市主义和城市计算理解的当前实践，因为它们与城市规划理论和实践相关。我们认为，智慧城市的兴起代表了 20 世纪早期到中期实证主义知识政治的部分回归，以及技术专家作为城市变革驱动力的重新确立。然而，我们也强调最近出现的以公民为中心的智慧城市是促进城市规划活动价值理性的机会。我们的结论是，在追求智慧城市的过程中，需要更好地整合技术、认识和实践，以确保数字化不会排除某些了解城市的方式，而是为支持城市发展的进步知识政治提供基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231177688?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货运物流与城市</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231177265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在本文中，我们认为城市研究应将货运物流视为正在进行的城市转型的一个组成部分。货物流动日益塑造着城市，其对可持续性、宜居性和正义的影响尚不确定。尽管如此，货运物流在城市研究中很大程度上被忽视了。本文试图解决这个问题。首先，我们回顾了有关城市货运物流的现有文献，发现它的大致特征是所谓的“技术理性模型”。其次，我们将城市物流置于城市变革的社会和政治进程中。最后，我们指出了城市学者在城市物流与城市变革之间的交叉点上探索的关键领域，以更好地理解货运物流在城市可持续发展转型中的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231177265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能和颠覆性基础设施：重建关于非正式城市的知识</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172582?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 智慧城市化是地理学和社会科学领域的一个既定研究领域。我们借鉴 2021 年 2 月城市研究特刊中确定的“世界化-地方化”策略，探索智能基础设施（智能城市主义的一种形式）如何以新的、富有成效的方式颠覆非正规性和城市发展的表征。关注智能基础设施的破坏性或麻烦的影响揭示了制定政策和实践的现场层面的考虑，其中承认其使用的微妙背景不仅可以为了解全球南方的能源转型提供机会，还可以为跨国家能源转型创造机会。学习。根据我们对开普敦 Qandu-Qandu 太阳能迷你电网项目的集体见解，我们概述了太阳能颠覆性方面有助于重建非正式城市知识的三种方式：(i) 重新构建非正式城市的知识。在城市规划和政策制定中定位“正式”和“非正式”基础设施的概念； (ii) 强调公民自治的新途径； (iii) 将非正式城市重塑为持续创新和学习的场所。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231172582?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>偶然的公开：公共汽车上的纠缠</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231176659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 我们对公共交通的公共性如何构成的理解存在缺陷，这是本文的主要出发点。近年来，公共性通过两种平行的解读来阐明：一是通过静态宏观结构约束来看待公共性的政治经济解读；二是通过静态的宏观结构约束来看待公共性。第二，公共交通上的微观社交体现了一个就地、自发的公共空间。超越静态和自发性，我们阐明了动态的共同构成的公共性概念。基于最近研究公共交通上微观和宏观政治纠缠的工作，并依靠围绕印度大都市班加罗尔周围公交车进行现场观察和采访的移动民族志方法，本文将公共性作为一个偶然实体提供，该实体由通过过境的过程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231176659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲的地下城市化：尼日利亚拉各斯破碎的地下空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231174996?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 非洲正在迅速城市化，未来十年内可能会出现一些人口最多的城市。如此快速的增长使得防止城市扩张成为许多非洲城市的西西弗斯任务，因为农村边缘正在迅速转变为城市化空间。世界各地为解决一些城市挑战而提出的一项战略是越来越多地采用体积透镜来规划城市。具体来说，利用城市地下作为放置基础设施和释放城市表面空间的战略地点，从而可能有助于创造更加可持续、宜居、公平和公正的城市环境。然而，迄今为止，非洲城市的城市地下却很少受到关注。在本文中，我们以尼日利亚拉各斯为例，开始解决这一缺陷。我们对拉各斯的城市地下设施的使用情况提供了一项重要的长期分析（涵盖殖民时期和独立时代以来），重点关注公用事业（能源、电信、水）和交通基础设施。接下来，我们分析政治经济如何塑造地下使用和进入，特别考虑非正式互动，以及它们如何塑造地下使用和进入。最后，我们评估了城市地下为拉各斯和其他非洲城市的未来带来的可能性和挑战，并批判性地考虑了局部体量的活力及其周围的实践。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231174996?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新利用零售空间：探索利益相关者关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 零售业正在经历前所未有的变化，从购物行为的持续转变到零售商的合理化和经营失败。在国际上，这正在影响许多高度发达的城市中心的关键经济和社会作用。本文探讨了主要利益相关者如何应对适应未来城市中心的挑战。根据经验，本文借鉴了五个案例研究城市的一系列重新利用计划。从概念上讲，组合理论被用作分析框架，以了解异构网络如何结合起来重新利用城市中心。该论文做出了独特的贡献，揭示了挑战传统商业街规范的混合用途之间的共生关系，并表明利用共同愿望可以巩固富有成效的共同治理，并支持商业界为带来活力和增强复原力而做出的努力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯陆城市致密化的政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178190?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市密度是低碳生活方式、经济适用住房和全球土地利用模式等紧迫问题的核心。然而，对于许多人口密集的城市来说，不平等、气候排放和社会可持续性等问题往往仍未解决或被夸大。本文采用关系视角，探讨了挪威奥斯陆的城市致密化政治。本文认为城市密度是作为特定的政治项目组合而成的，旨在了解城市致密化项目所带来的成就，从住房政策到环境政策、财产计划和金融战略。基于对奥斯陆城市致密化战略和项目的定性研究，本文提出了霸权和反霸权城市密度话语的类型学，并有助于讨论如何组合经济、社会和环境上不同类型的城市密度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178190?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以补充货币支付的当地收入支持乘数：巴塞罗那市的比较评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231177138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 “新市政主义”进步运动推动了补充货币的发展，以刺激当地经济。公共行政部门可以发行补充货币或通过实现支出和接受支付来支持补充货币。为了评估和激励政策制定者的参与，需要采取措施来评估补充货币计划对当地的倍增影响。本研究展示了一种比较程序，用于分析巴塞罗那市议会以欧元和补充货币 REC 提供的当地收入补助金乘数。获得的结果表明，当以补充货币支付时，公共收入支持的地方影响可以得到增强，并确定了调节这种影响的因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231177138?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市隔离再现中的学校和住宅隔离：布宜诺斯艾利斯的案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178401?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 居住和学校隔离之间的联系被广泛认为是解释城市不平等的关键。然而，大多数研究都集中在北半球国家。本文试图确定社会经济居住隔离在多大程度上解释了布宜诺斯艾利斯（阿根廷）的中学隔离。基于线性规划方法，该研究提出了一个假设的学生分配模型，该模型考虑了学校的容量，并用作与真实社会经济学校构成进行比较的理想典型。本文利用隔离差异的“分解法”分析隔离指数的差异，并进行局部隔离分析，发现在隔离程度较低但社会不平等程度较高的居住环境中，学校隔离是一种允许维持分化空间的社会机制。以及群体之间的距离。在讨论“隔离的恶性循环”的概念时，本文主张多领域隔离方法的潜力，以了解不同领域如何以明确和复杂的方式发挥作用，以加强城市隔离。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231178401?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：不良贷款，不良人员。西班牙的生活和与抵押贷款债务的斗争</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182302?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182302?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣地亚哥非正规住区的再生产：住房政策、人口再增长周期和作为政府制度的“贫困政治”</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文分析了 1990 年至 2018 年间智利圣地亚哥市非正规住区的持续存在，这是一个民主政府时期，其特点是贫困率下降，但矛盾的是，国家努力通过增加住房供应来减少非正规性对于低收入群体。基于包括文献分析和对贫困城市居民和政府行为者的访谈在内的定性研究，我描述了一种非正规住房再生产机制：非正规城市化的周期性再人口，即非正规居民的搬迁和非正规居民的重新占领的相互交织的过程。新家庭的定居点。与将非正规住房解释为居民贫困所产生的对非正规性的二分法理解相反，文章表明，人口再增长周期响应于围绕我所说的“贫困政治”构建的政府政权，该框架将非正规住区标记为“贫困的空间集中”，从而形成干预的空间区域。虽然这有助于国家将非正规住区作为贫困政策的对象，但居民将政策的类别动员到合法的非正规实践中。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人力资本和住房供应对城市增长的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182074?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 我们实证分析了人力资本和住房供应对美国和中国城市增长的影响。整合住房供应的异质性有助于确定积极的人力资本冲击如何转化为更多的人口、更高的房价或更高的工资。为了因果地估计这种影响，我们使用丰富的城市数据集，使用双重选择后的方法选择我们的控制，并用历史教育机构的人均数量来衡量人力资本。我们发现人力资本对城市人口、房价和工资增长产生积极影响。虽然弹性住房供应增强了对城市增长的影响，但它降低了房价增长和工资增长。我们的结果表明，人力资本提高了两国的生产力，并且仅在美国起到了便利的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231182074?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>治理能力，而不是地方——如何理解城市发展中社会可持续性的实施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179554?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在城市发展中实施社会可持续发展是一项复杂的工作，需要替代的治理形式。本文利用能力方法作为评估框架，以更好地理解此实施过程。通过对两个荷兰城市发展项目的深入案例比较，该研究分析了协作治理情况（即参与者、活动和阶段）与城市地区居民能力扩展的关系。研究结果提出了城市发展中社会可持续性“以能力为中心的治理”的三个原则：（1）将人类逻辑融入城市治理情境中；（2）在强有力的目标承诺与实验方法之间取得平衡；（3）将社会可持续性实施制度化。文章的结论是，社会可持续性的实施需要一种概念化，即人们生活的改善不应被视为一系列基于地方的政策干预措施的不言而喻的后果，而是应被视为应不断反思和学习的指导原则。在城市发展过程的不同阶段。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231179554?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：土地权利制度下的中国城市发展</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 06:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>