<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《城市研究》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>重新学习西方以外城市的文化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241240951?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。城市学者长期以来一直致力于研究文化在城市中的作用。通过追溯这场辩论，本文概述了文化作为城市研究对象的演变，并希望解决这一文献中的两个持续趋势。第一个是地理和理论欧洲中心主义的文化观，通常将西方以外的城市视为例外，或需要通过与西方案例或理论模型进行比较来验证；第二个是新自由主义下的经济主义文化观，忽视了文化的政治和意识形态层面。作为克服这些局限性的一步，本文围绕“重新学习”的概念展开，将记忆、非正式性和冲突的遗产重新插入城市文化辩论中。本文借鉴了哥伦比亚波哥大“Avenida 26”街道的民族志，表明在隔离和城市暴力中，非正式的文化实践很难通过当前的城市文化框架来掌握。然而，他们鼓励人们打破这种框架，通过日常琐碎活动，引入不同的共处和在空间中穿梭的方式。这些多面的文化现实促使我们“重新学习”任何地方城市的文化，并推进对非西方城市空间进行认真对待的文化理论化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241240951?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多伦多 PATH 的发展：组建私营城市治理机构</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文探讨了多伦多的城市 PATH，这是一个 30 公里长的地下人行隧道和高架人行道网络，连接购物区、住宅楼、公共交通和市中心目的地。作为案例和启发式方法，本文将多伦多的 PATH 定位为私人城市治理形式的集合，探索新兴和不断发展的权力和责任组合，用于管理难以简单区分“公共”或“私人”的城市空间。作为城市集合，PATH 包含潜在和实际的实体和关联，是相遇的积累。我们认为，PATH 及其治理从来都不是一个稳定或静态的实体，而是临时的，揭示了不断发展的联系、联盟和政治经济潜力。我们认为 PATH 是不断变化的治理关系的重写本；是刻在建筑环境中的多种含义、愿景和相遇。通过关注公共和私人遗迹、路线指引和可见性以及私人垂直化企业，我们强调实践、逻辑、过程、城市参与者及其历史如何碰撞形成脆弱的、临时的城市联盟和愿景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析模型及其在城市研究和政策中的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237410?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。城市非常复杂，我们不断建立模型来表示、理解和尝试规划它们。模型代表了城市单一配置和普遍理论之间的中间地带。这就是它们有价值且易于传播（在地方、机构和语言之间）并不断发展以适应新想法、当地条件和/或其他模型的原因。当谈到分析性城市模型（即为研究或模拟其部分结构或动态而开发的城市分析表示）时，学术界缺乏关于背景和流通如何影响其内容、使用和解释的理解。在跨越地理和学科界限的流通过程中，分析性城市模型及其接受度会发生什么变化？不同的学科如何与分析性城市模型互动、贡献并受到其影响？城市模型的流动性对我们理解城市有何影响？在本文中，我们采用政策流动性框架来分析分析性城市模型的流通。我们以六个典型模型作为案例研究，通过传记信息和模型分析来确定它们的假设是如何产生的，以及这些模型是如何在不同政策和应用领域传播的。本文的第一个贡献是通过实例证明我们关于背景影响的假设是一致的。我们还表明，高度可转移/移动的模型具有与偶然因素相关的共同特征，例如其创建者的传记、制度背景和权力关系的传统标志。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237410?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绅士化是否会限制低收入家庭的住房市场？纽约和旧金山大都市区家庭居住流动性的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本研究通过关注 2013 年至 2019 年的纽约和旧金山大都市区，调查了绅士化是否限制了低收入家庭的住房市场。我们调查绅士化是否与受影响社区低收入居民的迁出增加和迁入减少有关，以及绅士化如何影响迁出者的搬迁地点。我们利用独特的纵向数据集来比较两个极端的区域背景，这两个区域的特点是巨大的负担能力挑战和严格的住房监管。通过这样做，本研究旨在提供对绅士化和住宅流动动态的更细致的理解，避免广泛的概括或狭隘地关注单个大都市背景。研究结果表明，在这两个地区，与非绅士化社区相比，低收入家庭确实更有可能离开绅士化社区，而与高收入家庭相比，他们进入绅士化社区的可能性更小。该研究还发现这些低收入迁入者随后的居住情况好坏参半。根据这些发现，我们为旨在改善快速变化的城市地区低收入家庭住房和邻里准入的研究和政策提供了启示。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以自己的方式进行绿色环保：城市克服可持续发展的制度障碍的务实和进步手段</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239788?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。为了发挥其在可持续发展方面的领导潜力，城市既需要象征性资源（如社会资本和合法性），也需要物质资源（如财政和技术支持）。城市研究的最新研究表明，城市通过利用更广泛环境的支持来克服城市可持续发展的制度障碍。然而，我们认为，资源需求因城市是关注还是忽视可持续发展而有所不同。通过对不同城市可持续发展管理人员以及城市网络和支持组织的代表进行深入采访，我们发现，城市表达了不同的象征性和物质资源需求以及获取这些资源的手段。当城市表达务实需求时，它们寻求展示政治可行性并寻求同类城市的合法性；当城市表达进步需求时，它们旨在突破技术可能性的界限并向世界传播它们的成就。由于城市需要不同的外部支持，现有研究对“领先”城市的关注偏向限制了我们对城市如何克服气候行动的制度障碍的理解，尤其是当这些障碍很高时。我们的研究结果为有关城市可持续发展的制度驱动因素的城市气候变化战略文献做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239788?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墙壁与开口：伊斯兰堡非正式社区的遏制政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。在当今的许多大城市中，极端富裕和贫困的空间往往相距甚远。城市官员、私人开发商和富裕居民经常通过在社区之间建造实体墙壁和围栏来“纠正”这种相距甚远但极不平等的社区之间的紧张局面。在精英社区中，围绕低收入社区建造的围墙内外空间之间的界面是什么？居住在为控制社区而建造的围墙内的人们如何与这种控制基础设施互动？本文通过介绍伊斯兰堡（巴基斯坦）富裕社区中一个名为法国殖民地的低收入和非正式围墙社区的社会空间分离政治来解决这些问题。它表明，法国殖民地周围的围墙不仅是一种无效的密封装置；具有讽刺意味的是，它的多孔性还促使相邻的富裕居民撤退到他们的大房子里并竖起他们的边界墙。墙壁不仅使试图控制低收入社区的存在和发展的外人的意图和焦虑显而易见，而且围绕非自愿建造的围栏的空间实践和谈判可以最大限度地减少他们的限制意图，并为封闭社区提供要求空间权利的机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居住在数字空间：城市流动正义的信息权</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。空间通常是在物理生产之前以数字方式生产的。本文探讨了如何扩大城市权利，包括占用数字空间来生产“居住”交通空间。我们关注德克萨斯州达拉斯反对高速公路扩建的动员，提出以下问题：（1）通过流动正义的视角，空间的构想、感知和生活机制是什么；（2）对技术信息的索取如何挑战主流交通政策和项目；（3）参与者如何居住在数字空间？我们对三份文件中的交通规划叙述、可视化和公众意见进行了定性分析：达拉斯市中心总体评估流程、新达拉斯 I-345/45 框架计划联盟和关于拟议公路变更的公众调查数据（n = 1241）。研究结果表明居民如何挑战通常在概念规划空间中确定的交通“需求”。此外，可以利用技术来产生差异空间，从而改变公路项目的轨迹。通过占用和生产数字空间来挑战制度化知识的合法性，是城市权利更大主张的一部分。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧缩时期的大型项目：民粹主义、政治化和新自由主义共识的突破</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文借鉴新自由主义和民粹主义的文献，探讨了针对标志性大型项目的争议性政治的潜力，这些政治促进了社会政治化，并在持续紧缩的背景下有效地挑战了新自由主义对持续增长和竞争力必要性的共识。以瓦伦西亚的案例为切入点，本文研究了决策者和全球建筑师如何动员标志性大型项目和活动来为该市的新自由主义城市政策争取共识，而经济资源较少但方式新颖的反对派运动则提供了另一种叙事来解释城市政策及其社会后果。从实证角度来看，本文借鉴了 35 次半结构化研究访谈和对国家和地区报纸的新闻报道分析。采访对象包括城市环境专业人士、商业协会成员、政党成员、民选政治家、记者、社区代表和参与的社会运动成员。从理论和实证角度来看，瓦伦西亚的案例提出了重要的问题，即民粹主义战略是否有可能促进政治化并挑战新自由主义后政治共识。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智慧城市，虚拟未来？——爱沙尼亚塔林城市参与者对调解数字技术和城市空间的兴趣</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。随着数字技术日益融入城市，城市空间被重新配置。虽然现有研究已将城市参与者在实施数字技术方面的作用视为智慧城市化框架的一部分，但尚未充分考虑城市空间对各个利益相关者的作用以及这对他们如何为数字城市做出贡献的影响。因此，本文探讨了城市参与者在调解城市空间采用数字技术方面的共同利益。它借鉴了关于数字技术的空间影响、数字城市发展和城市治理理论的文献，以构建城市参与者调动资源和合作以保护其利益的机构。本文深入探讨了在一个中等规模的欧洲城市——爱沙尼亚塔林——中，数字技术采用和城市空间使用的利益是如何交叉的，以及这些利益如何在当地治理中的当地关键利益相关者之间融合。基于对访谈的主题分析，本文认为，数字技术将功能从物理城市空间中分离出来的潜力应该在当地参与者的利益背景下理解。因此，建议将智慧城市化理解为一个框架，通过该框架，城市参与者试图抓住数字技术的好处，同时不损害其在城市空间的利益。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础设施政治：概念映射与批判性评论</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246206?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。基础设施政治的概念在城市研究中被越来越多地使用，因为它有助于探索城市化进程、城市状况和城市生活。鉴于其相关性，本文概述并批判性地回顾了构成其含义的主要分析线索，即传统和大众基础设施政治。这些线索揭示了当前将基础设施政治划分为两个独立的、对立的领域的趋势，这些领域将这一概念与特定的霸权和下属行为者、实践和过程联系起来。本文将这种趋势问题化，并提出对基础设施政治的更广泛理解，即一个普通而有争议的政治舞台，在这个舞台上，不同的参与者发展出以多方面、冲突的方式共存的政治基础设施库，而不是作为独立的领域。借鉴政治民族志对政治的理解，基础设施政治被认为是传统和大众基础设施政治相遇和融合的汇合点。这表明，基础设施研究和政治民族志之间可以进行相互交流，从而改善我们对基础设施政治的理解，首先，通过促进对霸权和从属政治基础设施参与者和实践之间的重叠和相互依赖关系的更细致的考察；其次，通过解决基础设施在实现和实现这种重叠和相互依赖关系方面的关键作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246206?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡这座国际都会的不满情绪</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246913?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。大量关于“落后地区”的文献涌现，这些文献捕捉到了全球化的强烈反对，并强调了落后于世界城市的地区。本文通过新加坡背景下的不满情绪，整合了“落后地区”和世界城市文献，使用情绪分析和主题建模以及对当地专业人士的采访来揭示不满情绪的多维方面。我们关注引发针对外国印度专业人士不满的新加坡-印度全面经济合作协定，表明跨国流动产生的世界化通过金融业务和郊区住宅中心的种族化和空间化加剧了城市内部的不平等。城市内部不平等的不满情绪扰乱了国家多年来为减少新加坡世界城市的社会排斥和差异而培育国际化空间的努力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246913?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我把日常抛在身后，日复一日”：柏林 Fünf Morgen Dahlem 城中村复仇中产阶级的声音和空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249061?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。在统一后的几十年里，柏林的绅士化和重建进程加速，然而研究调查的焦点往往集中在克罗伊茨贝格或新克尔恩等地区——媒体将柏林描绘成一个享乐主义、坚韧不拔、艺术气息浓厚的地方。这些分析很少涉及声音监管如何通过投资资本重塑柏林。本文以先前对柏林住房开发和重建的研究为基础，但它以柏林西南部研究不足的富裕地区达勒姆为中心。虽然这个长期富裕的地区不一定会经历新建的绅士化，但像 Fünf Morgen 这样的豪华开发项目引发了声音和空间冲突，凸显了中产阶级不同派系之间的分歧。本文通过对近 10 年前建成的 Fünf Morgen Dahlem 城中村周围的声音和空间斗争的微观考察，展示了豪华住宅项目如何塑造城市的声音和空间氛围。通过对这个以前被美国陆军占领的地点的日常生活进行讨论和民族志研究，本文探讨了这些项目在实例化后所创造的城市氛围。它通过已经富裕的城市地区的声音和空间冲突证明了新自由主义私有化进程的运作。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249061?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲城市研究：贡献与挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239184?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。非洲城市研究是城市研究领域中一个不断增长但仍然稀缺的分支，尤其是考虑到非洲城市化模式的规模和多样性。本期虚拟特刊旨在回顾过去五十年中城市研究中发表的有关非洲城市的学术研究。在本社论中，我们回顾了非洲城市学术研究的贡献，并介绍了一系列文章，以强调它如何塑造了城市研究的关键领域。我们还注意到城市知识生产中持续存在的缺陷所面临的挑战，并提出了未来工作的方向。本次讨论为我们了解非洲城市状况和城市学术研究的总体发展轨迹提供了一个视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239184?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小城市成为青年移民融入的场所</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237416?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。印度的结构转型过程并非长期的农村-城市向大都市中心的迁移，而是以复杂的迁移和分散的城市化为特征。本文发展了具有多尺度权力的城市概念，以提出一种基于地点、流动性敏感的方法和关系方法的城市理论，将较小的印度城市置于更广泛的移民融入叙事中，超越全球和普通城市以及国内和国际移民的限制性二分法。通过两个案例研究，本文展示了尽管由于治理薄弱和非正规经济而导致的低尺度地位，较小的城市如何塑造不同的就业机会，并为国内移民创造空间和时间上不同的流动性。然而，融入仍然取决于基于赞助的社交网络，为来自不同社会位置的人创造差异化的体验；通过扩大欢迎年轻移民的基础设施和社会领域，更具包容性的融入途径是可能的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237416?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机构重新想象城市作为治愈正义：加尔各答和芝加哥的故事</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。为了解决城市中针对妇女的暴力问题，城市学者和规划者主要关注挑战有问题的城市建筑环境、社会规范和不平等的权力关系，但忽视了对受伤害的个人和社区的治愈。在本文中，我们感兴趣的是，机构在经历暴力和空间创伤的个人和社区的治愈正义过程中可以发挥的作用。在治愈正义学术研究的基础上，我们主张采取多层次的方法来解决妇女和边缘化社区在城市空间中长期经历的各种暴力，方法是修复社会和城市缺陷，同时照顾受影响的个人和社区的治愈和福祉。根据加尔各答和芝加哥不同群体妇女的日常生活故事，我们重点介绍了妇女通过各种机构行为在日常生活中重新夺回城市空间的例子，同时也建立了一种社区机构意识，最终走向治愈正义。治愈的时间组成部分是长期的，但培养可操作的机构对于走向治愈社区至关重要。因此，为了促进治愈过程，关注具体行动的日常行为可以为城市学者和规划者提供实用的工具，以了解社区的需求和愿望，并使城市变得包容和安全。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制印度城市宗教、空间和经济成果图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。我们采用社会空间方法，并使用我们在印度城市海得拉巴和孟买进行的空间代表性调查来分析城市空间与宗教之间的关系。在宗教与城市空间的交汇方面，这两个城市既有相似之处，也有不同之处。虽然穆斯林在这两个城市相对于印度教徒或耆那教徒等其他社区更加边缘化，并且居住在贫民窟/飞地中，但他们在孟买的地位相对较好。这部分反映在他们与孟买其他宗教社区的融合程度更高，或许也是这种融合程度更高造成的。关于城市空间与宗教关系的一个关键发现是，与隔离社区相比，混合（“灰色”）社区产生了更好的结果，例如贫困率更低、教育水平更高。这一发现对世界各地的城市都具有重要意义，可以作为评估隔离及其对经济发展结果的有害影响的一种方式。我们还认为，尽管过去三四十年来印度城市的宗教融合程度已经降低，但这一进程具有普遍性（即与印度背景之外的事物相关），而且远未完成，需要予以扭转。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国构建全球社区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245324?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。全球社区作为一种新的移民定居模式，已被证实有利于美国的居住多样性和公民参与。基于对世界最大的小商品集散地义乌市的实地调查，我们考察了中国作为新移民目的地国全球社区的形成。通过实地观察和对移民居民、社工和餐馆老板的深入访谈，我们发现了几个有助于社区演变的因素，包括移民的市场驱动的理性选择、当地政府的多方位服务和中国少数民族的桥梁作用。义乌模式提供了一种思考移民定居模式的新方式，值得城市学者的更多关注。此外，我们发现的模式揭示了美国背景之外的新移民定居机制，丰富了当前关于全球社区和新移民目的地的文献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245324?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么混合社区重建未能改善低收入年轻人的生活</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241248965?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。人们认为，拆除社会住房并用混合收入社区取而代之可以减轻在贫困地区长大所带来的有害影响，并改善低收入人群的生活机会。然而，几乎没有证据表明年轻人受到西方世界许多城市普遍存在的混合社区改造的影响。本文探讨了将社会住房改造成混合收入社区对低收入年轻人的能力产生影响的机制。它借鉴了对伦敦混合收入社区的青少年和成年利益相关者的参与式研究。研究结果表明，混合社区改造延续了来自弱势背景的年轻人在城市中经历的社会不公。本文确定并揭示了与这些不公现象有关的污名化、排斥、社会不平等、社区分裂和青年声音边缘化的机制。这些机制限制了年轻人重视的许多能力，包括他们从社区改造中受益的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241248965?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“来了就是深圳人”？深圳外来人口多元多元的归属感</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247561?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。当代中国城市化在多大程度上具有凝聚力和综合性？本研究深入探讨了中国城市内部移民的地域感的多面性和多样性，重点研究了深圳，这是一个处于政策试验前沿的城市，也是一个典型的移民城市。研究结果显示，本地人、户籍移民和非户籍移民的归属感/依恋感、地方认同感和家的感觉程度不同。归属感/依恋感主要受关系因素影响，地方认同感主要受法律因素决定，家的感觉主要受经济因素影响。同时，户籍移民更重视关系因素，而非户籍移民则强调经济因素。此外，研究根据归属感/依恋感、地方认同感和家的感觉的不同配置，确定了移民的五种地域感。本研究揭示了当代中国城市化中地方感的复杂性以及归属感、依恋感、身份感和家的细微差别。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247561?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瞄准中心和（最不）贫困人口：来自巴基斯坦拉合尔市区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245339?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文以巴基斯坦为例，探讨了城市贫民窟公共物品供应的分配和政治。在贫民窟中，我们发现公共物品主要提供给位于中心贫民窟的家庭，而不是城市边缘的家庭。在贫民窟中，我们发现政客们将支出瞄准富裕家庭，但不通过经纪人，这与印度的案例不同。总体而言，本文表明，巴基斯坦的选举激励机制如何不利于为城市贫民提供项目性公共物品。我们的研究结果随后指出了全球南方贫民窟中赞助政治的差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245339?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年轻人聚集的地方：哈瓦那老城的公共空间被剥夺</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249421?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。哈瓦那老城的旅游化导致了独特的绅士化模式，这种模式依赖于一种新的空间想象，而这种想象的实施导致居民失去了年轻人居住的地方。古巴政府作为对遗产旅游业投资的一部分，保留了相当一部分社会住房，这扰乱了城市中常见的由住房导致的流离失所。该社区的经济转型集中在公共空间，因为广场和街道被新的旅游服务企业所占据。这种封闭过程剥夺了当地人的公共和私人休闲空间，因为上述企业的消费成本超出了古巴工资所能承受的购买力。公共空间的剥夺对当地年轻人来说尤其成问题，鉴于哈瓦那住房危机的持续性和普遍性，他们大部分空闲时间都在街道和广场上度过。这种年轻人的流离失所强化了现有的种族、阶级和性别排斥和歧视模式。鉴于公共空间对于像哈瓦那老城这样的社区的年轻人发展具有特殊的价值，本文记录了年轻人被迫离开或被剥夺其社区内城市公共空间的三个主要过程：封闭、消毒和临时占用，并讨论了这些过程对年轻人地点相关身份的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249421?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地方国家领导力：中国城市治理中的国家领导群体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247787?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文从地方政府领导的角度考察中国的城市发展战略和促进增长的政治，重点关注中国碎片化威权体制下地方政府领导层内部的权力动态。国家领导小组是一种创新的治理技术，旨在克服“条块分割”的制度缺陷。它在培养“促进增长”的共同愿景、协调行政系统中的目标和统一行动、扩大社会共识和促进公私伙伴关系方面发挥着关键作用。本研究通过探索国家行为者的异质性以及主要地方政治行为者（团体）在协调国家内外目标和利益及其政治合理性方面的行动，加深了对中国碎片化威权体制下国家主导的城市发展的微观机制的理解。通过强调国家内部存在的冲突和谈判，以中国为例，延伸了关于国家主导的城市发展和促进增长的政治的辩论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247787?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小即是美？如何理解“缩小”的住房</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249049?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。目前，全球北方城市面临的土地压力促使人们向更密集的城市生活和更小的住宅发展，而这种情况已经持续了几十年。虽然与郊区扩张相比，这似乎对环境有益，但它是有代价的：超小型住宅的数量似乎增长得特别快，而居住在紧凑型住宅中的人可获得的公共空间更少，这些住宅几乎没有空间用于社交、储存物品或在家工作。这篇评论特别借鉴了英格兰和威尔士的经验，重点关注伦敦过热的房地产市场，提出了研究小型住宅的国际议程，指出越来越多的证据表明，密集的城市生活对身心健康、在家工作、家庭和亲密关系产生了负面影响，而且它无法解决负担能力危机。文章指出，“住房缩水”现象并非是对住房和环境危机的合理回应，而是表明金融在城市发展中发挥的作用越来越大，表明开发商在规划放松管制的时代如何从有限的城市地块中获取最大价值。最后，评论认为，城市学术界需要收集更多城市空间不平等的证据，推动旨在执行最低空间标准的政策，同时削弱富人建造超大住宅的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249049?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市食品网络中的“逃逸线”：食品系统转型的关系方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247780?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文重点关注城市食品网络中的多方伙伴关系，旨在实现食品系统转型。虽然新兴的研究机构在城市食品战略的背景下发现了集体策略，但需要更多的研究来了解多个国家、民间社会和市场参与者所动员的策略如何根据不同的参与和联系而变化——即它们的关系方面。我们对公平贸易城镇的跨学科研究进行了系统的文献综述，公平贸易城镇是全球最广泛的多方城市食品网络的例子之一，从关系的角度观察策略，并通过德勒兹的“逃逸线”理论装置进行分析。研究结果显示了城市食品网络中不同国家、民间社会和市场参与者采用了哪些策略，以及这些不同的伙伴关系如何沿着“逃逸线”行动，根据不同集合中的联系和权力动态以关系方式激活。最后，我们确定了未来研究的新途径，以了解食品系统转型的关系、展开和复杂特征。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247780?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市周边非正规住区的传统土地管理制度和城市规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241253790?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。传统土地管理系统是一种非正式的、社区驱动的土地使用监管系统，它调整分区法规和传统土地保有权，以合作的方式自我监管多民族城郊定居点的土地使用管理。该研究使用综合文献综述来批判性地重新评估传统土地管理的各种概念和实践、它们对城郊地区独特形态的影响及其与城市规划的关系。研究结果表明，由于城郊定居点的空间结构多样、社会群体复杂，传统土地管理系统与城郊定居点有着内在联系。它提供了一种简化的、可访问的、负担得起的土地管理系统，具有多种代理途径和不同当局之间的权力平衡。这产生了一套围绕新习惯土地保有权的新社会关系。传统土地管理系统还与双重监管结构内的城市规划相关联，将正式政策和非正式习俗结合起来，为弱势和低效国家的剥削和排斥过程提供了替代方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241253790?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以政治信任为基础的社区建设：来自中国的理论与证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241252043?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本研究采用独特的混合方法研究了中国特大城市社区的形成。我们发现，地方政府帮助业主克服普遍存在的集体行动问题，更有效地进行自我管理。建立了业主协会 (HOA) 的社区比没有 HOA 的社区治理效果更好，业主对社区事务的控制力更强，对民主原则的尊重程度更高，社区认同感更强。由于这些积极成果，与没有 HOA 的社区相比，有 HOA 的社区的业主活动家对当地政府的信任度更高。因此，我们认为城市社区建立在对威权政权的政治信任之上，这一论点使传统观点复杂化，即此类政权要么压制公民参与，要么操纵公民组织进行社会控制。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241252043?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>质疑疫情后复苏：区域二线城市的视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241255198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。新冠疫情颠覆了许多关于城市和城市生活的假设。即使不考虑媒体对城市“崩溃”的担忧，疫情及其后果也导致了人们对城市发展轨迹的真正不确定性。虽然全球北方“超级明星”城市的挣扎引起了广泛关注，但在这里，我们将焦点转移到区域二线城市的经历上，试图捕捉不同的视角。这样做，我们既避免了“厄运循环”预测的耸人听闻，这些预测预示着大城市的终结，也避免了在疫情动荡之后对边缘城市的新“机遇”不加批判地接受。相反，我们提供了一种更批判性的观点，承认一些新的可能性，同时强调它们的受限参数和相关的区域绅士化威胁。随着全国各地的城市开始从疫情造成的混乱中恢复过来，我们因此质疑一些更为突出的复苏战略在大城市之外的适用性和后果，并建议认真考虑区域二线城市的替代发展路径。为了说明区域二线城市的经验，我们探讨了华盛顿州塔科马市最近的成果，该市的后疫情发展战略包括依赖豪华住宅增长和相关的消费设施，这些设施是参照占主导地位的邻近城市西雅图来定义的。我们警告称，这种复苏方式可能会带来工人阶级流离失所、区域绅士化和其他脆弱性，最后，我们通过研究塔科马市新兴的住房激进主义，来深入了解当前形势如何产生新的政治组织，以实现更公平的城市发展。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241255198?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>容纳历史集团：英国公民社会对威权新自由主义的质疑</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241254925?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行版。新自由主义化，特别是自金融危机以来，与严重的住房危机有关。不断上涨的价格和租金使资产所有者受益，同时将年轻一代挤出了“财产所有民主”。随着这两个群体之间的紧张关系加剧，各国正在寻求进一步改革城市规划，以提高私人房屋建设水平，作为一种政策解决方案，也符合资本的利益。然而，为了进一步进行新自由主义改革，各国越来越多地转向更独裁的做法，以管理对新自由主义统治日益增长的异议。本文借鉴葛兰西和 1970 年代重大危机的理论见解，分析了国家主义和民粹主义的威权主义实践如何源于 2007/8 年金融危机后的行政和合法性危机。本文聚焦于一场特殊的行政危机——英国的住房危机，以展示国家层面如何提倡越来越强制性的城市规划实践，这反过来又揭示了新自由主义秩序“历史集团”内部的紧张关系。在英国，政府一直在努力凝聚资本和民间社会的共识，而历史集团的主要阶级派别在规划改革问题上存在分歧。我认为，尽管如此，这些争论还是将政治常识转向减少协商和民主实践，将责任从拥有结构性权力的人转移到拥有更多边缘权力的人身上。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241254925?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡斯特罗、苏豪区、楚埃卡区、玛莱区。一种国际视角下的象征性资本积累的酷儿城市空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256821?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。我们城市中的 LGBTQ+ 社区和场所为 LGBTQ+ 人群和整个社会发挥了许多重要作用。它们通常通过举办 LGBTQ+ 人群会议的消费空间集中来识别，在争取权利和反对不容忍的斗争中具有重要的象征意义。在人们对其未来产生怀疑的时候，对这些集中模式的空间、定量和系统分析要少得多，尤其是从国际和比较的角度对这一现象进行分析。我们日常生活的数字化产生了大数据，使研究途径成为可能，这不仅在细节和范围上，而且在要回答的问题的性质上都是不可能实现的。在本文中，我们分析了 Foursquare 基于位置的社交大数据，以量化和空间化四个 LGBTQ+ 社区（旧金山的卡斯特罗、伦敦的苏荷区、马德里的楚埃卡区和巴黎的玛莱区）的酷儿场所和象征资本的聚类模式，并以没有 LGBTQ+ 身份的类似空间为参考。通过这种方式，我们可以发现并衡量这四个城市中 LGBTQ+ 空间中象征性资本的更大积累。未来，类似的研究可以捕捉这些环境中绅士化等趋势，以帮助政策制定者做出数据驱动的决策，以促进更具包容性和多样性的城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256821?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>看不见的鱼：中国精英封闭式社区居民与城市公共空间的选择性（断开）联系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256746?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。封闭式社区仍然具有强烈的社会-物理隔离形式，但对其居民如何更广泛地参与城市的问题的关注却相对较少。这种保护隐私与开放公共空间的关系非常重要，因为隔离既存在于流动方式中，也存在于固定居住空间中。本文通过研究中国中产城市湛江的两个高端封闭式社区的（上层）中产阶级居民对公共空间以及工作、休闲和城市服务的使用情况，有助于理解流动形式的隔离。在这些相对较新的精英居住空间中，新近具有地位意识的居民揭示了他们使用私人出行方式、避免使用公共交通系统以及努力无缝穿越城市空间与社会成就理念之间的联系。通过在这两个地点进行广泛的定性实地考察，我们获得了宝贵的洞察，了解中国新兴中产阶级如何利用屏蔽地址，通过私人出行方式到达他们认为可以体现地位的生活方式和品味的目的地。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256746?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻求机遇还是社会经济地位？瑞典的住房和学校选择</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。在学校录取依赖于就近规则的学校系统中，居住选择和学校选择密切相关。然而，在实行普遍择校制度的国家，家庭居住流动是否与子女学校的选择有关，以及会产生什么后果，仍是一个悬而未决的问题。利用瑞典所有接近小学年龄儿童的行政数据，我们研究了家庭的财务和社会经济背景在多大程度上影响社区之间的流动以及流动家庭选择的学校的特点。我们的研究结果表明，在第一个孩子开始上学之前的一年里，家庭确实利用住房市场作为择校的工具。然而，虽然流动家庭确实通过搬到社会经济地位较高的家庭较多的社区来“攀登社会阶梯”，但他们选择的学校的学术质量似乎并不比他们的孩子原本就读的学校更高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贫困社区居民家庭上网偏好</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256905?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。尽管大多数家庭都配备了数字信息和通信技术 (DICT)，但家庭互联网接入方面仍然存在显著的数字鸿沟，这与收入和数字原生代/移民身份有关。先前的研究主要调查了这种数字不平等是否归因于技术可用性或财政资源等限制。本文通过将互联网偏好与其他住房偏好进行比较，并研究社会地位对互联网偏好的影响异质性，研究了家庭互联网接入的数字不平等在多大程度上是由偏好驱动的。我们分析了一个数据集，该数据集包含德国波鸿一个贫困社区的 131 名居民。这个社区提供了一个合适的环境，因为整个地区都可以上网，但各个家庭之间的互联网接入有所不同。使用带有住房插图的因子调查，我们评估了互联网偏好的重要性。这种研究设计避免了衡量住房偏好的许多困难，例如不切实际的一厢情愿，并有助于调查社会地位特征方面的影响异质性。研究结果显示，人们对家庭互联网接入的偏好与对其他住房设施的偏好相当，并且不会因年龄、收入或是否有孩子而发生变化。研究结果强调了由经济限制导致的数字鸿沟的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256905?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进入专属城市：住房共享作为经济适用住房策略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258297?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。随着社会进程的发展和住房成本的上升，住房共享，尤其是通过在线平台进行的住房共享，正在成为一种主流住房策略。最近的研究将共享租赁作为学生和亲属家庭的一种模式，作为多样化住房途径的一种策略以及一种社会现象。然而，我们仍然对它是否真的为负担不起的市场的购房者创造了机会知之甚少。通过分析洛杉矶的在线租赁清单，我们发现共享租赁比传统的整套租赁更实惠，而且在不同社区的覆盖范围更广。由于数据线索有限，共享租赁历来研究不足，但它们为进入负担不起的市场提供了重要的入口。我们主张将共享住房研究的传统重点从学生和年轻人转移到更广泛地探索可能受益于或依赖共享住房的不同人群。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258297?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解数字时代社区的概念框架</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257392?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。数字平台是极大地改变了我们日常生活的核心基础设施。与任何其他城市基础设施和便利设施一样，数字平台对社会群体有着异质性的影响。探索数字对日常生活的影响的研究往往侧重于用户、他们的社会经济地位和数字技能。然而，数字化不是一种外生力量；相反，它与文化和地点有关。本文的出发点是概念化数字时代的社区概念，这为理解数字在我们日常生活中与地方有关的作用提供了一条途径。本文首先讨论社区和数字化，解决连接这些主题的差距和联系。随后，本文提出了一个将物质与虚拟联系起来理解社区的框架。该框架基于收集四个关键问题的数据：空间配置、数字基础设施、人口统计资料和社区的数字参与。总的来说，这四个问题被视为一种手段，可以使我们更好地思考基础设施和社区居民的行动之间的相互作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257392?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市如何改变民主</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265624?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265624?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>审视城市复兴中的合作规划过程和结果：中国的审议转变？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。最近，中国出现了协作规划实践，以应对城市更新中的复杂性和利益冲突。本研究以威权协商概念为基础，建立了一个概念框架，以研究启动协作规划的原因及其过程和结果。通过对广州恩宁路微更新项目的案例研究，本研究加深了对威权背景下的协作规划的理解。它揭示了地方政府使用协商方法来缓解冲突并提高城市更新的治理绩效。虽然威权背景下的协商符合协作规划的许多过程标准，但协作过程对规划结果的影响有限。此外，本研究标志着中国城市更新参与度的提高，并讨论了威权背景下协商实践的局限性。最后，本研究反思了采用协作规划方法作为国家战略来平衡各种利益并加强其在市场驱动的城市更新中的主导地位，最终实现超越经济利益的目标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市政化再融资</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。再市政化实现和成功的主要障碍之一可能是融资。并非所有再市政化都需要额外资金，但将服务带回内部的成本可能非常高昂，从而阻碍再市政化工作起步，并限制了实施后可能实现的目标。本文讨论了再市政化需要融资的条件，并研究了各种（潜在）资金来源。它比较了“务实”再市政化和“变革”再市政化的财务需求，并讨论了每种再市政化的不同融资来源的可用性和适用性。本文还询问再市政化是否提供了“去金融化”公共服务的机会，探讨了不同融资方案在这方面的利弊，重点关注公共银行在减少私人融资在公共领域的影响方面发挥作用的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市研究中的种族资本主义：从受害空间到受益空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。城市研究 (RCUS) 中种族资本主义工作的蓬勃发展引起了广泛关注。在这篇批判性评论中，我们着手研究现有学术研究，以确定其在该领域的理论相关性。我们的调查显示，主要关注陷入日常种族资本主义网络的个人的困境。现有的研究主要将目光投向我们所说的“受害空间”，而在很大程度上忽视了从这个系统中获得利益的人。从受害研究超越到以利益为特征的空间探索面临着巨大的挑战。我们考虑了从受害空间跨越到利益空间的一些挑战：利益的常规性、利益的规模和利益的遥远性。总之，我们提出了 RCUS 的应用如何应对这些多方面的挑战，为批判性分析提供了一个独特的有利位置。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创意之城博洛尼亚的绝唱？联合国教科文组织音乐之城博洛尼亚的音乐场景独树一帜</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257791?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文通过报告 2000 年欧洲文化之都和 2006 年以来联合国教科文组织音乐之城博洛尼亚的相关发现，扩展了关于中型城市作为特定地点新自由主义身份的积极设计者的辩论。该研究确定了当地音乐家之间的正式合作关系作为相关代理，以讨论 1978 年至 2019 年流行摇滚音乐界的个性化及其变化。为此，正式的社会网络分析与半结构化访谈分析和档案研究相结合。研究结果显示艺术家之间的社会凝聚力水平下降，并建立了当地音乐界日益增长的个性化与城市日益增长的旅游导向之间的联系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257791?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Proptech 与私人租赁行业：租赁物业与平台租金化交汇处的新型提取形式</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262916?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。私人租赁越来越多地由一个复杂的生态系统组成，这些参与者在市场内组装住房，从租户那里收集租金收入和数据，以及物质资产本身的数据。我们的分析——在食利者和平台资本主义的交汇处——侧重于澳大利亚私人租赁系统中的土地（物质房地产）和技术（数字基础设施和数据）财产。通过绘制各种参与者之间的关系——房东、租赁物业经理和房地产中介、软件开发商和提供商、房地产开发商和投资者——以及他们的财产和他们对 Proptech（房地产技术）的使用，我们展示了如何以新的方式利用住房和技术来获利。在澳大利亚，土地财产对于成熟的（个人和机构）房东来说仍然优先，他们对 Proptech 的兴趣与提升或增加租赁房屋资产的价值有关。对于寻求整合土地和技术财产的 Proptech 和机构房地产参与者来说，掌握科技格局变得越来越重要；事实上，确保对技术资产的控制和/或整合是大型房地产开发商建立和/或使用 Proptech 的主要动机。我们的研究结果表明，租金提取在不同类型和规模的房地产和市场参与者之间如何运作，以及如何以新的方式区分食利者的形象，同时维护食利者模型的动态。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262916?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连接“基础设施解决方案”和“基础设施作为解决方案”：区域承诺与城市实用主义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。基础设施“作为解决方案”的潜力目前处于美国政治意识的最前沿。历史性的基础设施投资水平在近乎整个大陆的范围内提供了巨大的物质、经济和象征性变革。然而，美国目前基础设施规划的政策背景因决策当局的混乱而变得混乱，阻碍了制定可持续和公平发展的统一方法。这种情况强调了需要确定基础设施未来是如何组装和扩展的，既是连续的又是新兴的，既是旧的又是新的，并以各种利益相关者的不同能力为标志。本文在研究基础设施变革的变革方法时，主张“以地区为视角”，因为基础设施系统经常超越城市空间的界限，因此与更广泛的选区和利益的目标交织在一起。通过对西南宾夕法尼亚州委员会的案例研究，我们质疑该地区的中央规划利益相关者如何理解和实现基础设施的未来。我们的分析特别关注区域规划组织在应对渐进式和激进式变革的空间和时间框架时所面临的挑战。由于西南宾夕法尼亚州委员会的人员能力有限、监管负担沉重、预算流程时间紧迫，因此基础设施的渐进式变革往往是解决区域结构性不平等和资源获取不均衡挑战的最佳希望。这表明，从区域尺度评估时，基础设施发展提供的解决方案与动态因素相混淆。然而，我们也发现了区域方法的可能性，这些方法在基础设施系统和想象的空间范围内促进公平的城市未来，从被动的“基础设施解决方案”转变为主动实现“基础设施作为解决方案”。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市儿童保育机会不平等：平等的公共资金是否足够？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文考察了维也纳市高地位和低地位社区之间儿童保育空间可达性的不平等，并询问（i）特定的公共和非营利提供者类型是否造成了这些不平等，以及（ii）哪些因素可能导致主要由税收资助的儿童保育系统中的这些不平等。为了进行分析，我们将儿童保育提供者的位置和特征数据与需求和社区特征的空间粒度信息相结合。结果表明，两种提供者类型——教会相关和独立的非营利提供者——是社会经济地位较高的社区儿童保育可达性较高的主要原因。具体来说，独立提供者在这些高地位地区收取更高的价格并提供更多特殊服务。因此，公共资助大部分生产成本似乎不足以确保所有社区的平等机会。这些发现表明，文献中经常发现的公共、私人非营利和私人营利提供者之间的独家比较可能过于狭隘。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟买的城市交通：超越“城市解决方案主义”的以工人为中心的平台化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。随着叫车应用等数字移动平台变得越来越普及和流行，它们引起了公众和学术界的关注，成为应对气候变化、移动服务不足、城市拥堵和污染等挑战的潜在解决方案。本文以更批判的眼光审视叫车平台的潜力。因此，我提请大家注意印度孟买的平台运输工人如何通过协作链接城市的社会和物质资源来提供移动服务。长期以来，运输工人的网络和社区一直是孟买提供中间移动服务的关键，在平台时代仍然如此。基于这些观察，我探究是否有可能创建以工人为中心的平台模型，使工人和更广泛的城市大多数人受益。因此，根据我在孟买的实地考察，我首先探讨了孟买当前的数字移动平台模式如何加强孟买的社会空间分裂，同时导致工人收入减少和工作压力增加。考虑到平台工作者的能动性，我的目标是发现平台工作者如何利用平台机制并运用他们的集体知识和经验来改善他们的工作状况。我利用这些见解来强调以工作者为中心的数字移动平台方法如何有助于建设更具包容性和可持续性的城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从公共场所到舒适区：日常生活中熟悉的陌生人相遇是一种归属感</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265033?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，提前出版。熟悉的陌生人，即那些在视觉上可识别但不进行口头交谈的人，在家庭和工作场所的日常活动途中和之间出现在公共城市场所。熟悉的陌生人被描述为无形的社会联系和轻触社区，代表着一种未被充分研究和开发的社交来源，有望成为解决全球孤独报告增加的一种解药。在这项研究中，我们研究了在公共日常场所中熟悉的陌生人相遇在多大程度上可能成为社会身份、归属感和感知依恋的重要来源。我们使用 2022 年在澳大利亚布里斯班对 278 名居民进行的拦截调查的数据估计回归模型，该调查在公共公园、交通站、零售环境和大街上进行，以估计熟悉的陌生人和访问频率对归属感和地方依恋的影响。我们的研究结果表明，归属感是通过在住宅区外的日常公共场所中熟悉的陌生人的相遇而产生的，并表明将增强可见接近度的城市设计特征与鼓励重复、同步访问的时间安排相结合，有助于在日常公共场所形成有界的归属感社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265033?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市社区和创新中的企业动态：微观地理分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264715?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。当新公司进入或离开城市社区时，公司的创新活动会发生什么变化？我们使用来自柏林的公司级面板数据，通过企业动态实证探索知识溢出的作用。结果表明，通过进入和流入，社区内公司活动的增加与现有企业的创新活动呈正相关。这一发现仅限于多样性外部性，这种外部性在非常小的微观地理范围内起作用，在四分之一公里后就消失了。对于通过公司动态产生的专业化外部性，我们找不到与现有企业创新的联系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264715?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨城市层级的迁移：中国城市化是否已从首级城市阶段转向二级城市阶段？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259923?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。中国特大城市的人口密度带来了交通拥堵和房价飞涨等挑战。可以观察到人口离开一流城市的趋势，以及二流城市的人口增加。这些趋势可能表明城市化正从一流城市阶段向二流城市阶段转变。需要研究确定中国目前处于城市化的哪个阶段，以及在这一阶段，谁在各个级别的城市之间迁移。为了回答这些问题，本研究结合了差异化城市化和移民选择性理论，并分析了城市级别的移民模式和城市层级移民的人口特征。研究结果表明，中国目前处于中级一流城市阶段，城市层级向上迁移的驱动因素是受教育程度和收入较高、结婚或生育可能性较低的年轻人。基于全球证据，本研究进一步扩展了差异化城市化理论，将移民选择性纳入城市化阶段的解释中。研究表明，受过教育的移民往往在一级城市阶段集中并向上迁移，但在二级城市和小城市阶段可能会分散。这项研究为国家和城市层面的政策制定者制定人口增长计划、调整有针对性的移民政策和应对未来的城市化进程提供了实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259923?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>补充租赁供应？澳大利亚悉尼廉价非正式住房的数字市场</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262227?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文研究了房地产平台及其生成的数据，以提供对住房市场和实践的新见解，重点关注低成本和非正规部门，这些部门的建筑或租赁法规经常被规避或违反。我们研究了悉尼（澳大利亚和世界上最昂贵的城市之一）的在线房源，收集了四个主要平台（Realestate.com.au、Flatmates.com.au、Gumtree.com.au 和 Airbnb.com）的数据，每个平台都提供一种特定类型的出租住宿。使用这些数据集，我们确定了低成本和非正式的租赁和住宅单元的类型，从二级住宅和非法细分的公寓到共享住宿和不稳定的租赁协议。我们的研究重点介绍了在传统私人租赁市场中运营的补充租赁住房供应，这些住房可通过我们研究的平台访问和查看。应用统计回归方法，我们研究了非正规住房供应集中度与社会经济变量之间的关系。研究结果揭示了数字平台与不断发展的非正式市场实践之间的交集，并对城市规划和住房政策产生了影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262227?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现郊区密集化：多样化的居民群体以及支持和抵抗策略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241266175?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。郊区处于城市变革的最前沿，城市政策旨在增加郊区中心的密度。因此，紧凑型城市已成为一种主导的城市政策范式，其中的政策设置被配置为在指定的中心实现密集化。对一些人来说，这是一种后郊区主义，其特点是郊区重建压力的新驱动力、新经验和新结果。然而，随着居民、开发商和政府等不同利益的聚集，郊区密集化可能成为争论的焦点。我们探索了澳大利亚悉尼的三个郊区中心，以确定居民对郊区密集化的不同立场、目标和策略。根据关于 NIMBY（不在我家后院）、YIMBY（在我家后院）和城市增长机器的文献，我们建立了一个分析框架，打破了简单的支持和反对发展立场，确定了五个居民群体：支持者；抵抗者；反对者；扩张主义者和受益者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241266175?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在抵抗与无意合作之间徘徊：旅游城市左翼草根协会的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264722?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文探讨了一个草根文化和活动协会的矛盾角色，以及由于里斯本市（葡萄牙）绅士化迅速推进而被迫在两个地区之间迁移的情况。强大的机构和私人压力导致该协会被驱逐出其原来的所在地，现在已是绅士化的 Bairro Alto，并搬迁到 Intendente，这是一个曾经退化和被排斥的地区，目前正在向边缘绅士化过渡。通过结合对二手资料的文献研究和包括对关键线人进行采访的探索性民族志，本文研究了该协会如何在抵制城市新自由主义和其自身对边缘绅士化动态的（不受欢迎的）贡献之间找到平衡。最后，本文强调需要深入分析争取城市权利的活动协会的矛盾性质，同时提供线索以了解基层组织如何抵抗、生存和/或配合城市变革的多种进程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264722?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接近绅士化和维持秩序的警务：城市更新的传播如何增强正式的社会控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265594?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。先前的研究发现，毗邻士绅化空间的社区被视为资本投资的理想场所，因此受到警方的更多关注。然而，在这项工作中对士绅化的分类操作存在局限性，特别是考虑到这是一个空间过程。这一学术领域也需要对城市重建和治安混乱的扩散进行理论解释。我们通过整合城市研究和犯罪与越轨的文献来解决这些空白，以理论化附近士绅化和治安混乱之间的联系。使用负二项回归模型分析华盛顿特区大都会警察局三年的逮捕记录，我们发现附近街区群中士绅化的发生与普通街区群中维持秩序的逮捕增加有关。这项工作表明，与混乱相关的监管风险超出了高价值社区的范围，进一步使社会经济边缘化群体面临刑事司法接触的风险。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265594?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:28:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>