<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：环境与规划 B：城市分析和城市科学：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>环境与规划 B 目录：城市分析和城市科学。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>城市建筑绿化实现低碳效果的实证研究并提出规划方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231165294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市建筑覆盖率逐渐提高，绿地缺乏成为城市可持续发展的通病。建筑绿化具有显着的低碳效应，成为减少城市绿地损失的创新方法。本文重点阐述了城市建筑绿化规划方法论，建立了包括调查分析、规划建议、管理政策等内容框架。此外，还讨论了影响规划科学性和实施的关键问题。建立绿化潜力量化模型，建立激励与强制措施相结合的政策体系。深圳是典型的中国城市，建筑密集，绿地匮乏。以城市为实证研究对象，分析当前建筑绿化规划的规模、构成、分布特征。提出了建筑绿化低碳效应的估算方法。结果表明，既有建筑绿化减碳效果为1.96%，规划情景下达到5.55%。最后，文章强调需要一种规划方法来实现大规模的既有建筑改造，并讨论了规划实施高度依赖公共政策的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231165294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史、邻里和邻近度作为土地利用变化的因素：动态空间回归模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231164397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 时空土地利用变化 (LUC) 建模提供有关土地开发动态的重要信息。然而，解释这种动态面临着方法论的挑战。本研究引入了 LUC 的动态空间面板数据 (DSPD) 建模框架，结合了空间和时间依赖性。引入连续响应变量以利用传统的空间回归模型。 DSPD 模型应用于 2010 年至 2019 年覆盖佛罗里达州的块组级别的平衡空间面板数据，并纳入新的和以前使用的代理变量。研究了特定地点、邻近性、邻里、社会经济和交通因素对城市增长的影响。这项研究通过提供对城市增长的空间自相关、溢出、异质性和时间滞后效应的广泛见解，为文献做出了贡献。此外，该研究还揭示了流动性和抵押融资在土地开发中的重要性。所提出的建模框架实现了高精度。该模型的动态结构提供了预测未来城市增长的机会，而无需土地开发场景。这些预测为从业者和政策制定者提供了有关未来土地开发的见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231164397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>介绍</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于灾害、建筑环境和人口特征及其溢出效应的预测恢复监测空间模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167433?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 主动监测灾后恢复轨迹的能力对于确定资源分配优先顺序非常有价值。然而，现有知识缺乏用于量化和主动监测灾后社区恢复的模型和见解。本研究检验了可以预测人口普查区块组 (CBG) 规模的人口活动恢复的模型。在 2017 年德克萨斯州哈里斯县飓风哈维的背景下，通过使用基于位置的人员流动访问模式对基本兴趣点 (POI) 来衡量人口活动恢复情况。该研究考察了人口活动恢复持续时间与分为四类的 32 个特征之间的关联：(1) 物理脆弱性和访问，(2) 危险暴露和影响，(3) 主动行动和 (4) 人口特征。对几种类型的空间回归模型进行了评估，以确定它们捕捉这种关系的能力。空间杜宾模型被认为最适合评估 CBG 水平上特征对人口活动恢复的直接影响、溢出影响和总体影响。结果表明，通过道路网络密度来衡量的物理脆弱性程度，通过直接效应和溢出效应的结合，延长了人口活动恢复的持续时间。此外，根据 POI 数量衡量的基本设施使用范围会缩短人口活动恢复的持续时间。相应地，洪水的程度并不是解释CBG 人口恢复持续时间的重要特征。结果表明，根据飓风登陆前 POI 访问范围来衡量，更好的准备与更快的人口活动恢复相关。从人口属性来看，总人口数、少数族裔比例、黑人和亚裔人口比例是预测人口活动恢复持续时间的模型中的显着特征。该研究成果为了解人口活动恢复的决定因素提供了数据驱动的见解，并为基于评估特征的直接影响、溢出影响和总体影响的预测恢复监测提供了新的模型工具。这些发现可以确定恢复较慢或较快的地区，以便为应急管理人员和公职人员提供信息，以确保公平的资源分配优先顺序。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167433?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高空间分辨率城市居民碳排放混合方法：以中国苏州为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 通过城市空间优化实施碳减排是缓解全球变暖的可能解决方案。然而，城市碳排放与城市空间结构之间的关系尚未得到很好的阐明，作为解决问题的前提条件，城市不同部门（特别是居住部门）碳排放的高空间分辨率制图尚未得到充分的制图。实现了。本研究提出了一种利用多源数据绘制 1 km × 1 km 尺度上城市居民碳排放空间分布的混合方法，并通过中国苏州市的案例研究进行了例证。使用此方法的目的是区分通勤人口和家庭人口的住宅碳排放，因为他们在家中度过的时间不同。苏州的移动信号数据被用来识别通勤和居家人口。然后参考土地利用和 O-D 数据来校准这两组的数量和空间分布。利用校准数据，计算出全市不同住宅小区两组的用电量比例。然后将城市居民碳排放总量按比例分配到 1 km × 1 km 的网格中。通过对照《统计年鉴》中的数据验证估计数据，我们发现接近程度高于 93%。此外，将这些结果与使用 NTL 数据和识别群体规模作为代理数据估计的结果进行比较，发现混合方法估计的结果具有更高的准确性和稳定性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231167167?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市扩张与交通相互作用：来自尼日利亚西南部阿库雷的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231169427?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 人口和城市化动态的空前增长，特别是在非洲大陆缺乏必要的道路基础设施的情况下，需要对城市扩张与城市交通之间的相互作用有更具体的了解。该研究使用了 Landsat 和 Google Earth 这两种在资源有限的情况下随时可用的数据以及 1999 年至 2018 年的人口数据来估计阿库雷（阿库雷）的道路存量、城市规模和相应的人口变化之间的相互作用。尼日利亚，拥有大量联邦公路连接。结果表明所有感兴趣的变量之间存在很强的正相关关系。当 α = 10% 时，道路存量的增加会导致人口显着增加 (p = 0.064)。研究显示，随着城市扩张，道路密度增加，从核心区开始略有减少，而向外围的道路存量则有所增加。这些发现可以为城市如何发展提供重要信息，并可以指导城市和交通规划者为发展中的城市提供补充道路基础设施。该研究建议，无论政治分配如何，政府都可以在每个财政年度增加通往外围地区的连通性和机动道路存量，并承诺在人口不断增长的情况下保持城市系统的可持续性和弹性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231169427?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于对象分析和构成理论的城市天际线定量评价新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168873?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 天际线是城市形态特征和文化特色的综合展现，其定量评价对于感知城市、辅助规划具有重要意义。然而，以往的研究主要集中在整体轮廓或高层建筑上，缺乏考虑天际线物体构成的视角。本文基于基于对象的分析方法和构成理论，提出了一种新的天际线定量评价方法。首先，利用基于对象的图像分析方法提取天际线对象，即建筑物、植被和山脉。其次，根据建筑物的相对高度，将建筑物进一步分为四级。然后，考虑构成理论，提出了两个定量指标，即对象类别多样性的丰富度和对象类别空间分布的复杂性。最后，将该方法应用于上海、香港、纽约和温哥华的典型城市天际线。结果表明，在轮廓指标相对相似的情况下，新指标能够有效地表征城市天际线的差异。该方法可以定量评价天际线物体的组成和空间分布。本文有望为天际线美学的研究提供一个新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168873?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习来识别空间细分市场。对西班牙主要市场的可重复研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231166952?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 识别细分市场可以提高特征价格模型的拟合度和性能。在本文中，我们提出了一种基于机器学习技术的市场细分新方法。具体来说，我们提出一个两阶段的过程。在第一阶段，具有交互式基函数的分类树用于识别非正交和非线性子市场边界。然后将由此产生的市场细分引入空间计量经济学模型，以获得隐含利息价格的特征估计。所提出的方法通过西班牙三个主要房地产市场的可重复示例进行说明。我们的结论是，使用所提出的方法识别市场子细分是相对简单的，并且证明了所提出的建模策略产生更好的模型和更准确的预测的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231166952?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市收入空间动态建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市不平等是21世纪城市面临的重大挑战。这种不平等反映在城市的空间收入结构中，该结构通过各种过程随时间演变。绅士化是这些动态的一个众所周知的例证，其中低收入地区的人口随着富裕居民的到来和老定居居民的驱逐而发生变化。不太为人所知但非常重要的是中产阶级化的逆过程，通过这一过程，城市地区变得贫困。中产阶级化在社会科学领域得到了广泛的研究，特别是在案例研究中，但对这一现象的定量分析较少，更普遍的是对城市收入空间动态的分析。在这里，我们首先根据 45 个美国和 9 个法国城市功能区 (FUA) 的家庭收入，对城市的这些收入动态进行定量分析。我们发现，决定一个地区收入水平演变的一个重要因素是其紧邻地区的收入水平。这一实证发现得出这样的想法：这些动态可以通过统计物理学的选民模型来建模。我们表明，这样的模型构成了一个有趣的工具，可以用非常有限的参数（美国两个，法国一个）来描述和预测城市地区的演变场景。我们通过计算 2030 年波士顿和巴黎地区收入状况发生变化的概率来说明我们的结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171397?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检查巴西大都市地区的热不公平现象</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170634?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市热岛（UHI）是需要解决的主要全球问题之一，因为高温会对人类和环境造成负面影响，例如健康问题和更高的能源消耗。在有关气候正义，特别是热量不平等的文献中，关于全球南方城市地区的研究很少。我们的研究考察了巴西贝洛奥里藏特大都市区 (BHMR) 的高温风险、城市形态构成和弱势社会群体之间的空间关系。我们评估了高温风险的空间模式，并得出结论，该研究区域在 2015 年经历了城市热岛。我们估计了空间回归，发现非白人人口、低收入居民和老年人口与高温风险在统计上显着相关。本案例研究表明，尽管与北半球相比，南半球城市地区的社会群体空间分布相反（即高收入居民生活在中心，低收入居民生活在外围），但这些地区的社会弱势群体南方和北方的居民群体在热岛效应方面也经历着类似的不平等。我们的案例研究表明，BHMR 没有实现气候正义，特别是弱势社会群体正在经历热量不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231170634?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲的道路网络距离和绕路：径向轮廓和城市规模效应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市的形式和规模影响其社会、经济和环境成果。城市的形态本身受到道路网络形状的影响，但这种关系以及它如何受到城市规模的影响尚不清楚。我们分析了 300 个欧洲城市到主要中心的道路距离如何变化，以及径向物理绕行（即道路网络上的距离与欧几里德距离相比）如何受到城市规模和范围的影响。我们使用土地利用和人口数据对潜在住宅进行抽样，并计算到达主要中心的最快路线。我们发现道路距离和欧几里得距离之间存在线性关系，并首次记录了整个欧洲的平均径向物理绕道数为 1.343。然后，我们重新调整距离范围，以使不同人口规模的城市具有可比性，并显示不同城市划分的影响。我们发现，当仅考虑核心城市而不考虑郊区时，实际绕行率会增加。在城市区域尺度上，径向物理绕行随着城市规模的增加而增加，特别是在控制其他重要地理因素（纬度、经度、海拔变化和靠近海岸）的情况下。当仅考虑城市中心部分时，大城市的径向物理绕道较小。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响居民碳足迹的规划因素：密度、土地利用和郊区化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 节能城市发展和碳足迹 (CF) 经常与气候变化相关联进行讨论。从城市层面碳减排的角度来看，城市密度的最佳水平一直存在很多争议。然而，考虑到住房和旅游部门 CF 可能的权衡或共同效益，评估不同季节社区层面的城市内/住宅密度和混合土地利用模式与各个 CF 的关系仍然很困难。研究目的是根据城市形态的时空变化，如城市内/住宅密度和混合土地利用模式，展示夏季和冬季居民CF的变化。基于2009年和2018年首尔和京畿道的地理数据和CF调查结果，使用四种路径分析模型验证了城市形态与住房/旅游部门CF（HCF/TCF）之间关系的时空方差。在调查城市内密度和混合土地利用模式的不同措施对 CF 的影响时，使用一组中介变量进行路径分析可以评估可能的权衡或共同效益。此外，通过比较不同时空背景下的四种路径分析模型，验证了不同季节不同制冷和制热模式对CF的调节作用。结果显示了城市密度的时空变化以及城市和居住密度对TCF的不同影响。研究还表明，城市化地区住宅用地比例较低，抵消了高密度在减少TCF和HCF方面的优势。住宅密度和 HCF 的影响也存在季节性差异。这项研究的结果有助于我们了解城市环境中TCF和HCF的时空特征，从而有助于实现碳中和目标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于模拟行人视觉感知的混合定量介观分析：纽约市三条街道的比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了改善城市环境中行人的福祉和步行适宜性，设计必须考虑一系列因素。为了加强此类设计，对城市属性的空间评估非常重要，因为它们可能有助于我们了解城市环境对人们在穿越这些地区时的感知的影响。这项研究提出了一种用于进行中尺度分析的新型混合工具，能够捕获影响行人视觉感知的参数，进而为检查特定城市属性创造机会。此类分析基于经验、数据驱动的方法，弥合了微观评估和宏观评估之间的差距。对三个适合步行的纽约市案例研究进行比较分析，以演示混合分析工具，该工具由三个模型组成：用于预测感知密度的动态可见性分析（DVA-D）；动态可见性分析，用于预测与定义的街道立面的潜在相互作用（DVA-I）；和动态围护街道断面分析（DESSA）。这些模型结合起来模拟了行人对城市景观的感知。虽然这三种环境在 Walk Score® 中的排名相似，但它们在感知密度、潜在相互作用和封闭空间方面存在本质差异。混合评估强调了每个案例研究在行人视觉感知方面的物理城市属性。该分析结果的可读性和可见性可以为建筑师、城市规划师和利益相关者提供宝贵的城市决策工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231171398?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于新颖的全国参考数据集预测德国住宅和非住宅建筑的使用情况</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建筑用途是对建筑群的能量、材料和社会属性进行建模的重要变量。在大地理范围内以必要的时间和空间分辨率收集这些数据，这意味着在建筑层面上是一项具有挑战性的任务。过去，随机森林等机器学习算法已被证明可用于预测与建筑物相关的特征，但通常采用有限地理范围（例如城市）的训练集。本研究提出了在单个建筑物级别上预测使用语义属性的工作流程。基于之前 ENOB:dataNWG 项目（分布在德国各地的新型建筑地面实况数据集）的筛选数据，使用随机森林算法来评估如何根据住宅或非住宅用途对德国建筑群进行分类。应用了不同的采样策略，以便为分类器找到稳健的评估指标。此外，还强调了特征集的相关性，并检查分类质量是否存在区域差异。结果表明，住宅和非住宅建筑足迹的分类具有良好的前景，AUC 高达 0.9。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175680?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建筑环境特征与城市街道活力之间的非线性关系：数据驱动的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建筑环境与城市街道活力之间的关系作为当代城市设计的一个关键问题，已经被讨论了数十年。然而，大多数现有的依赖线性回归模型的研究并没有揭示建筑环境特征的复杂影响，并且往往忽略了它们的阈值效应。作为回应，本研究应用梯度提升决策树（GBDT）模型与大量新的城市数据来探索对城市街道活力的深入理解。基于中国12个城市的街道样本，以社会经济指标作为控制变量，分析了一系列形态、功能和人文尺度特征。街道活力是通过数十亿基于位置的服务记录计算得出的街道活动强度来衡量的。结果表明，非线性模型带来了分辨率的整体提高。具体而言，与功能和人文尺度特征相比，形态特征，尤其是街道交叉口密度、平均街区面积和建筑密度，是街道活力的主要贡献者。还值得注意的是，大多数建成环境特征对街道活力都具有阈值效应，这意味着特征效果的变化存在一个转折点。建成环境特征变量之间的相互作用是常见的，可以分为两种典型类型。本研究取得的见解有助于指出建筑环境特征对活力的有效区间，这在之前的研究中是缺失的，从而有助于更精确的城市设计实践。此外，通过阐明相互作用影响机制，本研究强调规划者需要通过最优组合来利用变量之间的协同作用，同时避免其拮抗效应。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231172985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度学习和谷歌街景估计德克萨斯州沿海地区的一楼标高来探索防洪治理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 对于洪水造成严重破坏的沿海地区来说，防洪治理至关重要。将首层标高 (FFE) 提高至洪水基准标高 (BFE) 以上是高洪水风险建筑物的有效缓解措施。在美国，测量 FFE 是获得国家洪水保险计划 (NFIP) 的海拔证书 (E.C.) 所必需的，并且传统上需要耗费劳动力的现场调查。然而，计算机视觉技术的进步促进了大型图像数据集的处理，从而催生了新的 FFE 测量方法。以德克萨斯州沿海的加尔维斯顿岛（包括加尔维斯顿市和牙买加海滩市）作为案例研究，我们探讨了这些新方法如何为洪水风险管理和治理提供信息，包括如何将 FFE 估计与洪水淹没概率图的 BFE 估计相结合对将建筑物的 FFE 提高到 BFE 以上的预测成本进行建模。通过将 FFE 模型的结果与之前在加尔维斯顿三个区验证的 FFE 估计值进行比较，确定了 FFE 模型的准确性后，我们将工作流程推广到整个加尔维斯顿岛的建筑足迹。通过将工作流程中获得的 FFE 数据与多维建筑信息相结合，我们进一步分析了未来的防洪和灾后维护策略。我们的研究结果提出了有价值的数据收集范式和方法概念，为加尔维斯顿岛的洪水治理提供了信息。拟议的工作流程可以扩展到其他脆弱沿海社区的洪水管理和研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地中海城市弹性城市空间生物气候指数评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了实现城市韧性，在实施城市规划干预措施的决策过程中应高度重视对各种规划解决方案的生物气候影响的评估。为了帮助这一过程并改善弹性开放空间的创建，生物气候指数已被开发为当地利益相关者的评估工具和简单指南。该指标的评估对于确定其在其他地中海城市使用的可能性至关重要，因为该方法框架是基于帕特雷旧港案例研究区的微气候模拟结果，该地区是一个地中海气候的海滨开放空间。在此框架中，生物气候指数用于对塞萨洛尼基、马拉加和热那亚这三个地中海海滨地区的再生开放空间进行评级。将指标值与基于其规划方案创建的小气候模拟结果进行比较，旨在测试指标的准确性、可转移性和可扩展性。研究结果表明，根据生物气候指数被评价为最佳再生方案的马拉加海滨空间，在不同季节创造了最有利的小气候条件，支持该指标用于评估再生方案对生物气候的影响。地中海城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231175894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于可见性的方法来管理垂直城市发展并保持城市山地景观的视觉可持续性：以中国南京幕府山为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 过去几十年来，中国城市人口不断增加，而建设用地有限，从而促进了城市环境的向上发展。快速的城市化已经侵蚀了山地景观，并恶化了中国不同地区的视觉景观。本研究旨在利用基于可见性的方法来调查和分析城市山体视觉景观保护与垂直城市发展之间的适当平衡。本研究使用多个数字 2D 和 3D 平台，基于建筑高度控制中建设性扩展的禁止空间规范，开发了一种交互式定量方法。选择中国南京幕府山附近的一个都市区作为案例研究来实施所提出的方法并模拟多个垂直城市发展场景。根据不同方案的比较，有一个更好的建筑高度布局，可以同时满足文件规划提出的维持幕府山能见度和建设能力的要求。生成两个多项式模型，定量考察山地景观保护与城市垂直发展的关系，为城市规划者制定幕府山周边建设量控制策略提供参考依据。本研究提出的方法可以帮助规划者和城市管理者寻求适当的方法来控制建筑高度并实现视觉可持续性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177058?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业区可感知建筑环境对行人步行行为的影响：来自香港的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 为了构建一个高效、舒适的行人商业区，我们需要了解行人步行行为与建筑环境复杂元素之间的相互作用。以前的研究主要关注人们在社区而不是商业区的活动。本研究探讨了人口稠密商业区不同时间分布下多维环境因素与行人之间的潜在关联。采用多源城市数据和语义分割技术，从城市设计的四个经典维度来衡量建成环境质量，并结合对商圈代表性街道行人流量的观测，评估两者在不同条件下的关系。基于广义线性模型（GLM）的时间。分析结果表明，商业环境的形态、视觉感知、功能和街道配置特征对步行活动有显着影响，且存在时间差异。研究结果强调了建筑环境质量对行人和街道吸引力的重要性，并为设计师、利益相关者和市政当局提供有关传统商业区复兴的信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231177699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小区域人口概率预测方法的开发和评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231178817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 政府和企业部门的规划和发展决策往往需要小区域人口预测。不幸的是，当前的方法常常产生不准确的预测，特别是对于偏远地区和人口较少的地区。这种不准确性需要开发和评估方法来预测和传达预测不确定性，但是，在这一领域针对小区域人口进行的研究很少。在本文中，我们评估了一组概率预测方法，包括自回归综合移动平均、指数平滑、THETA、LightGBM 和 XGBOOST，为澳大利亚 SA2 小区域人口提供点预测和 80% 预测区间。我们还研究了组合间隔以产生集合预测的方法。我们的结果表明，个别概率方法通常会产生低估预测不确定性的预测区间。组合预测提高了点预测的整体准确性及其间隔的覆盖范围，但是，除了最保守的组合方法之外，所有方法的覆盖范围仍然往往低于预期的 80%。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231178817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日常地理学的交叉方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174025?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在主要集中于单一社会维度的居住地的隔离文献中，城市内性别、年龄和社会阶层的空间分布的每小时变化仍然缺乏探索和结合。利用涵盖法国 60% 人口的 49 项流动性调查（385,000 名受访者和 1,711,000 次出行），我们在按性别、年龄和教育水平对人口进行分类后，考虑了 2572 个地区每小时人口的变化。我们首先分离出五个地区的每小时概况（两个“白天有吸引力”，两个“夜间有吸引力”，一个“稳定”），根据城市梯度和社会群体的分布非常不平等。然后我们探索这些日常地理的交叉形式。以具有集中霸权和资本之称的主导群体（男性、中年人和高学历人群）为参照，具体分析主导群体的区域小时分布是否与其他群体存在差异。特别是在白天周围人口大幅增加或大幅减少的地区，地区每小时概况不仅将性别、年龄和教育水平方面的最大差异结合在一起，而且主导群体之间的同步性也远高于非非主导群体之间的同步性。主导群体（妇女、老年人和低学历人群）。这些交叉模式为同行在 24 小时内同步定位的领域提供了新的线索，因此可能能够更好地进行互动并捍卫其共同利益。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231174025?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别人流汇和源：表征城市结构的新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180608?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 人流数据是与人们在哪里生活、工作、购物等决策相关的丰富行为数据，为识别城市中心提供重要信息。然而，理解海量的关系数据并不容易，数据集常常被简化为仅统计目的地的出行次数，而丢弃了从出发地到目的地的关系信息。在本研究中，我们提出了一种基于人员流动数据的替代中心识别方法。该方法基于组合Hodge理论提取人类行程的标量势场。它不仅检测统计上显着的有吸引力的地点作为人类旅行的汇点，而且还检测重要的起点作为旅行的来源。作为案例研究，我们确定了东京都市区通勤和购物旅行的汇点和来源。这种针对特定目标的分析根据人员流动的不同方面对城市中心进行了组合分类。所提出的方法可以应用于具有相关属性的其他流动数据集，并帮助我们从人类流动的多个角度审视当代大都市区的复杂空间结构。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180608?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估算家庭对以交通为导向的发展的需求：加拿大基奇纳-滑铁卢的两阶段享乐分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180610?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 作为促进智慧增长的一种方式，人们对公共交通投资和公共交通导向型开发 (TOD) 的兴趣日益浓厚。这些投资和政策变化可能意味着新的住房需求，但目前尚不清楚。我们以加拿大基奇纳-滑铁卢市为例，解决以下问题：(1) 这个中等规模地区的家庭是否表现出对 TOD 社区的偏好？不同空间对交通可达性的偏好有何不同？ (2) 哪些家庭特征与住房需求和邻里特征相关？通过家庭调查和住房交易的组合数据集，我们提出了两阶段享乐模型的新颖应用，以了解受交通政策影响的住房需求结构。这项研究提供了不同社会人口家庭对 TOD 和 LRT 可达性需求的证据。因此，我们建议该地区建设完整的TOD，以满足各种住房需求。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180610?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过路径重建对城市通勤交通碳足迹进行混合估算</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181918?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 交通运输行业是碳排放的主要来源，研究城市通勤交通碳排放估算方法对于节能减排具有重要意义。鉴于收集详细出行轨迹数据的困难，本文首先通过改进的模态选择模型和基于O-D出行矩阵的改进的路径规划模型重构出行路径，考虑7种单一交通模态和2种组合模态。为了以理论精度估算碳足迹，采用自下而上的方法，考虑出行方式、车辆类型、动力源、车辆占用、运营特征和交通条件。同时，面对折算后的电动汽车碳排放量，估算函数进一步考虑了充电效率、车辆负载、区域电力结构和输电损耗等因素。以常州市为例验证了所提模型的可行性，其中通过TransCAD修改网络交通分配来预测通勤出行量分布，碳排放强度的空间分布进一步扩展到邻近地区通过 ArcMap 分析工具的区域。研究区日常通勤碳排放总量和平均环节排放强度分别约为14.7×105 kg/天和870 kg/km。讨论结果表明，在给定的模式选择下，燃油汽车的二氧化碳排放量占86%以上，电动汽车的等效碳排放量约占14%。根据估算结果，进一步揭示和讨论了碳排放与道路水平和区域属性的相关性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231181918?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三维土地利用配置和房地产价格：空间过滤的多层次建模视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180213?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 近几十年来，街区特征对房价的影响越来越受到学者的关注。然而，对城市空间的三维性质，特别是垂直维度的研究仍然有限。本研究调查了以前未探索的变量，这些变量可以捕获土地利用配置的垂直和水平维度。此外，本研究提出了一种空间过滤的多级方法来对属性值的变化进行建模，该方法可以捕获空间和多级效应。研究结果显示，位于拥有更开放的中层建筑和低矮植物的邻近社区的住房价格溢价。结果还证明了空间异质区域房价决定因素的不同影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231180213?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>噪音还在继续吗？使用历史时间进程和随机森林分类器预测重复噪声投诉</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184254?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 噪音会对居民的身心健康产生严重的不良影响。自COVID-19大流行以来，伦敦威斯敏斯特市的噪音投诉持续增加，短时间内同一地址出现大量重复投诉。当局回应投诉的能力受到挑战。本研究探讨了一种预测和识别重复投诉的方法，以提高当局处理噪音投诉的效率。研究以威斯敏斯特市2018-2022年噪声投诉记录为研究对象，探讨了噪声投诉在不同时空维度的累积分布特征和聚类模式。在此基础上，针对来自特定地址的噪声投诉，该研究拟合随机森林分类器来预测同一地址在未来时间尺度内是否可能再次出现噪声投诉。研究发现，约 18.5% 的投诉在过去 7 天内曾在同一地址至少发生过一起投诉；在COVID-19大流行造成的封锁期间，商业活动活跃和房价较高的地区的投诉量大幅减少，而公园和绿地附近的区域的噪音投诉量也有类似的上升趋势。事实证明，用随机森林分类器预测重复噪声投诉是可行的。预测未来0-2天、0-7天和0-30天内重复投诉的模型的F1分数分别为0.55、0.66和0.75。为地方当局改善与噪声投诉管理相关的资源分配提供了建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184254?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BikeDNA：自行车基础设施数据和网络评估工具</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 建立高质量的自行车网络需要了解现有的自行车基础设施。然而，来自政府机构或 OpenStreetMap 等众包项目的自行车网络数据往往存在未知、异构或低质量的问题，这阻碍了人类出行的绿色转型。特别是，自行车特定数据具有特殊性，需要定制、可重复的质量评估管道：例如，自行车网络比道路网络更加分散，或者使用不一致的数据模型进行映射。为了填补这一空白，我们推出了 BikeDNA，这是一种开源工具，用于针对自行车基础设施数据进行可重复的质量评估，重点关注网络结构和连接性。 BikeDNA 可以对一个数据集进行独立分析，也可以在 OpenStreetMap 和参考数据集之间进行比较分析（包括特征匹配）。数据质量指标既在整个研究区域的全局范围内进行考虑，又在网格单元级别上进行局部考虑，从而揭示了数据质量的空间变化。生成交互式地图和 HTML/PDF 报告，以方便结果的可视化探索和交流。 BikeDNA 支持对自行车基础设施数据进行质量评估，其应用范围广泛，从城市规划到 OpenStreetMap 数据改进或可持续交通网络研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道环境特征对道路跑步的影响：使用众包健身追踪器数据和机器学习进行分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231185589?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市街道为道路运行提供环境。该研究提出了一种非参数方法，使用机器学习模型来预测道路行驶强度。这些模型是利用移动锻炼应用程序 Keep 的路线签到数据以及北京核心区的街道地理信息数据开发的。结果表明，蓝色空间和步道连续性是提高道路跑步强度的最重要因素。天空的开放性和街道的围合都有一个最佳的设计值，需要在满足道路光线的同时与遮阳相平衡。提供适当的视觉通透性也很重要。此外，与日常活动不同，发现较高的功能混合和功能密度对道路行驶强度没有显着的积极影响。这项研究提供了道路运行的经验证据，并强调了规划师、景观设计师和城市管理者在设计适合跑步的城市街道时应考虑的关键因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231185589?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单代理 - 复杂的紧急路径系统：基于代理的行人运动建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在规划良好的开放和半开放城市地区，在地面上观察到欲望路径是很常见的，这表明行人本身如何增强道路系统的步行性和可供性。为了更好地理解这些路径是如何形成的，我们提出了一种基于代理的建模方法，可以模拟真实的行人运动以生成复杂的路径系统。通过使用异构地面可供性和热点的访问频率作为环境设置，并将行人建模为代理，路径系统从代理与其环境之间的集体交互中产生。我们的模型采用两个视觉参数，即视觉角度和深度，以及两个指导原则，即全局概念和局部适应。为了检查模型的视觉参数及其对紧急路径系统成本效率的影响，我们进行了随机生成的模拟，并使用在实际场景中观察到的期望路径验证了模型。结果表明（1）角度（被发现限制在 90-120° 的狭窄范围内）对路径模式的影响比视觉深度更显着，这与空间句法理论相一致，空间句法理论也强调了视觉深度的重要性。模拟行人运动的角度； （2）视觉深度与不同地图比例尺上路径模式的比例不变性密切相关； (3)角度与路径效率呈负指数相关，与路径成本呈正相关。我们提出的模型可以帮助城市规划者在设计良好和不良的城市地区预测或生成具有成本效益的道路设施，并可能激发基于生成科学的未来城市的进一步方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231184884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑顺序路径选择行为的网格街道网络中心性测度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究提出了一种基于行人顺序路线选择的网格网络中心性度量方法，我们称之为顺序选择介数中心性（SCBC）。尽管传统中心性是城市网络分析的流行工具，但我们必须意识到它们在城市规划背景下的含义。这项研究重新解释了人流点的中心性。然后，我们根据顺序路线选择制定行人流量分布，并将 SCBC 开发为在十字路口直行概率的函数。敏感性分析显示了最小化 SCBC 与现有中心性之间的差异的可能性，同时揭示了 SCBC 的数值和空间特征。网格比例越偏差，SCBC 与现有网格的相似度就越低。此外，SCBC 往往比网格网络角节点周围的传统中心点更大。该概率参数化了SCBC直行的概率，与行人的环境认知水平有关。这种参数化使我们能够适应预期的行人属性并对街道网络进行深入分析。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186750?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市作为数字环境治理创新者：地方低碳计划的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186622?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 对数字环境治理兴起的研究，特别是在中国地方层面的研究，相当有限。鉴于城市作为可持续发展实验者和创新者的作用日益增强，关于在地方层面应用数字技术如何塑造或改变环境治理的关键问题才刚刚开始被探索。在本研究中，我们研究了融合大数据、人工智能、5G、物联网和信息通信技术的智慧城市举措如何在“数字中国”转型中发挥作用。我们设想了数字技术改变中国环境治理的三个主要途径：通过生成新数据来解决现有的环境数据差距；通过使用自动化、数字化和机器学习/人工智能来增强环境参与者的政策分析能力；最后，通过重塑国家与国家之间以及国家与社会之间的互动，可能会改变权力平衡。凭借对数字技术和气候变化的双重重视，中国提供了一个机会来审视数字化趋势，并找出治理和实施挑战方面的差距，这些差距可能会阻碍实现数字环境管理方法的变革潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186622?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会边界的冲突地理：探索鹿特丹社会边界对家庭流动性的不对称影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231173696?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 当相邻社区的人口构成存在巨大差异时，社会边界就会出现。本文首次定量研究了它们对家庭流动性的影响。我们假设，白人逃亡和领土忠诚的冲突力量会导致不对称效应，由于不同群体可用的住房选择范围的差异以及对边境的不同象征性解释，对边境一侧居民的影响比另一侧更大。使用荷兰鹿特丹市的登记数据，我们使用贝叶斯空间模型（Dean et al., 2019）识别种族社会边界位置，利用数据的百米分辨率来估计非常小的空间尺度的边界。对搬迁决策的回归分析发现，边境的种族不对称性比个体家庭的种族性更重要。在边境的少数民族一侧，与城市的非边境地区相比，28-37岁年龄段的所有种族家庭的搬迁概率都较低。在边境的荷兰本土一侧，情况恰恰相反。我们用流动模型补充了这一分析，再次发现了强大的前沿效应。我们的研究结果说明了社会边界研究如何揭示当地人口动态和社区变化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231173696?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合住房和劳动力市场对城市转型进行建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究开发了一种基于主体的城市转型模型 U-TRANS，将住房和劳动力市场耦合起来，以模拟重大产业转移期间城市的转型。我们提出了一个动态的、自下而上的框架，纳入了推动城市转型路径的关键相互作用因素和微观机制。使用 U-TRANS，我们模拟了许多独特的城市转型路径，从全面崩溃到微弱复苏，到加强培训到全球招募，并分析了由此产生的经济增长、就业、不平等、房价和当地社区的结果。我们发现，贫困社区从新产业的增长中受益最多，而当增长停滞和城市衰落时，富裕社区的表现则优于其他社区。我们还发现，发展战略中的增长与平等之间存在微妙的权衡。通过在短时间内积极从外地招聘大量技术工人，可以扩大本地工人和外地工人之间的差距。该研究有助于理解城市转型的动态过程和微观机制。这有助于解释为什么一些看似相似的初始条件的城市在历史的关键时刻却走上不同的发展道路。它还表明了产业转移对不同城市社区的异质影响。该模型可以作为不同发展战略的政策测试平台，帮助城市应对重大工业革命。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231186623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有兴趣点和视觉感知的城市规划和设计</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231191338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 行人导航通常以兴趣点和可见性为指导，但大多数规划和设计模型都忽略了这些，仅解决街道网络问题。我们创新的“POI VizNet”工具利用开源地理数据将兴趣点和可见性集成到基于网络的框架中。该工具应用于伦敦的菲茨罗维亚再开发项目，以支持根据各种资产的所需位置重新分配城市活动。我们的结果展示了根据规划项目目标对位置模式进行量化，以及在控制可见性和可达性的同时检查城市活动。所开发的方法旨在帮助研究人员和开发商做出更明智的规划决策，旨在促进社区活力，并创建适合行人需要的混合土地利用的可持续城市环境。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231191338?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技领域的国界是否正在弱化？基于中国专利授权数据的城市间层级分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 20世纪70年代有关创新扩散的文献发现，国内城市间的等级制度是创新扩散最常见的渠道。在当今的全球化经济中，这种等级制度已经过时了吗？随着发展中国家的欠发达城市直接吸收海外技术创新，城市的国籍是否变得不那么重要了？当代经济地理学文献往往对这些问题给出肯定的回答。这项研究挑战了这个响亮的“是”。通过对中国专利许可数据的分析，我们不仅找到了生存的证据，而且还找到了国内城市间等级制度强化的证据。虽然从海外引进技术的专利许可城市数量确实在增加，但中国一线城市的国内专利许可数量正在落后。这一发展表明，尽管在国民经济日益全球化的背景下，国家城市的技术水平有所提高，但国家作为知识生产和应用的空间单位的作用始终保持不变。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231168871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析慢跑活动模式和对公共卫生法规的适应</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 户外跑步是最受欢迎的体育活动之一，具有多种健康益处且成本最低。尽管如此重要，但对跑步活动集体行为模式的科学理解有限，限制了更多基于证据的空间规划和城市设计，以促进积极的生活方式。本研究通过分析大量高时空分辨率的跑步轨迹数据（n = 11088），调查大学校园内跑步活动的潜在空间、时间和类型模式。基于分类和模式识别，结果揭示了街道、跑道和混合空间条件下的三种主要跑步活动类型。本研究进一步调查了校园经历公共空间监管作为 COVID-19 预防方案一部分的特定时期的数据。结果揭示了跑步活动的中断、变化和恢复，揭示了局部行为适应和对空间干预的恢复力。总体而言，我们的研究结果与经典城市设计理论和现有文献产生共鸣，所提出的分析工作流程可以进一步支持更多基于证据和数据的规划决策和设计行动，以促进体育活动和积极的生活。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化郊区街道网络改造的行人通行潜力</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190974?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 美国个人交通很大程度上依赖汽车。这种主导地位对社会的一系列问题产生了重大影响，包括环境、公共安全、公共卫生和公平。由于郊区的规模和曲线街道网络模式，与汽车主导地位相关的问题在郊区最为紧迫。因此，任何解决美国汽车依赖带来的负面影响的努力都需要考虑改造郊区及其街道网络。我们试图更好地了解街道网络改造以增加郊区行人通道的潜力。我们考虑一类平面图增强问题，试图通过向沿现有地产线的街道网络添加新的行人路径来增加行人对研究区域内兴趣点 (POI) 的访问。我们的方法建立在过去关于图扩张和路线直接性的工作基础上，分别从平面图和街道网络社区，对各个街区的行人通行中断进行评分。我们将这种方法应用于西雅图郊区的案例研究。我们发现，无论是在所有可能的干预措施的限制下，还是在有限数量的非针对性干预措施的情况下，改造都可以有意义地增加行人对 POI 的通行。鉴于这一承诺，我们概述的方法为讨论街道网络改造为美国郊区社区的非汽车出行服务的潜力提供了一个有用的起点。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231190974?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>园丁之城：当政策、规划和民众共同创造新型城郊地区的粮食生产时会发生什么？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193802?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在城市区域背景下，城市重新定位为城市提供食物，鼓励地方政策通过刺激自下而上的公民参与城市粮食生产来刺激城市农业。然而，在现实生活中，政策和实践之间存在紧张关系。政策目标与规划工具以及城市农业从业者的需求不一致，阻碍了城市粮食生产的大量发展。本文介绍了荷兰阿尔梅勒市的一个新城郊地区奥斯特沃尔德 (Oosterwold)，该地区以城市农业为中心。奥斯特沃尔德是一个独特的实验，其中自上而下的政策目标——满足未来城市粮食需求的 10%——被移交给新居民的自我组织，他们受规则的约束，将其 51% 的土地分配给都市农业。本研究采用社会实践理论分析来评估都市农业的绩效。我们的方法论新颖——将在线调查（n=111）与航空照片分析（n=199）相结合——我们揭示了城市政策和规划通过自下而上的公民参与形成的不规则本质。我们的研究表明，(i) 居民需要时间将城市农业作为其异质生活方式的实质性实践，(ii) 注重自下而上的方法，例如奥斯特沃尔德居民的自我组织，并不意味着自由公平来自规划和政策。据推断，政策目标、规划工具和从业者的需求之间的平衡需要共同的愿景并建立在支持性条件的基础上。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193802?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短视频驱动的城市意象深度感知</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193236?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市形象对于提升城市特色、传播城市形象至关重要。短视频作为一种新兴媒介，能够直观地反映人们对复杂城市环境的感知。在这项研究中，我们提出了一种短视频驱动的深度学习感知框架来感知城市意象。为了定量解构城市空间的空间图像，使用深度神经网络进行像素级语义分割。通过K均值聚类和层次聚类分析来提取和揭示地标级和城市级的空间意象特征。以粤港澳大湾区（GBA）为研究区域，利用TikTok短视频进行实验。结果表明：（1）大湾区城市空间意象分为四类：绿色滨水区，包括江门、惠州、珠海、肇庆、中山；人文之都，包括香港、广州、佛山；现代绿色城市，包括深圳和东莞；天空之城，即澳门； （2）大湾区地标形象可分为绿水蓝天、绿树古建筑、现代建筑、道路交错、城市绿肺五类。它进一步研究了地标级空间图像的空间分布。这些结果证明了利用短视频感知城市意象的可行性，为城市意象研究提供了有益的见解。它为通过互联网理解和传播城市形象提供了一种新方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231193236?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索基于复杂网络的景观空间结构构建与分析方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197496?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 复杂网络理论提出了一种结构网络模型，将复杂系统中的元素抽象为节点，元素之间的关系抽象为纽带，被证明是研究复杂结构系统的科学方法。本文旨在应用复杂网络理论解释景观空间结构的组织，提出适合景观空间的空间结构网络构建和定量分析方法。本研究主要解决以下两个问题：（1）如何从景观空间中提取结构要素并实现基于3D空间信息的结构网络模型的构建？ （2）如何根据景观空间的特殊性定量分析空间结构的组织特征？本文的研究内容包括三维空间信息获取、结构元素提取、结构元素描述、结构网络模型图解和定量指标选择五个方面。以南京情侣公园为例，验证了该方法的可行性。结果表明，该方法能够保证景观空间结构模型的准确性，实现结构要素属性的可视化，实现结构组织的精细化分析。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197496?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新市镇发展与住房负担能力：香港案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 新城镇和住房负担能力是近年来城市规划者、城市研究人员、政策制定者和经济学家的热门话题。然而，现有的新市镇开发能否缓解低收入人群的住房负担能力问题尚未得到充分研究。为了填补这一重要的知识空白和研究空白，本研究选择香港进行实证分析。通过查阅香港政府的人口普查统计数据、市价房屋交易记录以及地产代理网站的私人房屋交易等多个来源的数据，我们发现新市镇发展缓解了香港的住房负担能力问题一般而言，但对于低收入租户而言并非如此。新城镇的低收入人群支付更高的费用住在无补贴的经济适用房/分间单位作为他们最后的庇护所。随着未来几年将开发更多新市镇，调查结果还发现，新开发区的公布使新开发区的住房租金上涨了9.4%。我们建议新开发区新建保障性住房优先配置给当地低收入人群；否则，低收入人群的住房负担能力可能会重复过去新市镇开发的模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>按设计隔离？街道网络拓扑结构与城市隔离测度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 种族居住隔离是城市社会科学各个学科长期关注的话题。传统上，隔离指数是根据区域分组（例如县或人口普查区）计算的，最近的研究探索了空间关系可以进入方程的方式。空间隔离措施体现了这样一种观念，即与邻居的邻近程度比简单地居住在同一个任意绘制的多边形内更好地说明了居住隔离。因此，他们扩展了“谁在附近”的概念，包括那些在地理上靠近每个多边形的人，而不是二元的内部/外部区别。然而，考虑到计算理论上更合适的测量（例如沿行人出行网络的距离）的复杂性和数据要求，空间隔离指数通常诉诸于邻近度的粗略测量，例如观察之间的欧几里德距离。在本文中，我们研究了此类决定的后果。对于美国的每个大都市区，我们计算欧几里得和基于网络的空间隔离指数。我们使用一种新颖的推理框架来检查两种测量之间差异的统计显着性，然后，我们使用网络拓扑的特征（例如连接性、电路性、吞吐量）来使用一系列回归模型来解释这种差异。我们表明，当通过这两种策略测量时，分离指数之间通常存在很大差异（通常是显着的）。此外，我们解释了哪些拓扑措施可以减少观察到的差距，并讨论对城市规划和设计范式的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从街景图像绘制邻里范围内的人行道</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231200445?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 虽然可靠、准确的人行道清查非常耗时，但它可以帮助城市规划者制定基础设施发展决策。计算机视觉和机器学习算法的最新进展提高了自动库存的可靠性和准确性。本研究使用基于深度学习架构的语义分割模型（即 HRNet + OCR），利用 Google 街景 (GSV) 图像自动进行人行道识别。结果表明，与使用 Cityscapes 和 Mapillary 数据集预训练的模型相比，使用本地训练图像重新训练模型在交并集 (IoU) 指标方面的性能分别提高了 114.16% 和 178.11%。所开发的模型在预测图像中人行道的存在方面表现出出色的性能，实现了高精度 (0.9557)、精确度 (0.9447)、召回率 (0.9900) 和 F1 分数 (0.9668)。此外，与计算效率高的图像分类模型 EfficientNet 相比，本模型在图像级别预测人行道存在方面表现出优越的性能。因此，将包含最少所需标签（在本研究中为道路、人行道、建筑物和墙壁）的本地训练图像与公开可用的训练数据集相集成，有助于提高语义分割模型提取所需特征（在本研究中为道路）的性能。和人行道）来自 GSV 图像，特别是在孟加拉国等发展中国家。这项研究生成了邻里范围内的人行道地图，这对于研究人员和从业者来说是有用的可视化工具，可以帮助他们了解现有的行人基础设施并规划未来的改进。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231200445?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实施开放城市概念：柏林案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196016?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在乌托邦修辞的框架下，开放城市成为解决城市矛盾倾向和灾难的潜在指导原则。作为一个难以捉摸的概念，具有一系列与环境相关的解释，开放城市是一个开放式项目，通过城市的不同情况体现出来。本文旨在基于全面的文献综述，在柏林的背景下探索开放城市的不同属性，并使用系统化的方法来实施这一概念。结果显示，柏林的开放度遵循中心-外围模式，其中开放度较高的区域大多集中在市中心社区，而开放度较低的区域则主要分布在边缘地区。通过分析与建筑环境相关的开放条件，我们试图为更好地理解开放城市概念做出贡献，并提供一种可适应不同地理环境的开放性分析方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231196016?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于节点-场所-生态的大城市郊区TOD评估模型：以小田原市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202880?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 公交导向型发展（TOD）自诞生以来就与生态有着密切的关系，旨在创造宜居和可持续的环境。然而，很少有研究探讨生态学在TOD评估模型构建中的关键点。本文以位于东京都郊区的小田原市为例。在节点-场所模型的基础上，引入生态学的新维度，将二维模型扩展为三维模型，主要应用于小田原市的18个站点。利用该模型，研究探讨了TOD对小田原发展进程的影响，并提出了历史政策和基于数据的现状讨论。结果表明，基于模型的分析揭示了小田原市 18 个车站的现状与城市管理者对这些车站的官方定位之间的差异。此外，节点地点价值与站区生态价值之间存在负相关关系。我们认为，这种方法不仅将TOD与生态考虑直接联系起来，而且为TOD开发了一种新的定量评估模型，特别是在大都市郊区生态资源丰富的背景下，达到了比以前更精细的研究水平。同时，该模型继续保持良好的可扩展性，为全球发展中地区的新陈代谢提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202880?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过时空 Wi-Fi 数据分析了解街道层面的城市活力：案例 LivingLine 上海</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231198721?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市活力是城市设计与规划领域备受关注的话题。然而，城市活力的定义和衡量并没有得到一致和明确的遵循。随着大数据和机器学习等技术的发展，城市规划者采用了新方法，可以更好地定量评估城市绩效。本研究试图量化 LivingLine 项目在上海四平街住宅区改造中引入的城市干预措施对城市活力的影响。我们使用 Wi-Fi 探针来处理收集到的手机数据，并根据通勤模式分析将人们分为不同的类别。我们使用预先训练的随机森林模型来确定每个人的具体位置。随后，我们通过停留点检测和轨迹分析来分析人们的行为模式。通过统计模型，我们应用多元线性回归，发现城市干预（在街道上部署的精心策划和定义的实验室事件）与人们的行为呈正相关，这有助于我们证明城市干预对街道动态的影响。该研究提出了一种新颖、基于证据的低成本方法，用于研究街道层面的精细行为模式，而不会损害用户的数据隐私。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231198721?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用报纸了解城市问题：底特律城市收缩的纵向分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 今天，我们充斥着数据，尤其是在从人口统计、遥感图像和社交媒体等多样化数据生态系统中研究城市时。这导致了城市分析的发展，提供了在城市内进行定量研究的新方法。一个显着增长的领域是对社交媒体的文本数据使用自然语言处理技术来探索与城市形态相关的各种问题。然而，我们认为，在处理长期城市现象（例如城市的增长和收缩）时，社交媒体只能提供有限的见解。这与以下事实有关：与需要几十年才能出现的长期城市问题相比，社交媒体是一个相对较新的现象。就长期报道而言，日益数字化的报纸提供了克服社交媒体局限性的可能性，并在社交媒体无法提供的时间范围内提供见解。为了展示报纸在城市分析中的实用性并研究长期城市问题，我们利用先进的主题建模技术（即 BERTopic）对 1975 年至 2021 年的大量报纸文章进行研究，以探索底特律的城市收缩。我们的主题建模结果揭示了与底特律如何萎缩相关的见解。例如，2007年至2009年经济衰退对底特律汽车工业、当地就业状况和房地产市场的副作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通与城市空间结构：来自巴黎的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本文分析了1968年至2018年间铁路发展对巴黎大都市区就业副中心形成的作用。半个多世纪以来，创造了约150万个新就业岗位；然而，它们在法兰西岛地区的空间分布并不均匀。巴黎市内在 50 年间失去了 123,000 个工作岗位，而 Grande Couronne（外围）占就业增长的 2/3。巴黎大都市区就业地理的这些巨大变化与铁路运输的重大变化相结合，铁路运输网络不断扩大，支线相互交织，以改善人口流动性，并在一定程度上有利于首都地区的分散化。周边地区的发展。在 19 世纪铁路基础上建设的 Réseau Express Régional (RER) 以及 Transilien 网络的形成是当今高效快速交通系统的基石。我们的调查使用McMillen（2001）方法来识别次中心，并使用IV方法来确定铁路运输发展在当地就业增长和城市空间结构演变中的作用，证实了RER在促进就业和城市空间结构演变中的决定性作用。就业分中心的出现。具体来说，靠近火车站可以促进该社区的就业。对于 RER 车站来说，这种影响在空间上更为显着且异质，对于距离中央商务区较远的城市影响更大。此外，根据不同时期的不同，公社中火车站的存在会使其成为（部分）副中心的概率从 19.3% 增加到 41.3%。此外，当城市中存在 RER 车站时，这种影响更为严重 (53.2%–76.1%)。有趣的是，我们无法确认火车站对副中心形成的影响是否会溢出到其所在公社的边缘。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开发一种两级机器学习方法来对东亚大城市的城市形态进行分类</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 东亚的大城市经历了20世纪90年代以来世界上最快速的城市化进程，其特点是高度紧凑、原子化的现代主义建筑。现代主义建筑密集，建筑法规相对自由，追踪整个城市的实际发展具有挑战性。与欧洲城市相比，它们的城市整体景观更加密集、更高、功能更加混合。为了实现更快、更准确地识别特大城市的城市形态，本研究提出了一种两级机器学习方法。在建筑层面，我们从地形图和建筑许可证中提取特征，以自动对建筑类型进行分类。比较了四种最先进的多类分类模型。在块级别，我们使用建筑类型作为输入数据，并比较了两种块聚类方法。台北市共有 61,426 栋建筑物被分类并分为 10 个街区类型。与西方城市不同，台北的许多街区类型是不同类型建筑的混合体。这种方法可以有效地探索新的城市形态类型，特别是对于以前未知街区类型的新兴特大城市。研究结果不仅揭示了东亚城市景观的特征，而且为当代城市问题的类型战略规划提供了重要依据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市分析中可解释的空间明确的地理空间人工智能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 地理空间人工智能（GeoAI）在城市分析领域正在蓬勃发展，其中图神经网络（GNN）已成为近年来最流行的方法之一。然而，随着 GNN 的成功，人工智能模型的黑盒性质引发了人们对其在城市分析中采用的各种担忧（例如算法偏差和模型滥用），特别是在研究社会经济学时，其中高透明度是分析的关键组成部分。社会正义。因此，提高模型可解释性和可解释性的愿望引起了越来越多的研究兴趣。本文提出了一种基于可解释的空间显式 GeoAI 的分析方法，该方法结合了图卷积网络（GCN）和基于图的可解释 AI（XAI）方法，称为 GNNExplainer。在这里，我们在城市分析的两项研究中展示了我们提出的方法的能力：分别在节点分类和图分类任务中进行交通量预测和人口估计。对于这些任务，我们使用了街景图像 (SVI)，这是城市分析中的趋势数据源。我们从图像中提取语义信息并将其指定为城市道路的特征。 GCN 首先通过将道路编码为节点并将其连接性和网络编码为图来提供与这些任务相关的合理预测。然后，GNNExplainer 提供了有关如何做出某些预测的见解。通过这样的过程，可以从这里研究的城市现象中得出实用的见解和结论。在本文中，我们还提出了在未来城市研究中发展 XAI 的路径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用场所网络中的主题属性来表征城市生活方式特征</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206171?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市居民的生活方式可以揭示有关城市动态和复杂性的重要见解。从手机捕获的人体运动数据的可用性可以描述不同且重复的人类日常访问模式。尽管对城市生活方式模式分析的研究越来越多，但人们对城市范围内生活方式模式的特征知之甚少。这种限制主要是由于限制人体运动数据以保护用户隐私的挑战。为了解决这一差距，本研究构建了地点网络，根据基于位置的人类访问数据来模拟城市。我们研究了地方网络中的主题，以绘制和描述城市规模的生活方式模式。研究结果表明：（1）基于场所网络中主题的分布和属性，可以很好地描述和量化城市中人们的生活方式； （2）主题在数量和距离上表现出稳定性，并且在周末和工作日呈现周期性，表明城市生活方式模式的稳定性； (3) 不同大都市区的场所网络和生活方式模式表现出相似性，这意味着不同城市生活方式特征的普遍性； (4) 归因主题所代表的生活方式在空间上是异质的，这表明不同人群的生活方式模式因居住在城市的位置而异。研究结果提供了对城市生活方式特征的更深入的见解，并对基于数据的城市规划和管理产生了重大影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206171?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用原型城市模拟城市形态对日常交通能源消耗的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206169?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市形态经常被认为是减少道路交通和由此产生的能源消耗的潜在关键因素，但交通与城市形态之间联系的性质一直受到相当多的争论。本文采用定量研究方法探讨城市形态对日常出行能源消耗的影响。首先，我们使用了代表法国大型城市的原型城市，这使我们能够隔离城市形态的影响并获得更普遍的结果。其次，我们使用基于个人的日常出行模拟模型Mobisim-Soft模拟了这些典型城市的日常出行，然后计算了由此产生的能源消耗。我们的研究结果证实，与轴心城市和多中心城市相比，城郊城市是​​能源消耗最多的，但与邻里的内部布局相比，城市群的整体结构似乎是一个二阶因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206169?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估城市公园可达性的基于重力的模型：为什么吸引力因素和出行模式的本地化选择很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206168?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在过去的几十年里，基于重力的模型已广泛应用于城市研究中，用于衡量进入城市公园的地理差异。然而，尽管在方法论上取得了进步，纳入了可达性的各个方面，但人们对变量选择（例如吸引力因素）和交通方式对可达性评估的影响的关注有限。本研究根据吸引力因素和旅行阻抗的不同假设，调查了用于评估公园可达性的基于重力的模型的差异。我们对当地居民进行了半结构化访谈，以确定上海公园游览的原因。我们的双变量相关分析表明，除了文献中确定的传统因素（即公园规模和驾驶可达性）之外，公园开放度和公共交通便利性等因素也至关重要。这种洞察导致了本地化可达性测量的发展，其中纳入了公园包容性（即入场费和开放时间）和多式联运选择（基于多项物流模式选择模型）。结果表明，改进后的模型产生了更低且更多样化的可达性水平，可以更好地捕捉不同地理环境中的可达性差距。这种对可达性差距的准确和实用的识别可以帮助当地规划者和决策者制定有效的政策和战略，以促进公平地进入城市公园。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206168?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过地理空间数据集成和本体推理丰富建筑功能的语义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206165?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 考虑到建筑物在城市中的重要作用，城市空间数据库（SDB）和地理信息系统（GIS）中建筑物的全面定义对于城市管理至关重要。智慧城市等现代城市地理空间应用需要丰富的信息基础设施，依赖于城市 SDB 和 GIS，并由多个数据源提供支持。在这方面，许多地理空间技术可用于获取建筑物的几何数据，但它们的语义定义需要额外的努力。如今，志愿地理信息（VGI）平台被认为是替代地理空间数据源，它们与官方数据集的集成为丰富城市地理空间数据集提供了新的机会。在这种情况下，地理空间语义网络技术可以为语义丰富过程做出贡献。本研究提出了一种使用 GIS 和地理空间语义网络技术丰富各种建筑数据集的方法，从而增强了建筑功能的定义。所提出的方法利用 OpenStreetMap (OSM) 数据集来获取有关建筑特征的缺失语义信息。通过应用语义网络规则语言 (SWRL) 规则将 OSM 兴趣点 (POI) 值传输到相关的 OSM 建筑特征来实现丰富过程。此外，相同的过程还应用于不同详细程度的另外两个官方数据集（TOPO1K 和 TOPO25K），这些数据集随后被纳入地理空间本体。由此产生的地理空间本体为建筑的功能定义和逻辑规则制定提供了新的机会，并有可能发现新的类别和见解。此外，它还允许以多种语言定义术语和解释，涵盖全球范围内用于选定标签的大多数 OSM 值，以定义建筑功能。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231206165?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解哥斯达黎加圣何塞房地产列表点模式的空间统计特性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208230?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 预计房地产销售和待售房产将集中在市场热点地区。使用哥斯达黎加圣何塞的房地产列表数据，使用独立住宅、公寓和空地的点模式过程来检查这种预期的聚类。非平稳 G 和 J 函数描述了模式及其相互作用。点模式的潜在决定因素是根据以前的研究和理论选择的。它们对点模式的影响是使用非齐次泊松模型来估计的，其强度是行列式的对数正态函数。结果显示独立屋、公寓和地块都是聚集点模式。带有公寓和地块的房屋的交叉密度（联合 G 函数）表现出聚类，表明模式是相关的；然而，公寓和地块的交叉密度与泊松分布没有什么不同（它们不相关）。事实证明，具有到中央商务区 (CBD)、最近的市政中心和最近的主干道的欧几里得距离以及高程和坡度的非齐次泊松模型比齐次泊松模型更能解释房屋、公寓和地块的点模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208230?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现更加社会公平的雨水管理费：美国德克萨斯州科珀斯克里斯蒂市的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207535?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究评估了在社会公平的背景下评估雨水公用事业费的流行方法。分析基于对美国德克萨斯州科珀斯克里斯蒂市不同社区的单户用地的比较，科珀斯克里斯蒂市最近推出了雨水费计划。雨水费基于所有单户住宅地块的相同雨水径流系数。相反，我们通过将机器学习模型应用于高分辨率遥感数据，从地块规模的不透水面积测量中得出雨水径流估计。在低收入和西班牙裔家庭比例较高的人口普查区的地块中，官方径流系数与我们的估计之间的差异往往更大。这一发现与支付能力原则不一致，归因于不同社区的社会人口构成与其住房开发模式的关联。我们的工作不仅有助于设计雨水费计划，更好地描述雨水径流的产生，而且还帮助城市官员减轻经济弱势社区房主的社会不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207535?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>程序效用在大开罗土地市场动态中的作用：基于代理的模型应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在土地利用分析中，程序效用是参与者在参与土地市场时获得的幸福感。除了应用探索性基于代理的模型（ABM）和假设场景之外，这种效用尚未被探索作为市场偏好的指标。本文提出了一种程序效用的实证方法，并将其应用于大开罗（GC）的背景下——不同的正式/非正式市场导致买家不同的市场偏好。我们将 GC 中观察到的市场偏好整合到包含程序实用程序的 ABM 中。我们探讨了这种效用对 GC 中正式/非正式城市隔离和城市扩张的贡献。我们的研究结果表明，市场偏好有助于（1）城市飞地的形成和较低的社会经济多样性；（2）使GC的城市系统更具吸引力，从而导致更高的城市增长。这些发现验证了在市场监管足够独特以引发买方市场偏好的背景下程序效用的相关性——特别是南半球的正式/非正式背景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房屋缩小？ 2010-2021 年伦敦小型住宅物业的地理位置</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208732?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 在过去的十年中，英国媒体强调，低于国家推荐的单人一床房空间标准的房屋数量明显增加。然而，“微型公寓”增长的证据好坏参半，现有数据使得很难绘制低于地方当局规模的不合标准住宅的地理位置。本文以伦敦为重点，使用能源绩效证书 (EPC) 作为建筑面积数据来源，并将其与土地注册处的已付价格数据 (PPD) 和伦敦规划数据库中的信息进行匹配。它量化了伦敦注册 EPC 2010-21 的不合标准住宅的数量，绘制了它们在 MSOA（社区）级别的位置，并比较了小型和大型住宅的房价。重点关注新建住宅，报告显示，在此期间，小型住宅的数量翻了一番，其中伦敦外围“热点”地区的增长占了大部分。它还表明，尽管 NDSS 正式纳入 2016 年伦敦计划，但小型住宅的总体数量仍在增加，而在 2013-21 年许可开发权下的财产转换中绕过空间标准在解释这些时间和空间方面似乎相对无关紧要。趋势。最后，它表明，小型房屋每平方米的价格往往远远超过同一区域内较大房屋的价格。虽然认识到 EPC 数据的局限性，但我们的研究结果表明需要进一步探索空间标准的执行，尤其是因为人们通常认为在首都建造更多、更小的房屋将为伦敦人创造更多负担得起的住房。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208732?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市活力的时空性别差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 城市活力是人类在城市地区的动态活动。它可能会随着城市特征和人类互动的机会而变化，但也可能会根据城市居民在社会环境中和社会环境中的基本社会条件而有所不同。由于居民的偏好、可达性和机会以及大规模流动行为的差异，不同人口群体体验城市的这种异质性有可能导致性别隔离。然而，传统研究未能充分捕捉到城市活力如何与城市特征相关、不同性别之间的差异以及这可能如何影响城市隔离的高频理解。我们的研究结果表明，（1）男性和女性在城市活力方面存在差异，（2）差异与“兴趣点”以及交通网络有关，（3）“空间活力”既有积极的也有消极的每个城市都存在溢出效应。为此，我们使用呼叫详细记录数据的定量方法（利用几乎无处不在的手机使用）来获得对意大利七个最著名城市的空间行为的高频观察。我们使用空间模型比较方法来比较城市特征对男女差异的直接影响和“溢出”影响。我们的研究结果加深了我们对城市不平等以及如何使未来城市更加公平的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国苏州女性长途通勤的空间特征可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231210613?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 应该认识到，在中国长途通勤的女性可能会遭受不平等待遇。这项研究直观地展示了中国苏州长途通勤中女性的性别差异和不均匀反应。我们推测苏州女性长途通勤者就业公平性的潜在空间影响。图表显示，女性平均长途通勤时间较长，工作目的地主要集中在昆山及国际企业云集的中心城区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231210613?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用户生成的内容可能会增加城市公园的使用：来自多源社交媒体数据的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231210412?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 鉴于城市公园和绿地提供的众多健康益处，掌握改善公园利用的关键因素至关重要。尽管用户生成内容 (UGC) 在现代社会中影响广泛，但人们对 UGC 对公园使用的影响知之甚少。因此，本研究基于与中国广州和深圳两个大都市的 251 个城市公园相关的 613,858 条 UGC 内容，探讨了 UGC 对公园使用的影响。控制混杂因素后，分层线性回归显示数量、评级、情绪和曝光度与公园使用显着相关。然后，我们区分了 UGC 变量和公园使用之间的三种不同关系。我们提出，UGC 评级、情绪和曝光度的影响是公园使用的更可靠的预测因素，因为双向关联可能不会影响它们。此外，我们发现教资会和城市公园类型的教资会公园使用链接存在异质性。地理标记的 UGC 比关键字 UGC 对公园使用的影响更大。综合性公园的参观量受到教资会的显着影响，而社区公园的参观量则没有受到显着影响。这项研究从数字信息的角度为增加公园的使用提供了新的思路，这有利于现代社会的未来研究和政策制定。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231210412?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示社会空间不平等的交通服务和土地使用组成部分</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 本研究提出了一个框架，描述交通的流动性和地点组成部分，以帮助识别可能遭受公交服务不足、就业机会有限或两者兼而有之的地区。该框架引入了交通服务空间不平等（SITS）和机会空间不平等（SIO）措施，从公平、平等和需求的角度指导交通发展政策的结构性改革。它在华盛顿都市区的街区组层面上对交通就业机会进行了测试。感知到三个观察结果。首先，应理清交通的流动性和地点组成部分，以制定有效的交通和土地使用计划和政策。其次，交通服务的分配不如就业机会平均，并且不成比例地服务于核心城市的居民。第三，无车和低收入家庭不成比例地居住在交通服务较好的地区，无论这些地区是否靠近就业机会，而非裔美国人因就业机会分配不平等而受到​​最大的歧视。研究结果可作为制定区域交通计划的重要投入，并可用于根据减少观察到的交通缺陷的潜力来评估拟议的干预措施并确定其优先顺序。然而，有必要对居住地点选择进行进一步的有针对性的研究，以深入研究决策过程，了解潜在动机，识别寻求替代选择的潜在障碍，并确定其是否是自我选择的结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建筑高度的相对空间变异及其空间关联：东京和谐与不和谐建筑高度空间聚类的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204691?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 街景骨架——由周围建筑物的排列所定义的街道的3D空间——在垂直方向上是否和谐，在很大程度上取决于相邻建筑物之间的高度差异程度，即相邻建筑物的高度差异程度。建筑物高度的相对空间变化。令人惊讶的是，这个主题在之前研究街景和谐性的研究中被忽视了。精确的建筑高度数据对于评估建筑高度的相对空间变异及其空间关联是必不可少的。最近东京放宽了对精确建筑高度的数据限制，使我们能够识别建筑高度的相对空间变异性并量化其空间关联。因此，本文旨在回答以下问题：和谐或不和谐的建筑高度局部集中在哪里？为此，我们将建筑物高度的相对空间变异性的空间关联计算为一组边缘，其索引使我们能够评估空间关联的局部指标（LISA）。随后，我们通过统计划分局部和谐与不和谐的建筑高度，而无需设定预定的基本空间单位。在这方面，我们的方法和发现是新颖的，有助于建立一种测量垂直街景骨架变异性的新方法，这对于制定城市设计政策非常重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231204691?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体验城市功能的不平等。人类数字（地理）足迹的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，印刷前。 迄今为止，有关流动不平等的研究主要依赖于调查数据或人口普查。虽然此类研究表明不平等会强烈影响日常出行选择，但这些数据源缺乏有关人们日常出行的详细信息。通过利用 Spectus.ai 提供的高时空分辨率数据，本研究旨在调查人们居住地区的贫困程度如何影响他们更可能用于日常活动的城市环境类型。为此，2019 年在英国 (GB) 收集的原始 GPS 轨迹被转换为语义轨迹，其中短时变化和城市环境的功能性质被认为是理解人类空间行为的两个关键维度。从 GPS 轨迹中提取每小时的停靠序列，并根据检测城市功能的新的基于区域的分类来丰富上下文信息。数据探索表明，一些人类模式在所有贫困程度中都广泛存在，例如倾向于主要暴露在家庭附近的城市环境中。同时，我们表明存在差异，特别是生活在英国最贫困地区和最贫困地区的人们之间。看来，生活在最贫困地区的人们往往有不太规律的工作模式，更多地接触城市功能和服务良好的地区，而生活在最贫困地区的人们则有更规律的工作模式，并且大多是暴露在乡村和低密度地区。我们的方法和结果提供了关于流动不平等的时间和背景维度的新见解，告知谁面临着某些城市环境特征的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>