<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：城市研究：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《城市研究》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>排水管道的政治：阿克拉基础设施想象的日常谈判</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230432?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。在本文中，我们剖析了加纳阿克拉北部边缘地区一个社区的城市居民对基础设施的想象，重点关注排水系统。根据访谈和观察，我们描述了居民如何将社区的发展描述为分阶段的线性发展，每个阶段都以不同基础设施的完成为标志。我们的分析揭示了基础设施想象的内在和情感基础，展示了居民如何感知他们的环境并试图改变它。一方面，对线性社区发展的渴望导致居民的污名化——即使他们租房也被称为“非法居住者”——其中一些居民的行为被认为是不卫生的，因此被认为是不合适的。另一方面，日常互动和相互依存为跨社会分歧的合作和妥协提供了基础。我们认为，研究愿望如何转化为社区发展需要我们以政治和务实的态度参与基础设施建设。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230432?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“旧事重提”：私营城市安全治理如何应对新危害</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文反思了新型私人城市安全治理组合的激增，特别是私人赞助和提供商在应对当代气候相关社会物质危害景观方面的作用。作者使用气候危害的视角以及理解人类与“自然”关系的相关话语转变，以引起人们对门控适应、为应对新出现的危害景观而动员的权力和能力组合、这些发展背后的逻辑和技术、现有安全代理和新型安全专业人员的作用以及使用弹性作为概念框架的关注。这些安全治理项目被认为是将私人城市安全治理的痕迹从 PUSG 1.0 转变为 PUSG 2.0，在这方面，“气候门控”被用作探索 PUSG 2.0 的标志性例子。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通勤到城市科技园区：科技公司和精英员工共同打造西雅图南湖联盟</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文展示了技术专业人员如何通勤到重新开发的社区工作，从而推动这些社区转变为城市技术园区：在士绅化地区，景观、对地点和时间性的理解受到他们对创新的赞美、对地点的情感疏离以及日常的潮起潮落的影响。通勤者对技术主导的士绅化的贡献，虽然也导致了流离失所、他者化和历史和地理的改写，但与士绅在他们认为是真实的、并逐步重塑其形象的成熟住宅区中对地点的情感投入和永恒感形成了鲜明对比。虽然是同时发生的，但它也不同于住宅新建士绅化，因为它不仅强化了中产阶级规范，而且强化了高科技行业的经济话语，后者共同将这些地方打造为精英工人的绿洲。本文以华盛顿州西雅图的南湖联盟 (South Lake Union) 为例，旨在促进社会对科技主导的绅士化现象的理解：虽然最近的研究主要集中于住宅绅士化者以及将衰落的城市地区转变为所谓的创新区的宏观政治和经济力量，但这项定性研究通过城市科技园区主要人口的叙述和公共空间使用情况来探索绅士化——这是一支精英、以年轻、白人、男性为主的通勤劳动力，其人数是当地居民人口的几倍。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241230883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适应“租房一代”：加泰罗尼亚和西班牙关于租房改革的主流话语令人不安</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228438?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。在当代城市地区，越来越多的“租房一代”正在昂贵且不稳定的私人出租房屋中寻找住所。租户组织和立法举措一直在推动改善租房者的住房条件，但遭到了强烈抵制。随后发生了激烈的政策和学术辩论。本文深入探讨了影响加泰罗尼亚和西班牙私人租赁部门的立法变化的主要参与者所使用的话语。通过对政府、反对党和房东组织的立场进行批判性话语分析，我们确定了用于限制或反对有利于租户的“后新自由主义”措施的三个主要论点：“脆弱的房东”、“适得其反的影响”和“侵犯财产权”。这些论点中的每一个都受到理论和实证的审查，揭示了重要的弱点。通过扰乱主流话语，我们有助于推进辩论的条款，并勾勒出由批判理论和租房者而非食利者的利益所形成的反话语的坐标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228438?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐瞒我的名字就够了吗？利用行为干预来减轻租房市场的种族和性别歧视</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231712?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本研究调查了行为干预是否可以减少租房市场的种族和性别歧视。在我们的通信测试中，我们纳入了两项具体的行为干预：提供就业详情以帮助出租代理克服统计歧视，并纳入反歧视信息以鼓励遵守“平等、多样性和包容性”社会规范。虽然这些策略显著影响了潜在租房者收到住房咨询回复的可能性，但结果在性别或族裔群体之间并不一致，而且并不总是积极的。住房市场的种族和性别歧视是一个复杂的问题。在使用行为工具解决种族和性别歧视等复杂社会问题时，没有“一刀切”的解决方案。行为干预需要在广泛采用之前进行严格的现场测试。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231712?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旧城，“新”议程：瑞典城市的历史变迁</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231220211?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。联合国在其 2017 年新城市议程中列出了近 200 项宣言和实施计划，旨在创建可持续和公平的城市、城镇和定居点，但“历史”一词仅被提及一次——用来描述我们这个时代的关键时刻——一种对具有很大时间深度的问题进行有点超然的处理方式。历史考古学提供了一个独特的工具箱，可以从科学和理论上理解城市的主线。瑞典城市的案例研究，其中一些已有数百年历史，描述了它们建立、随着时间的推移而转变以及在新的背景下以不同方式出现的过程。今天，一些城市已经成为与新城市议程的理想宣言相似的地方。然而，这些城市中的大多数在公平和可持续性方面几乎没有根基。许多城市系统地促进了较少的平等，甚至是赤贫，专注于相对短期的区域和当地资源和劳动力收获，或为了边境安全、人口支配以及国家和精英控制。许多城市经过几个世纪的“重塑”——适应了相同建国原则的新迭代。通过精选的历史和现代案例研究，我们追踪了内陆和城市居民、影响者和政府官员之间如何随着时间的推移而为城市生活的意义和质量而斗争。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231220211?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多尺度能源转型中城市的局限性：英国和德国的机构、基础设施和所有权</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228467?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文批判性地审视了在考虑复杂和多尺度能源基础设施时过分强调城市解决方案的做法，这些基础设施必须过渡到低碳强度才能实现可持续的未来。虽然城市参与者可以在能源转型中发挥重要作用，但他们的干预措施充满困难，有时甚至会失败，因为他们在更广泛和多尺度的治理环境中遇到了政治、能力和机构的挑战。本文借鉴德国和英国能源基础设施治理的比较和多样化政治经济，提出了三个关键论点。首先，它认为关键基础设施的所有权模式，特别是在高度私有化的英国背景下，以及在德国更加多元化的能源市场中，困扰着城市层面的干预。其次，在金融危机后紧缩的背景下，我们提出了城市层面的能力问题，主要涉及城市基础设施“解决方案”的融资和技术管理。第三，新自由主义根深蒂固的政治、其多尺度表达，尤其是市场化和竞争的论述，虽然在两个背景下截然不同，但塑造了复杂基础设施地方层面变革的可能性、想象和可用支持。本文指出，不同的城市能力和治理条件需要在可持续性叙述中更加细致入微，并围绕能源转型中多尺度协调的必要性展开了批判性对话，以避免灾难性的气候崩溃。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228467?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流离失所的合法化：学术讨论、领土污名化和绅士化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235015?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文探讨了领土污名化与绅士化之间的关系，以及它是如何通过美国学者和政策制定者之间的知识管道来推进的。尽管许多研究揭示了导致流离失所的城市政策中潜在的病态叙述，但很少有研究明确强调学术话语在推动这些政策方面的影响。围绕集中劣势、社会混合和邻里效应的三重话语——主要来自城市社会学、犯罪学、城市规划和城市经济学等学术领域——我通过对与美国政府两项主要计划相关的官方报告进行文件分析，提供了学术话语与导致流离失所的美国政策制定之间的证据联系：公平住房机会 (MTO) 示范计划和为世界各地的人们提供住房机会 (HOPE) VI 计划。我认为这些学术话语通过以社区为中心的框架使流离失所合法化，从而促进了领土污名化和相关的绅士化。我认为，这些话语强化了房地产国家和不平衡地理发展带来的破坏性资本主义力量，同时促使人们忽视那些会影响结构变化的主张。最后，我将解释目前学术界与政策之间的联系渠道的配置，以及为什么它未能吸收批判性、宏观结构导向的学术研究，并呼吁前进的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235015?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新构想市政经济：人民预算运动的解放政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231439?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。预算通常被认为是无聊的，让人想起乏味的簿记工作。2020 年夏天的情况却并非如此。随着美国警察暴力泛滥、新冠疫情致命打击以及城市起义浪潮席卷美国各大城市，活动人士将组织注意力转向市政预算。从西雅图到亚特兰大，人们纷纷呼吁各城市#defund 警察、重新考虑公共安全并制定以人民为本的预算。自那时起，人民预算运动在市政层面发展壮大，包括洛杉矶、芝加哥、路易斯维尔、杰克逊维尔、明尼阿波利斯和纳什维尔等城市。城市研究学者应该如何看待这些斗争以及推动这些斗争的愿望和愿景？本文以纳什维尔人民预算联盟 (NPBC) 为例，探讨市政预算流程和公共融资如何成为理论化、辩论和政治干预的新场所。我们展示了人民预算运动如何为市政预算提供新的计算方法，从根本上重新概念化了支撑经济思想和公共会计实践的价值和关怀逻辑。最后，我们探讨了与运动组织者团结一致的经济民主学术议程的扩展途径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241231439?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市贫困和英国粮食援助组织在实现粮食获取空间隔离和转变方面的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241234803?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本研究考察了食品援助提供者在寻求缓解城市粮食贫困方面的作用，包括他们的空间参与。目前英国各地的城市贫困水平导致对粮食援助的需求空前高涨。然而，城市贫困责任越来越多地从政策制定者转移到第三部门。基于 Castilhos 和 Dolbec 的隔离空间概念以及对粮食援助组织的原始定性研究，我们展示了社会超市如何出现，提供一种介于食品银行隔离空间和主流食品零售商市场空间之间的过渡空间。本研究通过建立过渡空间的概念为现有文献做出了贡献，过渡空间是一种额外的空间类型，它促进了不同类型空间之间的移动，特别是从紧急粮食援助的隔离空间过渡到更安全的粮食获取空间。通过这样做，本研究扩展了 Castilhos 和 Dolbec 的空间类型，从而能够更细致地描述城市粮食贫困的空间性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241234803?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈判之夜：夜总会推广者如何调整他们的策展实践以适应阿姆斯特丹夜生活的城市内部分散</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236384?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。夜间经济传统上聚集在市中心和夜生活区。然而，由于监管、城市重建和中产阶级化，夜生活活动和空间（包括夜总会和俱乐部之夜）越来越多地分布在城市各处。然而，这种扩散的意义和空间动态以及不同夜间空间和规模之间的关系仍然知之甚少。本文研究了阿姆斯特丹夜总会的城市内扩散，以及夜总会发起人如何通过基于类型的商业和文化要求将其策展实践与城市进程相协调。通过对 36 名夜总会发起人的采访、在俱乐部进行的 111 小时参与者观察和基于文档的分析，本文展示了这些反身性参与者如何通过 (1) 空间化音乐类型、(2) 在不同规模上演情感氛围和 (3) 空间化观众来响应和促进城市内扩散。该论文为关注夜间空间、参与者和活动以及城市内不断发展的城市地理的研究做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236384?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字化城市中的审美力量概念化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241232501?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。美学，通常被理解为对城市环境感官外观和感觉的强化强调，已成为城市学术界研究全球城市复兴项目的经济、社会、政治和文化进程的重要视角。如今，许多美学工作都由多种数字技术介导。数字技术与城市重建的感官感觉的纠缠在不同的城市地点以多种不同的方式体现；它正在深刻地重塑城市生活的具体体验；并制定特定的权力关系。这是本文的重点。借鉴勒菲弗尔和杨森的作品，本文发展了“纹理”空间的概念，以提供一种分析词汇，可以描述特定城市环境、身体感觉和数字设备交汇处的城市体验的独特配置。分析具体感官政治很重要，因为身体感官的各个方面对于人类的自我和他人体验以及自我和他人之间的关系至关重要。因此，身体以不同的方式融入了这些新城市美学的不同表达方式：有些人被诱惑，而另一些人则被隐形或排斥，或者在数字媒介的美学氛围中矛盾地纠缠在一起。本文提供了一些例子，说明当代数字媒介城市变革中三个最重要且相互关联的纹理美学中固有的权力关系：努力被视为“世界级城市”以及促进绅士化和旅游业。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241232501?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同社区对挪威本地人和移民后裔男女青年教育水平的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241232800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文使用来自挪威奥斯陆的纵向登记数据，研究了童年时期对家庭和邻里环境的累积接触如何影响年轻人的教育水平，特别关注这些决定因素如何因性别和移民身份而异。具体来说，我们研究了童年时期所经历的邻里社会经济和移民环境如何影响青年时期完成中学教育和大学入学。我们评估了按性别分层的三个移民身份群体的影响异质性程度。我们使用最近开发的技术控制地理选择，该技术首先模拟父母对邻里属性的选择，然后使用由此产生的预测选择概率作为邻里对教育影响模型的工具。我们发现，邻里富裕程度、教育水平和非西方移民构成对年轻人的教育成果有重要影响，尽管结果因性别和移民身份而有很大差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241232800?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉丁美洲边缘地区的社区编织：瓦哈卡的倾听基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。2021 年 7 月，围绕瓦哈卡州最大垃圾填埋场建造的定居点 Vicente Guerrero 的居民举办了一场城市艺术节，纪念拾荒者成立 40 周年。该活动由 Santa Cecilia 音乐学校组织，这是一个社区主导的文化基础设施，自 2011 年以来一直塑造着 Vicente Guerrero 的社会和物质景观。根据围绕这个节日和整个 2023 年进行的民族志实地调查，我建议将像 Santa Cecilia 这样的文化举措作为倾听基础设施进行研究，以辨别它们通过创造自我、集体和社会倾听的机会来“集中”边缘社区的能力，这些机会分别促进自我成长、激发社区项目并将边缘展示为创意场所。我认为，这些倾听形式的综合效果——Vicente Guerrero 居民称之为社区编织——有助于克服边缘生活的物质和社会耻辱。通过研究这些聆听机制，本分析旨在丰富有关文化基础设施在（拉丁美洲）城市及其周边地区建设中发挥的根本作用的辩论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236124?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分离土地使用权保障和产权需求：坦桑尼亚城市的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235157?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。撒哈拉以南非洲的快速城市化伴随着很少的土地登记，政府主导的正规化计划往往发现居民对土地所有权的接受程度有限。理论上，城市土地所有权可能给私人和公共带来好处。然而，人们对土地所有者如何评价正式产权与非正式土地使用权的各个方面知之甚少。我们通过将产权分解为多种土地使用权保障功能，并采用创新的方法组合来解决这些问题，包括激励性支付意愿活动、调查和在坦桑尼亚达累斯萨拉姆进行的深入访谈。研究土地所有者如何看待土地使用权的各个方面，有助于我们了解非洲城市土地正规化程度有限，并为采取替代政策方法更有效地满足当地对土地使用权保障的需求提供证据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235157?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效升级非正规住区所缺少的环节：拨款影响新基础设施的结果</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。基础设施投资是贫民窟改造的核心要素，在改善全球 10 多亿贫民窟居民的生活方面发挥着作用。既定的规划实践通常能够成功提供功能性基础设施，但有证据表明，它们对改善生计的贡献往往要么不存在，要么在一段时间后急剧下降。为了解释这种有限的有效性，本文指出基础设施交付和改善生计之间缺失的联系在于拨款过程，即基础设施的吸收和嵌入居民的日常实践中。社会技术转型研究的最新见解有助于概念化拨款。作者以肯尼亚埃尔多雷特镇的 Munyaka 非正式定居点为例，研究了新基础设施吸收的机制。研究结果表明，拨款是一个分三个步骤进行的社会过程：接收、驯化和制度化。这一过程是由维持或调整居民生计实践的需求驱动的，这些需求与现行的社会经济和时空条件有关。研究结论是，拨款是一个重要的过程，规划者应该尽力预测。普遍的参与方式必须相应修改。这对于改善贫民窟生计的规划至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241236077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民粹主义者对城市气候行动的间歇性反对</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237139?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。民粹主义是多层次的，涉及两个主要维度——意识形态和策略——在政党内部和外部都有运用。这些维度有时会产生重叠但通常不同的反弹，针对城市中的特定气候和可持续性干预措施。这篇批判性评论通过探索民粹主义如何在城市政治光谱中创造自己的政治格局来对抗进步的城市气候议程，展示了民粹主义对城市气候行动的偶发性反弹。具体来说，本文研究了偶发性民粹主义反弹如何在城市规模上表现出来，并强调城市学者需要更多地关注这一现象。本文提出了两种互补的解释，说明民粹主义为何在偶发性和主题性方面先于城市气候行动。这些解释包括对城市中分散的全球气候规范的政策反弹，以及反对气候正义及其所包含的内容（例如决策包容性和交叉性）的反运动和言论。最后，文章最后提出了关于偶发性民粹主义对城市气候行动的强烈反对的研究议程，强调需要更好地理解偶发性民粹主义运动如何影响全球气候政策的传播，以及气候正义如何与全球北方和南方城市的交叉性相结合。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237139?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童友好型城市实践是否是新兴的基于地点的新自由主义主体化？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235781?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。随着城市决策者制定旨在改善儿童环境、提高儿童健康、福祉和参与城市生活的城市政策和空间干预措施，他们也会影响城市产生的公民类型。然而，尽管旨在创造儿童友好环境的城市规划越来越普遍，但与新自由主义城市化背景下城市重组的其他经济、空间和福利方面相比，以儿童为中心的城市建筑结构转型并不是一个主要的分析主题。鉴于需要对以儿童为中心的城市化进行更多的实证和理论探索，我们比较和对比了不同新自由主义背景下的规划如何重组儿童的城市社会空间。根据 2019 年在阿姆斯特丹、维也纳和布里斯托尔进行的实证研究，包括对参与儿童友好规划的主要利益相关者进行的 46 次半结构化访谈，我们有助于理解基于地点的主体化过程如何在这些规划中运作。我们认为，儿童友好型城市规划在培养内化新自由主义城市化规范的主体过程中发挥着重要作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235781?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为人民实现自动化？数字化规划的潜力值得质疑</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241238863?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文是对规模虽小但不断增长的文献的补充，这些文献分析了数字技术作为空间规划活动的一部分日益广泛的应用。现有的许多文献都侧重于这种技术带来的机遇或探讨特定技术的使用。相反，本文试图将数字规划问题化，明确质疑一些以数字规划为代表的乐观说法。为此，本文利用一个新的概念框架来反思在规划实践内外更广泛使用数字技术的前景和潜在陷阱。本文的结论是，数字规划与影响建筑环境的任何其他形式的活动一样，并不比排斥和权力问题更不受质疑，而且必须质疑在城市规划系统中采用新技术的决策背后的理由。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241238863?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“认领你的城市”：紧缩政策下的后政治地理和城市慈善政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235374?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。在过去十年中，城市慈善捐赠对城市的重要性日益增加，影响着城市议程和地方决策。作为慈善对城市治理影响的新兴地理文献以及后基础地理学研究的贡献者，我认为城市慈善捐赠与多利益相关方城市治理的后政治体制有关。与管理共识政治的线性过程相反，城市治理的后政治化是一个多维和多样化的变异和适应过程。以希腊雅典在紧缩时期为例，我追溯了一种新的基于捐助者的慈善资本主义城市治理体制的出现，并表明后政治治理可以采取多种形式：从现有文献中详细描述的包容性伙伴关系方法到更权威的共识治理过程。本文的目的不仅仅是回答慈善资本主义是否会导致后政治状况，而是探讨它如何塑造和重塑公共空间、城市政治和城市日常生活的（后政治）城市治理。为此，本文重点关注雅典伙伴关系，这是一个中间治理组织，旨在管理和支持私营部门向雅典地方政府的捐赠，并探讨城市慈善事业对城市治理的影响方式。总体而言，本文通过分析最近交叉危机背景下欧洲城市出现的新型慈善资本主义制度，提出了对后政治城市治理的全新、更全面的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235374?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新学习西方以外城市的文化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241240951?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。城市学者长期以来一直致力于研究文化在城市中的作用。通过追溯这场辩论，本文概述了文化作为城市研究对象的演变，并希望解决这一文献中的两个持续趋势。第一个是地理和理论欧洲中心主义的文化观，通常将西方以外的城市视为例外，或需要通过与西方案例或理论模型进行比较来验证；第二个是新自由主义下的经济主义文化观，忽视了文化的政治和意识形态层面。作为克服这些局限性的一步，本文围绕“重新学习”的概念展开，将记忆、非正式性和冲突的遗产重新插入城市文化辩论中。本文借鉴了哥伦比亚波哥大“Avenida 26”街道的民族志，表明在隔离和城市暴力中，非正式的文化实践很难通过当前的城市文化框架来掌握。然而，他们鼓励人们打破这种框架，通过日常琐碎活动，引入不同的共处和在空间中穿梭的方式。这些多面的文化现实促使我们“重新学习”任何地方城市的文化，并推进对非西方城市空间进行认真对待的文化理论化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241240951?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市高速公路作为可能性空间：撒丁岛高速公路周围的城市空隙和日常实践</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241240208?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。在本文中，我探讨了这样一个假设：城市高速公路周围的城市空隙可能被设计为创造性、政治性和表演性的空间，而不受规划和市场逻辑的影响。与更强大的空间相比，城市空隙是处于少数地位的上下文相关空间。它们与规划和投资的关系是模糊的，因为它们是城市进程的副产品，但暂时被忽视的空间。这导致在实验不同的用途和动态方面有一定程度的自由。基于 Gibson-Graham 的可能性政治，我重新解读了城市高速公路，将其视为可能性空间，其中无纪律的空间形式和动态变得可见、可想象，因此是可能的。通过民族志学方法，我探索了环绕撒丁岛卡利亚里市的城市高速公路 SS 554 空隙中发生的日常实践。我将其居民的日常实践理解为一种非冲突的日常政治形式，旨在作为一种不断创造城市空间的实践。通过观察城市间隙中的日常生活，我强调了基础设施所带来的政治可能性，并建议克服通常在城市高速公路工作中采用的技术官僚和规范视角。这些城市间隙似乎是可能性的空间，居民利用城市过程的废弃部分来产生不同的城市性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241240208?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:38:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多伦多 PATH 的发展：组建私营城市治理机构</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文探讨了多伦多的城市 PATH，这是一个 30 公里长的地下人行隧道和高架人行道网络，连接购物区、住宅楼、公共交通和市中心目的地。作为案例和启发式方法，本文将多伦多的 PATH 定位为私人城市治理形式的集合，探索新兴和不断发展的权力和责任组合，用于管理难以简单区分“公共”或“私人”的城市空间。作为城市集合，PATH 包含潜在和实际的实体和协会，是相遇的积累。我们认为，PATH 及其治理从来都不是一个稳定或静态的实体，而是临时的，揭示了不断发展的联系、联盟和政治经济潜力。我们认为 PATH 是不断变化的治理关系的重写本；是刻在建筑环境中的多种含义、愿景和相遇。通过关注公共和私人遗迹、路线指引和可见性以及私人垂直化企业，我们强调实践、逻辑、过程、城市参与者及其历史如何碰撞形成脆弱的、临时的城市联盟和愿景。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241235371?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析模型及其在城市研究和政策中的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237410?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。城市非常复杂，我们不断建立模型来表示、理解和尝试规划它们。模型代表了城市单一配置和普遍理论之间的中间地带。这就是它们有价值且易于传播（在地方、机构和语言之间）并不断发展以适应新想法、当地条件和/或其他模型的原因。当谈到分析性城市模型（即为研究或模拟其部分结构或动态而开发的城市分析表示）时，学术界缺乏关于背景和流通如何影响其内容、使用和解释的理解。在跨越地理和学科界限的流通过程中，分析性城市模型及其接受度会发生什么变化？不同的学科如何与分析性城市模型互动、贡献并受到其影响？城市模型的流动性对我们理解城市有何影响？在本文中，我们采用政策流动性框架来分析分析性城市模型的流通。我们以六个典型模型作为案例研究，通过使用传记信息和模型分析来确定它们的假设是如何产生的，以及这些模型是如何在不同政策和应用领域中传播的。本文的第一个贡献是通过实例证明我们关于背景影响的假设是一致的。我们还表明，高度可转移/移动的模型具有与偶然因素相关的共同特征，例如其创建者的传记、制度背景和权力关系的传统标志。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237410?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绅士化是否会限制低收入家庭的住房市场？纽约和旧金山大都市区家庭居住流动性的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本研究通过关注 2013 年至 2019 年的纽约和旧金山大都市区，调查了绅士化是否限制了低收入家庭的住房市场。我们调查绅士化是否与受影响社区低收入居民的迁出增加和迁入减少有关，以及绅士化如何影响迁出者的搬迁地点。我们利用独特的纵向数据集来比较两个极端的区域背景，这两个区域的特点是巨大的负担能力挑战和严格的住房监管。通过这样做，本研究旨在提供对绅士化和住宅流动动态的更细致的理解，避免广泛的概括或狭隘地关注单个大都市背景。研究结果表明，在这两个地区，与非绅士化社区相比，低收入家庭确实更有可能离开绅士化社区，而与高收入家庭相比，他们进入绅士化社区的可能性更小。该研究还发现这些低收入迁入者随后的居住情况好坏参半。根据这些发现，我们为旨在改善快速变化的城市地区低收入家庭住房和邻里准入的研究和政策提供了启示。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244699?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以自己的方式绿化：城市克服可持续发展的制度障碍的务实和进步手段</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239788?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。为了发挥其在可持续发展方面的领导潜力，城市既需要象征性资源（如社会资本和合法性），也需要物质资源（如财政和技术支持）。城市研究的最新研究表明，城市通过利用更广泛环境的支持来克服城市可持续发展的制度障碍。然而，我们认为，资源需求因城市是关注还是忽视可持续发展而有所不同。通过对不同城市可持续发展管理人员以及城市网络和支持组织的代表进行深入采访，我们发现，城市表达了不同的象征性和物质资源需求以及获取这些资源的手段。当城市表达务实需求时，它们寻求展示政治可行性并寻求同类城市的合法性；当城市表达进步需求时，它们旨在突破技术可能性的界限并向世界传播它们的成就。由于城市需要不同的外部支持，现有研究对“领先”城市的关注偏向限制了我们对城市如何克服气候行动的制度障碍的理解，尤其是当这些障碍很高时。我们的研究结果为有关城市可持续发展的制度驱动因素的城市气候变化战略文献做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239788?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墙壁与开口：伊斯兰堡非正式社区的遏制政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。在当今的许多大城市中，极端富裕和贫困的空间往往相距甚远。城市官员、私人开发商和富裕居民经常通过在社区之间建造实体墙壁和围栏来“纠正”这种相距甚远但极不平等的社区之间的紧张局面。在精英社区中，围绕低收入社区建造的围墙内外空间之间的界面是什么？居住在为控制社区而建造的围墙内的人们如何与这种控制基础设施互动？本文通过介绍伊斯兰堡（巴基斯坦）富裕社区中一个名为法国殖民地的低收入和非正式围墙社区的社会空间分离政治来解决这些问题。它表明，法国殖民地周围的围墙不仅是一种无效的密封装置；具有讽刺意味的是，它的多孔性还促使相邻的富裕居民撤退到他们的大房子里并竖起他们的边界墙。墙壁不仅使试图控制低收入社区的存在和发展的外人的意图和焦虑显而易见，而且围绕非自愿建造的围栏的空间实践和谈判可以最大限度地减少他们的限制意图，并为封闭社区提供要求空间权利的机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居住在数字空间：城市流动正义的信息权</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。空间通常是在物理生产之前以数字方式生产的。本文探讨了如何扩大城市权利，包括占用数字空间来生产“居住”交通空间。我们关注德克萨斯州达拉斯反对高速公路扩建的动员，提出以下问题：（1）通过流动正义的视角，空间的构想、感知和生活机制是什么；（2）对技术信息的索取如何挑战主流交通政策和项目；（3）参与者如何居住在数字空间？我们对三份文件中的交通规划叙述、可视化和公众意见进行了定性分析：达拉斯市中心总体评估流程、新达拉斯 I-345/45 框架计划联盟以及关于拟议公路变更的公众调查数据（n = 1241）。研究结果表明居民如何挑战通常在概念规划空间中确定的交通“需求”。此外，可以利用技术来产生差异空间，从而改变公路项目的轨迹。通过占用和生产数字空间来挑战制度化知识的合法性，是城市权利更大主张的一部分。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241244512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧缩时期的大型项目：民粹主义、政治化和新自由主义共识的突破</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文借鉴新自由主义和民粹主义的文献，探讨了针对标志性大型项目的争议性政治的潜力，这些政治促进了社会政治化，并在持续紧缩的背景下有效地挑战了新自由主义对持续增长和竞争力必要性的共识。以瓦伦西亚的案例为切入点，本文研究了决策者和全球建筑师如何动员标志性大型项目和活动来为该市的新自由主义城市政策争取共识，而经济资源较少但方式新颖的反对派运动则提供了另一种叙事来解释城市政策及其社会后果。从实证角度来看，本文借鉴了 35 次半结构化研究访谈和对国家和地区报纸的新闻报道分析。采访对象包括城市环境专业人士、商业协会成员、政党成员、民选政治家、记者、社区代表和参与的社会运动成员。从理论和实证角度来看，瓦伦西亚的案例提出了重要的问题，即民粹主义战略是否有可能促进政治化并挑战新自由主义后政治共识。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智慧城市，虚拟未来？——爱沙尼亚塔林城市参与者对调解数字技术和城市空间的兴趣</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。随着数字技术越来越多地融入城市，城市空间被重新配置。虽然现有研究已经将城市参与者在实施数字技术方面的作用视为智慧城市化框架的一部分，但它没有充分考虑城市空间对各个利益相关者的作用以及这对他们如何为数字城市做出贡献的影响。因此，本文探讨了城市参与者在调解城市空间采用数字技术方面的共同利益。它借鉴了关于数字技术的空间影响、数字城市发展和城市治理理论的文献，以构建城市参与者调动资源和合作以保护其利益的机构。本文深入探讨了在一个中等规模的欧洲城市——爱沙尼亚塔林——中，数字技术采用和城市空间使用的利益是如何相交的，以及这些利益如何在当地治理中的当地关键利益相关者之间汇聚。基于对访谈的主题分析，本文认为，数字技术将功能从物理城市空间中分离出来的潜力应该在当地参与者的利益背景下理解。因此，建议将智慧城市化理解为一个框架，通过该框架，城市参与者试图抓住数字技术的好处，同时不损害其在城市空间的利益。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245871?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础设施政治：概念映射与批判性评论</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246206?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。基础设施政治的概念在城市研究中被越来越多地使用，因为它有助于探索城市化进程、城市状况和城市生活。鉴于其相关性，本文概述并批判性地回顾了构成其含义的主要分析线索，即传统和大众基础设施政治。这些线索揭示了当前将基础设施政治划分为两个独立的、对立的领域的趋势，这些领域将这一概念与特定的霸权和下属行为者、实践和过程联系起来。本文将这种趋势问题化，并提出对基础设施政治的更广泛理解，即一个普通而有争议的政治舞台，在这个舞台上，不同的参与者发展出以多方面、冲突的方式共存的政治基础设施库，而不是作为独立的领域。借鉴政治民族志对政治的理解，基础设施政治被认为是传统和大众基础设施政治相遇和融合的汇合点。这表明，基础设施研究和政治民族志之间可以进行相互交流，从而改善我们对基础设施政治的理解，首先，通过促进对霸权和从属政治基础设施参与者和实践之间的重叠和相互依赖关系的更细致的考察；其次，通过解决基础设施在实现和实现这种重叠和相互依赖关系方面的关键作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246206?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡这座国际都会的不满情绪</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246913?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。大量关于“落后地区”的文献涌现，这些文献捕捉到了全球化的强烈反对，并强调了落后于世界城市的地区。本文通过新加坡背景下的不满情绪，整合了“落后地区”和世界城市文献，使用情绪分析和主题建模以及对当地专业人士的采访来揭示不满情绪的多维方面。我们关注引发针对外国印度专业人士不满情绪的新加坡-印度全面经济合作协定，表明跨国流动产生的世界化通过金融业务和郊区住宅中心的种族化和空间化加剧了城市内部的不平等。城市内部不平等的不满情绪扰乱了国家多年来为减少新加坡世界城市的社会排斥和差异而培育国际化空间的努力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246913?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我把日常抛在身后，日复一日”：柏林 Fünf Morgen Dahlem 城中村复仇中产阶级的声音和空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249061?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。在统一后的几十年里，柏林的绅士化和重建进程加速，然而研究调查的焦点往往集中在克罗伊茨贝格或新克尔恩等地区——媒体将柏林描绘成一个享乐主义、坚韧不拔、艺术气息浓厚的地方。这些分析很少涉及声音监管如何通过投资资本重塑柏林。本文以先前对柏林住房开发和重建的研究为基础，但它以柏林西南部研究不足的富裕地区达勒姆为中心。虽然这个长期富裕的地区不一定会经历新建的绅士化，但像 Fünf Morgen 这样的豪华开发项目引发了声音和空间冲突，凸显了中产阶级不同派系之间的分歧。本文通过对近 10 年前建成的 Fünf Morgen Dahlem 城中村周围的声音和空间斗争的微观考察，展示了豪华住宅项目如何塑造城市的声音和空间氛围。通过对这个以前被美国陆军占领的地点的日常生活进行讨论和民族志研究，本文探讨了这些项目在实例化后所创造的城市氛围。它通过已经富裕的城市地区的声音和空间冲突证明了新自由主义私有化进程的运作。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249061?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲城市研究：贡献与挑战</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239184?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。非洲城市研究是城市研究领域中一个不断增长但仍然稀缺的分支，尤其是考虑到非洲城市化模式的规模和多样性。本期虚拟特刊旨在回顾过去五十年中城市研究中发表的有关非洲城市的学术研究。在本社论中，我们回顾了非洲城市学术研究的贡献，并介绍了一系列文章，以强调它如何塑造城市研究的关键领域。我们还注意到城市知识生产中持续存在的缺陷所面临的挑战，并提出了未来工作的方向。本次讨论为我们了解非洲城市状况和城市学术研究的总体发展轨迹提供了一个视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241239184?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小城市成为青年移民融入的场所</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237416?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。印度的结构转型过程并非长期的农村-城市向大都市中心的迁移，而是以复杂的迁移和分散的城市化为特征。本文发展了具有多尺度权力的城市概念，以提出一种基于地点、流动性敏感的方法和关系方法的城市理论，将较小的印度城市置于更广泛的移民融入叙事中，超越全球和普通城市以及国内和国际移民的限制性二分法。通过两个案例研究，本文展示了尽管由于治理薄弱和非正规经济而导致的低尺度地位，较小的城市如何塑造不同的就业机会，并为国内移民创造空间和时间上不同的流动性。然而，融入仍然取决于基于赞助的社交网络，为来自不同社会位置的人创造差异化的体验；通过扩大欢迎年轻移民的基础设施和社会领域，更具包容性的融入途径是可能的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241237416?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机构重新想象城市作为治愈正义：加尔各答和芝加哥的故事</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。为了解决城市中针对妇女的暴力问题，城市学者和规划者主要关注挑战有问题的城市建筑环境、社会规范和不平等的权力关系，但忽视了对受伤害的个人和社区的治愈。在本文中，我们感兴趣的是，机构在经历暴力和空间创伤的个人和社区的治愈正义过程中可以发挥的作用。在治愈正义学术研究的基础上，我们主张采取多层次的方法来解决妇女和边缘化社区在城市空间中长期经历的各种暴力，方法是修复社会和城市缺陷，同时照顾受影响的个人和社区的治愈和福祉。根据加尔各答和芝加哥不同群体妇女的日常生活故事，我们重点介绍了妇女通过各种机构行为在日常生活中重新夺回城市空间的例子，同时也建立了一种社区机构意识，最终走向治愈正义。治愈的时间组成部分是长期的，但培养可操作的机构对于走向治愈社区至关重要。因此，为了促进治愈过程，关注具体行动的日常行为可以为城市学者和规划者提供实用的工具，以了解社区的需求和愿望，并使城市变得包容和安全。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249070?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制印度城市宗教、空间和经济成果图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。我们采用社会空间方法，并使用我们在印度城市海得拉巴和孟买进行的空间代表性调查来分析城市空间与宗教之间的关系。在宗教与城市空间的交汇方面，这两个城市既有相似之处，也有不同之处。虽然穆斯林在这两个城市相对于印度教徒或耆那教徒等其他社区更加边缘化，并且居住在贫民窟/飞地中，但他们在孟买的地位相对较好。这部分反映在他们与孟买其他宗教社区的融合程度更高，或许也是这种融合程度更高造成的。关于城市空间与宗教关系的一个关键发现是，与隔离社区相比，混合（“灰色”）社区产生了更好的结果，例如贫困率更低、教育水平更高。这一发现对世界各地的城市都具有重要意义，可以作为评估隔离及其对经济发展结果的有害影响的一种方式。我们还认为，虽然过去三四十年来印度城市的宗教融合程度已经降低，但这一进程具有普遍性（即与印度背景之外的事物相关）而且远未完成，需要予以扭转。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241246512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国构建全球社区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245324?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。全球社区作为一种新的移民定居模式，已被证实有利于美国的居住多样性和公民参与。基于对世界最大的小商品集散地义乌市的实地调查，我们考察了中国作为新移民目的地国全球社区的形成。通过实地观察和对移民居民、社工和餐馆老板的深入访谈，我们发现了几个有助于社区演变的因素，包括移民的市场驱动的理性选择、当地政府的多方位服务和中国少数民族的桥梁作用。义乌模式提供了一种思考移民定居模式的新方式，值得城市学者的更多关注。此外，我们发现的模式揭示了美国背景之外的新移民定居机制，丰富了当前关于全球社区和新移民目的地的文献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245324?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地方国家领导力：中国城市治理中的国家领导群体</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247787?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文从地方政府领导的角度考察中国的城市发展战略和促增长政治，重点关注中国碎片化威权体制下地方政府领导层的权力动态。国家领导小组是一种创新治理技术，旨在克服“条块分割”的制度缺陷。它在培养“促进增长”的共同愿景、协调目标和统一行政体系中的行动、扩大社会共识和促进公私伙伴关系方面发挥着关键作用。本研究通过探索国家行为者的异质性以及主要地方政治行为者（团体）在协调国家内外目标和利益及其政治合理性方面的行动，加深了对中国碎片化威权体制下国家主导的城市发展的微观机制的理解。通过强调国家内部存在的冲突和谈判，以中国为例，延伸了关于国家主导的城市发展和促增长政治的辩论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247787?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么混合社区重建未能改善低收入年轻人的生活</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241248965?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。人们认为，拆除社会住房并用混合收入社区取而代之可以减轻在贫困地区长大所带来的有害影响，并改善低收入人群的生活机会。然而，几乎没有证据表明年轻人受到西方世界许多城市普遍存在的混合社区改造的影响。本文探讨了将社会住房改造成混合收入社区对低收入年轻人的能力产生影响的机制。它借鉴了对伦敦混合收入社区的青少年和成年利益相关者的参与式研究。研究结果表明，混合社区改造延续了来自弱势背景的年轻人在城市中经历的社会不公正。本文确定并揭示了与这些不公正现象有关的污名化、排斥、社会不平等、社区分裂和青年声音边缘化的机制。这些机制限制了年轻人重视的许多能力，包括他们从社区改造中受益的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241248965?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“来了就是深圳人”？深圳外来人口多元多元的归属感</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247561?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。当代中国城市化在多大程度上具有凝聚力和综合性？本研究深入探讨了中国城市内部移民的地域感的多面性和多样性，重点研究了深圳，这是一个处于政策试验前沿的城市，也是一个典型的移民城市。研究结果显示，本地人、户籍移民和非户籍移民的归属感/依恋感、地方认同感和家的感觉程度不同。归属感/依恋感主要受关系因素影响，地方认同感主要受法律因素决定，家的感觉主要受经济因素影响。同时，户籍移民更重视关系因素，而非户籍移民则强调经济因素。此外，研究根据归属感/依恋感、地方认同感和家的感觉的不同配置，确定了移民的五种地域感。本研究揭示了当代中国城市化中地方感的复杂性以及归属感、依恋感、身份感和家的细微差别。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247561?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瞄准中心和（最不）贫困人口：来自巴基斯坦拉合尔市区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245339?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文以巴基斯坦为例，探讨了城市贫民窟公共物品供应的分配和政治。在贫民窟中，我们发现公共物品主要提供给位于中心贫民窟的家庭，而不是城市边缘的家庭。在贫民窟中，我们发现政客们将支出瞄准富裕家庭，但不通过经纪人，这与印度的案例不同。总体而言，本文表明，巴基斯坦的选举激励机制如何不利于为城市贫民提供有计划的公共物品。我们的研究结果随后指出了全球南方贫民窟中赞助政治的差异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241245339?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年轻人的聚集地：哈瓦那老城公共空间的剥夺</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249421?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。哈瓦那老城的旅游化导致了独特的绅士化模式，这种模式依赖于一种新的空间想象，而这种想象的实施导致居民失去了年轻人居住的地方。古巴政府作为对遗产旅游业投资的一部分，保留了相当一部分社会住房，这扰乱了城市中常见的由住房导致的流离失所。该社区的经济转型集中在公共空间，因为广场和街道被新的旅游服务企业所占据。这种封闭过程剥夺了当地人的公共和私人休闲空间，因为上述企业的消费成本超出了古巴工资所能承受的购买力。公共空间的剥夺对当地年轻人来说尤其成问题，鉴于哈瓦那住房危机的持续性和普遍性，他们大部分空闲时间都在街道和广场上度过。这种年轻人的流离失所强化了现有的种族、阶级和性别排斥和歧视模式。鉴于公共空间对于像哈瓦那老城这样的社区的年轻人发展具有特殊的价值，本文记录了年轻人被迫离开或被剥夺其社区内城市公共空间的三个主要过程：封闭、消毒和临时占用，并讨论了这些过程对年轻人地点相关身份的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249421?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小即是美？解读“缩小”住房</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249049?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。目前，全球北方城市面临的土地压力促使人们向更密集的城市生活和更小的住宅发展，而这种情况已经持续了几十年。虽然与郊区扩张相比，这似乎对环境有益，但它是有代价的：超小型住宅的数量似乎增长得特别快，而居住在紧凑型住宅中的人可获得的公共空间更少，这些住宅几乎没有空间用于社交、储存物品或在家工作。这篇评论特别借鉴了英格兰和威尔士的经验，重点关注伦敦过热的房地产市场，提出了研究小型住宅的国际议程，指出越来越多的证据表明，密集的城市生活对身心健康、在家工作、家庭和亲密关系产生了负面影响，而且它无法解决负担能力危机。文章指出，“住房缩水”现象并非是对住房和环境危机的合理回应，而是表明金融在城市发展中的作用日益增强，暗示开发商在规划放松管制的时代如何从有限的城市地块中获取最大价值。最后，评论认为，城市学术界需要收集更多城市空间不平等的证据，推动旨在执行最低空间标准的政策，同时削弱富人建造超大住宅的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241249049?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市食品网络中的“逃逸线”：食品系统转型的关系方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247780?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文重点关注城市食品网络中的多方伙伴关系，旨在实现食品系统转型。虽然新兴的研究机构在城市食品战略的背景下发现了集体策略，但需要更多的研究来了解多个国家、民间社会和市场参与者所动员的策略如何根据不同的参与和联系而变化——即它们的关系方面。我们对公平贸易城镇的跨学科研究进行了系统的文献综述，公平贸易城镇是全球最广泛的多方城市食品网络的例子之一，从关系的角度观察策略，并通过德勒兹的“逃逸线”理论装置进行分析。研究结果显示了城市食品网络中不同国家、民间社会和市场参与者采用了哪些策略，以及这些不同的伙伴关系如何沿着“逃逸线”行动，根据不同集合中的联系和权力动态以关系方式激活。最后，我们确定了未来研究的新途径，以了解食品系统转型的关系、展开和复杂特征。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241247780?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评论文章：有关印度城市的最新书籍</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258387?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258387?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以政治信任为基础的社区建设：来自中国的理论与证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241252043?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本研究采用独特的混合方法研究了中国特大城市社区的形成。我们发现，地方政府帮助业主克服普遍存在的集体行动问题，更有效地进行自我管理。建立了业主协会 (HOA) 的社区比没有 HOA 的社区治理效果更好，业主对社区事务的控制力更强，对民主原则的尊重程度更高，社区认同感更强。由于这些积极成果，与没有 HOA 的社区相比，有 HOA 的社区的业主活动家对当地政府的信任度更高。因此，我们认为城市社区建立在对威权政权的政治信任之上，这一论点使传统观点复杂化，即此类政权要么压制公民参与，要么操纵公民组织进行社会控制。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241252043?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市周边非正规住区的传统土地管理制度和城市规划</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241253790?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。传统土地管理系统是一种非正式的、社区驱动的土地使用监管系统，它调整分区法规和传统土地保有权，以合作的方式自我监管多民族城郊定居点的土地使用管理。该研究使用综合文献综述来批判性地重新评估传统土地管理的各种概念和实践、它们对城郊地区独特形态的影响及其与城市规划的关系。研究结果表明，由于城郊定居点的空间结构多样、社会群体复杂，传统土地管理系统与城郊定居点有着内在联系。它提供了一种简化的、可访问的、负担得起的土地管理系统，具有多种代理途径和不同当局之间的权力平衡。这产生了一套围绕新习惯土地保有权的新社会关系。传统土地管理系统还与双重监管结构内的城市规划相关联，将正式政策和非正式习俗结合起来，为弱势和低效国家的剥削和排斥过程提供了替代方案。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241253790?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市表面、涂鸦和城市权利：空间、物质性和规范</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259400?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259400?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>容纳历史集团：英国公民社会对威权新自由主义的质疑</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241254925?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行版。新自由主义化，特别是自金融危机以来，与严重的住房危机有关。不断上涨的价格和租金使资产所有者受益，同时将年轻一代挤出了“财产所有民主”。随着这两个群体之间的紧张关系加剧，各国正在寻求进一步改革城市规划，以提高私人房屋建设水平，作为一种政策解决方案，也符合资本的利益。然而，为了进一步进行新自由主义改革，各国越来越多地转向更独裁的做法，以管理对新自由主义统治日益增长的异议。本文借鉴葛兰西和 1970 年代重大危机的理论见解，分析了国家主义和民粹主义的威权主义实践如何源于 2007/8 年金融危机后的行政和合法性危机。本文聚焦于一场特殊的行政危机——英国的住房危机，以展示国家层面如何提倡越来越强制性的城市规划实践，这反过来又揭示了新自由主义秩序“历史集团”内部的紧张关系。在英国，政府一直在努力凝聚资本和民间社会的共识，而历史集团的主要阶级派别在规划改革问题上存在分歧。我认为，尽管如此，这些争论还是将政治常识转向减少协商和民主实践，将责任从那些拥有结构性权力的人转移到那些拥有更多边缘权力的人身上。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241254925?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:37:46 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>