<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：城市研究：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>城市研究目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过代谢协调绿化非正式性：台湾治理法外住房形式的城市政治生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管城市非正规性文献在不同政治经济背景下对非正规住区的包容性政治干预方面具有重要意义，但在探索国家对以非法建设为特征的基于愿望的非正规住房形式的干预或政策反应方面仍存在不足。本文以台湾高雄市为案例，探讨当地政府如何与私营部门合作治理社区建筑中普遍存在的违法建筑。这些干预措施包括使用旨在改造现有建筑的屋顶太阳能系统以及为防止未来的非正式行为而创建的绿色建筑设计原型。我使用城市政治生态学的视角，分析了市政府如何利用太阳能发电系统和绿色建筑的价值和特性来团结参与者，将法外建设与城市新陈代谢联系起来。我提出了“新陈代谢协调”的概念，以展示国家如何协调参与者、资源、技术和资本，将管理法外建设的资金流动的内部循环嵌入到由不断增长的太阳能光伏和绿色住房市场组成的更大的资本循环外部循环中。采用的城市政治生态学视角审视了将非正规性嵌入更新的城市空间的三个相互关联的方面：重塑非正规性的市政干预、财产主导的非正规性绿化及其谈判，以及获得干预措施的不平等。该市采用务实和适应性的方法来控制法外建筑。这些方法使城市能够利用非正规性实现增长和可持续发展。然而，治理计划造成了新形式的不公正和不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们为谁致密？解释荷兰乌得勒支地区致密化项目的收入差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205793?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 虽然世界各国政府依靠紧凑的城市政策来减少城市增长带来的土地消耗，但最近的研究已经解决了致密化和住房负担能力之间的潜在权衡问题。有人担心，人口密集化会导致住房供应单向倾斜，从结构上将低收入家庭排除在外。然而，很少有研究涉及致密化项目中家庭收入的变化，这使得我们对排斥发生的情况了解有限。为此，我们探讨了荷兰乌得勒支省 2012 年至 2020 年致密化项目中的家庭收入，该省的城市发展历来通过积极的土地政策进行严格监管。与此同时，当前房地产市场监管更加放松的转变也是一个有趣的案例。对详细地籍和人口普查数据的特殊访问使我们能够确定致密化项目，并为每个项目分配一个家庭收入中位数。我们通过回归分析研究地点和转型过程对家庭收入的影响，并对回归模型严重错误预测中位收入的项目进行定性案例研究。这使我们能够整合非量化因素，例如土地所有权和公共政策干预，来解释这些有趣的案例。对于乌得勒支省，我们的研究证实，虽然致密化项目中的家庭收入明显高于邻居，但致密化项目中的收入范围很大。中心性、邻里地位和转型过程等项目特征只能解释这种差异的一小部分。对于收入中位数远低于模型预测的情况，公共土地所有权与包容性分区相结合对于确保住房负担能力至关重要。我们的方法强调了用保障经济适用住房的措施来补充致密化政策的必要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205793?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后智慧城市中人工智能城市主义的兴起：对城市人工智能的批判性评论</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203386?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 人工智能 (AI) 正在成为 21 世纪城市生活、规划和治理的一个有影响力的特征。人工智能曾经仅限于科幻小说和小规模技术实验的领域，现在却以城市人工智能的形式出现在我们身边，包括自动驾驶汽车、机器人、城市大脑和城市软件代理。本文的目的是批判性地审视人工智能新兴时代城市化的本质。更具体地说，我们阐明了城市人工智能如何影响城市的发展，并认为受人工智能影响的城市主义（我们称之为人工智能城市主义）在理论和实践上不同于智慧城市主义。未来，人工智能驱动的后智慧城市主义的兴起有可能形成理论上和经验上超越传统智慧城市的自治城市。本文将智慧城市主义的常见做法和理解与受人工智能影响的新兴城市生活形式、城市治理和城市规划进行了比较。它批判性地讨论了人工智能城市化的局限性和潜在陷阱，并提供了概念工具和词汇来理解人工智能的城市化及其对当前和未来城市的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203386?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多尺度、多方向的城市创业精神下中国教育特色门禁社区公立学校专有权的谈判</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204714?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市创业精神如何在社区层面发挥作用，同时与更广泛的城市进程相联系，这一问题仍未得到充分探索。本研究引入了多尺度和多方向城市创业主义的新颖概念框架，以研究封闭式社区的治理，其中涉及创业地方政府、开发商、封闭式社区和个人房主/投资者公民之间的动态互动。在中国城市，对优质生活和好学校的追求催生了“教育特色封闭社区”，这些社区将K-12学校的优先入学权与量身定制的住宿服务结合起来。通过将教育从公共物品转变为可以在房价中资本化并在城市（再）开发中发挥杠杆作用的俱乐部物品，以教育为特色的封闭社区受到购房者、开发商和地方政府的高度追捧，成为重要且重要的社区。城市创业精神的有机组成部分。当封闭社区房主对学校名额日益增长的需求得不到满足时，封闭社区内优质教育的积极行动就变得无处不在。本研究利用多个案例研究和多源实证数据，包括国家和地方政策/文件、深度访谈、非参与观察和实地考察，探讨了房主如何通过与地方当局的密切互动来谈判其对公立学校的专有权利。我们认为，门禁社区的半私人治理构成了以财产价值为核心的“股份制企业”的制度基础。通过解开建立在有效反馈循环基础上的创业治理的多向过程，涉及基于股东价值的多尺度创业努力，本研究提供了对当代城市创业精神的细致而丰富的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204714?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新规划一流的中央商务区：曼哈顿东中城的土地使用监管和创造性破坏的编排</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文阐述了土地使用监管变化与破坏和重建过程之间的联系。在资本主义的要求下，没有充分发挥利润潜力的建筑物可能会被拆除（或翻新），但拆除和新开发并不完全由市场的不变规律决定，因为它们是由特定的制度背景来调节和促进的。本文以纽约市东中城重新分区为例，探讨了两种土地使用监管机制的修正：扩大开发权（重新分区或升级分区）和放宽现有未使用权的空间限制（可转让的开发权）。虽然显然没有联系，但升级分区和可转让开发权是监管框架的一部分，旨在确保私人和公共利益持续创造尽可能高的利润。通过研究重新分区和可转让发展权的编排，本文展示了创造性破坏的机制如何发挥作用，同时证实了纽约市土地使用政策和实践的现有知识体系。当重新分区和可转让开发权一起使用时，有助于重塑建筑环境。从本质上讲，曼哈顿中城东区 78 个街区的重新分区释放了原本无法实现的已获得的和潜在的开发权，并表明了制度安排的必要性，以使创造性破坏真正发挥作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208623?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在日常生活中创造壮观的城市：中国城市公共空间的治理分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231201549?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 中国城市正在通过古斯曼所说的“奇观积累”而声名鹊起。研究阐明了城市结构的快速变化以及大型活动期间商业利润与亲国家宣传的相互联系。对于一个城市来说，这一奇观似乎是千载难逢的机会，在特定时间和专门建造的场馆中精心策划。然而，本文认为，壮观化的努力扩展到了日常生活。我以广州城市贫民的边缘化，即街头小贩和乞丐为出发点，来理解政府控制公共空间的理想、策略和模式。这些数据基于实地调查、政府文件、年鉴和报纸。在参与德波所谓的“景观社会”的讨论中，我解释了城市管理如何集中于以下领域：(1) 旅游和商业、(2) 纪念政治、(3) 政府关系以及 (4) 运输和交通;并遵循 (1) 年度活动和季节性假期、(2) 定期政治日期、(3) 特殊大型活动和 (4) 定期城市发展活动的脉搏。这些加强控制的区域和时期相互交织，最终形成一个排除贫困和其他影响城市成功形象的因素的“理想”公共空间。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231201549?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：绘画和体验建筑：20 世纪城市居民不断变化的意义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212390?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212390?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>栅栏、种子和蜜蜂：鹿特丹社区园艺的超越人类的政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208830?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了鹿特丹社区花园超越人类的政治，作为可持续和有弹性的城市建设的表达。该论文挑战了大多数城市可持续性/弹性和城市园艺政治研究背后的人类中心主义，提出了一种超越人类集合的城市园艺政治方法。我认为城市花园可以被理解为超越人类的配置，并被概念化为城市花园组合。这种组合是具有不同时间性和机构类型（昆虫、植物、土壤和栅栏）的过程，并且可以分析地理解为超越人类：（1）关系和表演； (2) 权力等级/阻力； (3) 道德共​​生。然后，本文以参与式民族志、访谈和（在线）文件为基础，对甘地花园（鹿特丹的一个社区花园）进行了实证分析，该花园融入了全球城镇转型运动中。实证案例表明，拔除杂草和使用永久栽培种植方法的平凡行为是如何超越人类的场所营造实践的。它还强调了人类与土壤、人类与种子和人类与蜜蜂的纠葛如何挑战城市新自由主义，而园丁则尝试可持续食品和非暴力经济。本文通过橄榄树和非暴力思维与巴勒斯坦建立团结纽带，阐述了超越人类的社区园艺的伦理政治表达，以及在处理狗排泄物和潜在的偷窃收获时的一些人类/非人类矛盾心理鸟类。最后，本文提出了关于城市园艺和可持续/弹性城市建设领域学术的一些思考和贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208830?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为无家可归者提供住房：荷兰穷人管理的转移地点</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208624?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 当代解决无家可归问题的方法推动了以住房为主导的模式，这种模式被认为比传统方法更进步、惩罚性更少。然而，很少有研究调查其实地翻译。在本文中，我们旨在通过研究荷兰以住房为主导的方法的实施来实现这一目标；在住房短缺和医疗紧缩的背景下。通过对（以前）无家可归者和专业利益相关者进行定性访谈，我们认为，虽然普通住房是紧急避难所和机构急需的改进，但住房合同往往是有条件的，并被用作限制人们被允许的纪律工具在自己家里做。护理和筛查服务越来越多地由住房协会和当地警察执行，进一步将住房、护理和惩罚紧密结合在一起。与当地住房短缺和医疗保健不足相结合，这成为对无家可归者采取更有效和人道的方法的障碍。这些发现通过展示对穷人的管理如何扩展到私人领域，为城市治理理论做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208624?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公民的城市！理解城市规划冲突的公共价值领域</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207475?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 识别公民多样化且经常相互竞争的价值观，并解决随之而来的公共价值观冲突，对于包容性和一体化的城市发展具有重要意义。学者们强调，相关的、充满价值的城市空间引发了许多在空间和时间上各不相同的冲突。尽管公共价值冲突的概念在理论上已经被构想出来，但很少有实证研究来识别这些价值及其在城市空间中的冲突。本文以公共价值理论为基础，采用案例研究混合方法，提出了一种实证研究城市空间公共价值冲突的新方法。使用来自德国汉堡公众参与地理信息系统的 4528 名公民贡献的非结构化参与数据，使用自然语言处理和空间聚类技术来识别潜在价值冲突的区域。四位专家访谈评估并解释了这些定量发现。通过将定量评估与访谈的定性结果相结合，我们确定了 19 种公众价值观和 9 种典型冲突。基于这些结果，本文提出了一种新的“公共价值领域”概念模型，扩展了对公共价值冲突的理解，有助于进一步解释城市空间的价值承载本质。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207475?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：杀戮：叙利亚的建筑、战争和家园的破坏</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231216046?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231216046?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新地铁、房价和租金溢价：中国的自然实验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 新地铁线路住房溢价的因果证据对于融资和管理基础设施投资是必不可少的。以往的研究已经用不同的方法调查了城市轨道交通对住房的影响，但因果关系仍不确定。本研究使用自然实验来估计新的地铁干预措施对中国深圳住房溢价的因果影响。我们利用地铁规划知识、对土地财政和工程效率追求的推理来验证自然实验中处理组与对照组分配的仿佛随机性，以增强因果推理的力量。我们应用特征双重差分（DID）模型根据纵向房价和租金数据来估计平均处理效果。我们发现，地铁开通后，房屋租金持续大幅上涨，但溢价有所不同。此外，新地铁线路周围的租金溢价显示出与车站距离的价格梯度。我们的研究结果为设计价值捕获机制（例如增值税和租金收入）以收回中国地铁投资成本提​​供了科学依据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231208560?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>垂直地平线：应对奢华的城市天空</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206972?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 进入21世纪，豪华城市发展的高度和范围都有了显着的增长。随之而来的是重要的批判性分析，探讨这种向上的建设如何创造了新的垂直社会鸿沟和权力格局。然而，本文认为，奢华城市天空的构建和追求方式存在空间和方法上的限制。通过重点关注汤姆·沃尔斯利 (Tom Wolseley) 在制作 2017 年冥想电影《垂直地平线》(Vertical Horizo​​ns) 时所做的决定，本文为参与精英垂直发展提供了扩展的议程。这部电影从不同的有利位置并置了伦敦和西欧最高的摩天大楼碎片大厦的景观，并对该建筑进行了对比的叙述。垂直地平线试图利用对碎片大厦的关注，开启对高层景观更具想象力的实验，并更好地认识到应对当代城市化闪闪发光的外墙的潜在复杂性。本文认为，为了平衡城市垂直豪华化的社会和象征力量，需要采取更多多地点、创造性和反思性的方法，例如《垂直地平线》中所追求的方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206972?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差异化的基层：在保守的政治背景下引导可持续发展转型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231209860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 由于联邦政府在应对气候变化和可持续能源发展方面缺乏协调一致的努力，美国地方能源政策和监管地域不平衡是一个广泛公认的现实。在此背景下，公民主导的能源转型或草根能源社区（GEC）在自由派和保守派国家的兴起，标志着为气候行动建立共同基础的机会，但因其与主流的对抗潜力而受到质疑。能源系统。本文特别针对保守的政治背景，对在不平衡的社会空间环境中出现的草根能源社区进行了比较案例研究。通过审视生活经验和情境社会物质实践，本文提供了有趣的理论、实践和政策见解。通过阐明技术设备的重要性，有目的地使其在背景下变得有意义，并为了特定的政治和经济目的而政治化，该研究表明社会物质过程不仅有助于在潜在的敌对利益相关者之间建立战略联盟，而且还导致权力差异的混淆。从政策角度来看，这项研究表明，尽管有超民族主义的呼唤，保守意识形态如何通过有选择地证明国家支持促进资本流通的合理性，使当地公民主导的努力受到全球资本变迁的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231209860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密度和流行性城市化：马尼拉和台北的暴露和网络化密度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211011?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 密度一直是 COVID-19 大流行城市规模研究的重点。这项工作的大部分内容都在讨论密度在感染率中的作用。相比之下，我们对马尼拉和台北这两个有着不同流行病经历的高密度亚洲城市的流行病城市化管理进行了比较。为了进行比较，我们提出了两种密度概念：曝光密度和网络密度。我们的方法使我们能够研究大流行中不同密度方法的性质和后果，特别是对城市贫民而言，并推进对城市密度的研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211011?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绅士化区”的种族和复兴观念</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211819?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 通过访谈进行的中产阶级化民族志表明，个人和群体对中产阶级化作为一种​​振兴形式的看法是不同的，即使是在经历中产阶级化的社区内也是如此。然而，随着时间的推移，辨别全市范围内对中产阶级化的看法的变化和变化是一项挑战。它需要城市层面的调查数据，特别是纵向数据，而这种数据是稀缺的。我们使用《华盛顿邮报》2000 年至 2016 年间对哥伦比亚特区（即华盛顿特区）居民进行的调查的新数据来测试对城市级绅士化观点的预测，这些观点是从基于街区的绅士化民族志中推导出来的。我们观察并强调，随着时间的推移，种族如何始终与中产阶级化的意见分歧联系在一起，包括对其不平等和后果的看法。我们的研究结果证明了全市范围的调查对于扩展社区级高档化人种志的实证研究结果的价值。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211819?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过社会和环境正义框架分析从头开始建设的私人城市：研究议程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 越来越多的学术研究研究了由私营部门开发和管理的从头开始建设的新城市。虽然这项奖学金探讨了新的私人城市的话语和修辞、经济目标以及一些社会和环境影响，但迄今为止，学者们还没有采取社会或环境正义的方法来分析新的城市项目。在本文中，我们研究了森林城市，这是一个由中国最大的房地产开发公司之一在马来西亚海岸人工岛上建造的私人城市项目，及其独特的治理和“生态”主张，尽管它对环境造成了严重破坏造成的。森林城市​​旨在成为中国公民的一个郁郁葱葱的封闭飞地，是一个富有成效的案例研究，通过它来考虑使用社会和环境正义框架的私人城市的后果。我们建议，需要对许多被称为未来生态城市的新兴项目进行更多涉及社会和环境正义的批判性研究，这一令人不安的主张标志着大规模私有化的日益正常化以及有关社会包容性和松散或缺乏的监管。环境保护。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>给猫敲钟：设计城郊界面自然资源管理的集体行动机构</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 南半球的城郊空间正在经历巨大的增长，这反过来又引发了一系列环境和自然资源管理挑战，包括自然资源的不平等获取和冲突，以及体制缺陷的存在。在此背景下，我们研究了学者们如何研究围绕城郊空间自然资源管理的集体行动制度，重点关注南亚地区，并提出其对城郊环境中制度设计和发展的影响。为此，我们使用“有机制度”和“务实制度”——一种基于制度起源的制度分类，作为概念切入点。我们发现，人们对有机机构在围绕城郊空间自然资源管理采取集体行动方面的作用知之甚少，尽管它们的理解对于建立有效的务实机构至关重要。本文的结论是，在城市周边空间工作的从业者应该投入资源来理解潜在的社会差异，并通过发展对城市周边空间有机机构的理解来制定动员社会群体的战略。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231211681?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Volviendo a Vivir”（复活）：城市创伤、行动主义和建设解放的未来</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文涉及最近关于城市创伤的写作，探讨其与流离失所的妇女在寻求重建更加解放的城市未来时所实践的性别化行动主义形式的联系。他们的行动是在来自亲密关系、武装团体和国家的多重、持续和交叉形式的暴力的背景下进行的，包括种族化和性别化的机构忽视（城市内和城市内的）。我们借鉴了哥伦比亚波哥大和麦德林市妇女开展的参与性行动研究。女性联合研究人员在几个月内使用创造性的视听方法制作了一部纪录片，在其中描绘了她们在家庭内外占据城市空间的方式。我们在此特别关注城市创伤的时间维度，因为它与移民妇女的空间传记相交叉。这对他们的行动产生了影响，这些行动也超越了公共和私人领域、国家和全球危机以及个人和社区反应的场所和规模。我们认为，暴力和创伤的逐渐累积和倍增的特征反过来又需要这些行动主义的逐步和多尺度发展。这些女性使用扎根和成长的生态隐喻来解释她们如何通过这些行动并直接从过去的创伤事件中“复活”。她们共同建立团结网络和联盟，并在新的城市家园中想象和实践另类女权主义城市未来和恢复模式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市发展和长期洪水风险和复原力：随着时间的推移和跨文化的经验。来自亚洲、北美、欧洲和澳大利亚的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 河流是许多城市的命脉，但由于城市化和气候变化，预计洪水风险将会增加。需要在城市地区及其附近更好地管理洪泛区，以实现新城市议程的“公正、安全、健康、可达、负担得起、有弹性和可持续的城市”。许多司法管辖区正在寻求将人们转移或阻止人们远离危险洪泛区上的人造住宅“壁龛”，但事实证明这很难实现。我们对古罗马殖民社会以及长江、密西西比河和布里斯班河的历史案例研究显示了许多当代洪水风险问题的深层根源，例如与近期定居点相关的风险认知失败、支出的道德风险防洪基础设施、洪泛区逐渐侵蚀结构性干预措施所创造的保护“壁龛”的性质、中央“全河”方法的必要性以及在当地实施这种方法的困难。这些案例研究还提出了解决方案，包括采用原住民观点、激励当地参与者的好处以及提高对更可持续的洪水风险缓解的兴趣的历史教育策略。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制政策路径：公共艺术政策中的城市参考网络</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206853?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文研究了城市之间相互参考的动态，并提出了“城市参考网络”的概念，作为城市在政策文件中相互参考的代表。该研究采用公共艺术政策，特别是艺术百分比政策，来调查城市参考网络内的相互参考结构。我们使用来自 26 个拥有超过 100 万居民的英语城市的政策文件语料库，分析了包含 2178 个相互引用的 150 个文件。结合网络测量和回归，我们探讨了中心节点的出现以及影响其形成的机制。更广泛的艺术和文化政策领域及其广泛的城市间联系和专业网络，为研究城市参考网络提供了肥沃的土壤。通过整合有关政策流动性和城市网络的文献，本研究有助于更深入地了解城市思想的流通以及政策制定过程中城市之间的相互作用。结果表明，只有纽约、芝加哥、伦敦、西雅图、洛杉矶和蒙特利尔等少数城市成为中心节点，吸引了其他城市的关注。所涉及城市的属性，如经济重要性、标志性和早期采用率，在很大程度上决定了谁是最中心的节点。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206853?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土地使用模式如何保持廉价：对交通税的地理支持</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207487?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 经济学家倾向于支持基于价格的方法，例如汽油和碳税，以解决汽车出行的负面影响，而城市规划者则倾向于强调土地利用规划，例如紧凑型开发。在本文中，我们认为这两种方法是协同的。我们使用来自加州两次公投的选区级数据来表明，土地使用规划使定价变得更加可行：人口密集、以交通为导向的社区的选民更愿意支持碳价和增加汽油税。政治意识形态是投票模式更重要的决定因素，但在分歧严重的选举中，土地使用模式、公共交通和建筑环境的其他方面可以决定驾驶税收公投的成功与否。我们的研究结果还表明，关于土地利用和交通的大量研究忽视了城市形态塑造税收政治的方式，从而低估了紧凑型发展对驾驶的长期影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207487?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：《文明的野蛮人：从昨天到今天的地区景观》和《人民旅馆：为阿根廷的正义而工作》</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217701?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217701?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市革命：跨大西洋背景下的城市化和（新）殖民主义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231216351?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231216351?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大墨西哥城不同的出行状况：探索公共交通通勤者出行状况背后的因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214728?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文调查了经历特定类型流动情况的可能性背后的因素。分析了大墨西哥城公共交通通勤的案例。使用具有事后程序的单向方差分析和三个多项式逻辑回归模型来评估交通、土地使用或社会经济相关变量对经历特定流动情况的可能性的影响程度。结果表明，工人的流动状况主要受到通勤者社会经济特征的影响，其次分别受到土地利用模式和交通系统可用性的影响。这意味着，除了与交通相关的政策外，减少城市地区的通勤差异还需要能够减少社会经济不平等并影响城市结构的政策。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214728?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过政治重新构想希望：对后政治之外的城市替代方案的后基础解读</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213733?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文提出希望作为批判性城市研究的一个镜头，旨在把握民众起义以及日常生活中更广泛的自组织空间实践中所体现的变革与稳定力量之间的相互作用。这种充满希望的视角允许通过“政治”的概念重新想象希望，“政治”在后基础主义文献中被定义为一种本体论条件，假设“政治”固有地不可能达到其最终的封闭、固定或稳定。由此产生的“政治”希望为批判性的城市学者提供了更好的工具，以驾驭永远存在的解放变革和行动的可能性，而这种可能性是由于本体论缺乏基础而产生的，而政治秩序只是暂时建立在其基础之上。在本文中，我们展示了后基础主义的理论概念如何通过灌输一种非目的论观点来扩展当前的希望感，这种非目的论观点是关于事物的内在可能性，从而意味着真正的政治变革的预设观念缺乏确定性。应该看起来像。从这个角度来看，希望似乎与日常生活中找到替代方案的具体机会联系在一起。通过提出这样一种充满希望的方法，我们的目标是扩大城市“学者”的意识，以思考城市环境中“政治”的平凡和激进的物质化和实践。最终，通过重新构想超越后政治或与后政治并存的希望，我们开启了一个面向未来的研究议程，为本体论上受限的“政治”概念增添了细微差别，从而可以对所产生的未完成的城市替代方案的始终存在的具体迹象进行更广泛的实证调整。通过“政治”。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213733?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市大转型：从西伯利亚、上海到西贡的景观和环境变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231219182?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231219182?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国住房运动联盟：城市民间社会领袖大型网络的趋势</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 正规住房、民权和反贫困组织的联盟在城市住房运动中发挥着重要作用。然而，这些“住房运动联盟”的范围和动态尚不清楚。在本文中，我利用 1180 万公民领袖的领导网络记录了美国 148 个城市的住房运动联盟的地理分布。我表明，正式住房、民权和反贫困领导人的紧密联盟存在于美国的许多城市，包括保守的州。就变化而言，自全球金融危机以来，住房联盟仅在少数政治自由的城市中有所增长，大多数住房联盟停滞不前，有些甚至有所下降。最后，变化分数回归模型表明，经济不安全与住房联盟的出现有关，但市政紧缩和敌对的政治环境可能会削弱联盟扩张的机会。这些发现表明，运动学者应该扩大关注范围，将住房联盟纳入更多样化的背景下，并更仔细地研究市政资金如何塑造住房联盟及其与草根激进主义的关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邻里内外的社会联系：补偿与积累之间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文讨论的中心问题是如何在不同的背景下针对不同的人口群体阐明邻里内外的社会关系。关于个人网络、邻里效应和基于邻里的社会资本的文献中出现了两个主要观点。第一个假设是一种补偿机制，本地和本地外的联系以相互损害为代价而蓬勃发展。第二种认为这两种关系可以累积。在提出支持这两种观点的解释和经验数据并强调该问题上持续存在的模糊性之后，它们在对巴黎和里昂大都市区 14 个街区 2572 人的原始调查的支持下进行了测试。使用一系列社会关系指标来建立两个指数，一个用于本地关系，一个用于本地外关系。然后，本文将这些指数之间的变化作为个人特征和背景的函数进行研究，以测试本地和本地外联系之间是否存在补偿或累积。主要发现是，首先，本地和本地外的联系都沿着一个维度发展。特别是，工人阶级的社会关系似乎没有特定的模式。其次，补偿是存在的，但地方和地方外联系的累积占主导地位。最后，这种积累是不平等的一个因素。它有利于那些在收入、资格和职业方面拥有最多资源的人，以及上层阶级或高档社区的居民。地理出身对于移民后代也发挥着重要作用，他们与当地以外的联系较少。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231212298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治社会中的关怀和共同：那不勒斯 Scugnizzo Liberato 的见解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 最近的研究强调了南欧地区共同进程与创建新的护理基础设施之间的联系，这些地区受紧缩政策和相关的社会再生产危机的影响最大。本文的目的是通过使用底层研究提供的理论视角，对通过城市公地和在城市公地内组织的关怀实践提供新的认识，该研究还探讨了集体自组织的过程、团结关系的发展和社会福利的恢复。主要的理论参考来自帕萨·查特吉（Partha Chatterjee）关于“被统治者的政治”的著作。讨论是通过分析 Scugnizzo Liberato 内组织的护理实践来进行的，Scugnizzo Liberato 是位于意大利南部那不勒斯市的城市公共空间之一，通过长期的共同研究过程进行了调查。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应对空间不平等：安特卫普 COVID-19 期间移民居住实践的微观政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217389?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 COVID-19 大流行及其多次封锁扰乱了城市生活，而对身体距离和城市活动的限制则凸显了我们生活环境的重要性及其与我们福祉的联系。作为 COVINFORM 研究项目的一部分，本案例研究使用微观政治视角来探讨移民在安特卫普两个社会贫困社区（Antwerpen-Noord 和 Borgerhout）所面临的具体空间挑战。本研究旨在了解移民在大流行期间遇到的具体空间挑战，并研究他们在此期间如何在生活环境的范围内导航和维护代理权。我们将参与式观察与对居住在安特卫普（比利时佛兰德斯）两个社区（即 Borgerhout 和 Antwerpen-Noord）的移民进行的 25 次半结构化访谈相结合。研究结果表明，COVID-19 大流行加剧了城市空间差异，人们的适应策略突然被打乱。低收入移民受到的影响尤其严重，他们居住在拥挤的住房中，无法进入私人开放空间。在大流行期间，进入公共和绿色空间以及设施和公共交通变得更加重要，特别是对于那些住房条件较差的人来说。在这种空间不平等的背景下，移民通过要求进入城市、改变居住习惯以及利用邻里和社区网络来部署他们的机构。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217389?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：不断变化的美国社区：二十一世纪地方的意义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221730?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2001-2021 年伦敦不断变化的社会阶层结构：持续专业化还是不对称两极分化？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213280?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自从工业革命在许多西方城市创造了庞大的工业无产阶级以来，150多年来，城市阶级结构的变化一直是一个相当重要和争论的话题。但后工业社会的崛起、制造业的衰落、工业工人阶级的萎缩以及 20 世纪 70 年代以来专业和管理阶层的增长引发了关于这一问题的新争论，许多城市中士绅化的出现也是如此。城市。本文利用人口普查数据探讨了 2001 年至 2021 年伦敦社会阶层结构的变化。它表明，高级专业人士和管理阶层在 2001 年至 2011 年的暂停之后继续其长期增长。但小雇主、个体户和普通工人的数量和比例也有所增加。因此，专业化持续存在，但也存在“不对称两极分化”。该论文还研究了这一时期各行政区社会阶层变化的地理情况，并表明，虽然所有行政区的专业人士和管理阶层都在增长，这表明整个伦敦的阶层变化正在逐渐向上，但在最高档的伦敦内城区，这种变化最高。然而，在大多数郊区的行政区中，自营职业者和常规群体的百分点增长普遍较高，其中专业和管理阶层的百分点变化增长最小（反之亦然），这表明整个伦敦的社会阶层分类和分化加剧伦敦外郊区的下层阶级增长最快，那里的住房成本较低。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231213280?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市热岛与新加坡的转型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217391?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市热岛被定义为温度高于周围环境的城市地区。本研究利用新加坡气象局提供的历史温度数据和一些历史研究，探讨了新加坡 20 世纪中叶后制定的规划工作如何影响与土地改造相关的城市热环境。新加坡的规划者在促进城市国家其他地区扩张的同时，也小心翼翼地监管了市中心的发展。这些规划的影响也在不知不觉中塑造了新加坡城市热岛的位置和轮廓。因此，与工业区相比，新建大型新城中心周围出现了新的城市热峰。这项研究为缓解城市热岛效应的土地规划提供了经验教训。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217391?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评论坛：等待小镇</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221745?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221745?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家的非正规性：过度监管和宽容如何影响巴西大都市的非正规土地开发</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231215708?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 全球南方大都市的国家与非正规土地开发之间的关系尚未在城市研究中受到太多关注。关于这一知识差距，本文研究了国家如何监管和检查贝洛奥里藏特大都市区（MRBH）的不规则和秘密土地分割。混合方法方法侧重于 2009 年至 2018 年间 MRBH 机构主导的土地开发控制政策的内部运作，为检查员、开发商和检察官以及其他参与者之间的关系提供了新的证据。通过深入研究不断变化的监管环境与官员的官僚、街道层面和日常执法实践之间错综复杂的关系，本文揭示了土地开发控制如何直接和间接地塑造 MRBH 的非正式土地开发。特别是，它揭示了土地开发控制如何通过一方面过度监管和另一方面宽容的矛盾结合来展开。有鉴于此，我认为，随着土地开发控制的发展，而没有有效解决土地问题和非正规性的结构性驱动因素，国家就会自相矛盾地卷入其本应遏制的相同形式的非正规性的生产中。因此，土地开发控制可以更好地理解为国家在监管城市扩张的需要和市场驱动的非正规城市化之间的脆弱和矛盾的妥协。通过为非正规土地开发商探索的租金提取和资本积累创造机会，国家对于巴西大都市以房地产为主导的非正规城市化至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231215708?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解构城市观点：用南希·弗雷泽的正义观探讨区域发展不平衡</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214502?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 以城市为中心的增长议程所引发的区域发展不平衡给周边地区带来了重大挑战。在本文中，我们以区域边缘和其他多元地理为中心，应用基于正义理论的规范框架来揭示城市观点在城市区域发展政策中的主导地位。与南希·弗雷泽的三维正义理论不同，我们通过说明瑞典两个地区的地区差异不仅是通过经济分配不均，而且通过政治歪曲和文化误认来再现的，从而对城市中心主义进行了解构。通过这样做，我们展示了应用规范性正义框架的成果，以更广泛地理解导致区域发展不平衡政治产生的因素，如果要发生变革性和进步性的变化，就需要解决这些因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231214502?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利隆圭的卫生设施配置：电网内外的日常体验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217661?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 学者们呼吁更多关注南方城市居民创建和使用基础设施的做法。许多特定人工制品的故障和破坏意味着人们经常开发多种获取水、电或交通的方式，即使它们都有局限性。对于卫生设施，思考异构基础设施配置可以帮助我们了解厕所之间的联系，以及考虑到不同类型厕所不同的风险和收益而保持使用不同类型厕所的原因。在本文中，我们重点关注利隆圭设有室内冲水厕所和后院厕所的地块，以及人们在选择使用这些厕所时的生活经历。并网和离网厕所的存在植根于殖民城市形态，但由于居民面临许多限制，包括最近因干旱而经常出现的缺水问题，这种厕所一直存在，并在新的地方激增。我们考虑这种配置如何挑战官方对城市卫生的想象，以及它如何帮助居民应对不同的风险和卫生需求。借鉴利隆圭的经验，我们反思了在规划全球南方城市及其他地区更具弹性的水和卫生服务方面可以从这种异构基础设施配置中学到什么。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217661?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本质上的外部还是隐藏的住所？批判城市理论中的整体性和意识形态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217633?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在批判城市理论激烈争论的背景下，许多学者最近试图（含蓄和明确地）超越“整体性”的关系辩证概念，采用“构成性外部”的概念在它的位置。有鉴于此，本文旨在（1）对这些争论中运用本构外部概念的方式进行批评； (2)勾勒出另一条前进道路——将资本主义城市化理解为包罗万象且内部相关的社会空间整体演化中的一个独特时刻，同时也关注外部构成理论家们有充分根据的担忧差异和归属层次化的问题。更准确地说，本文将仔细阅读批判城市理论中关于外部构成的著作，表明它有效地重新阐明了资本主义意识形态长期存在和根深蒂固的原则，提出了“他者的时空”的形象。它将以南希·弗雷泽最近关于资本主义的种族化、性别化和生态“隐藏住所”的研究为基础，对批判城市理论的总体概念进行修订。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231217633?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：非洲的城市问题：转型过程中不均匀的地理分布</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228460?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市暴力：安全、想象、氛围</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228441?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228441?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东德的郊区化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231218612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 猖獗的郊区化是过去三十年来中欧和东欧城市最明显的变化之一。在本文中，我们分析了统一后东德的郊区化是如何展开的。我们这样做是在关于“后社会主义”一词的有用性和意义的持续辩论的背景下进行的，这些辩论质疑了该概念的自我封闭空间性，并建议在分析这一部分所经历的变化时赋予新自由主义化概念更核心的作用世界的。我们表明，东德的郊区化进程依赖于三个新自由主义政策取向：（1）对建设新租赁住房进行广泛的投资刺激，（2）促进住房所有权，（3）通过规划差距给予郊区特权。由于所有这些政策都是基于新自由主义思想，我们认为新自由主义化和后社会主义改革议程似乎是同一枚硬币的两个方面。在此背景下，我们主张把社会主义后的发展置于研究的中心，并呼吁开展新一代的后社会主义新自由化研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231218612?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:31:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回郊区？从大衰退到大流行的千禧一代居住地</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 过去十年，千禧一代的居住流动性和选址决策受到了广泛的关注和猜测。学者和从业者一直在试图确定千禧一代正在向何处迁移以及原因，包括他们是否正在引领“重返城市”运动，或者是否像前几代人在同龄时那样迁移到郊区。本文利用美国人口普查数据，研究了近几十年来美国年轻人的地理人口分布。根据城市或郊区特征以及中心或外围位置对社区进行分类，我们发现千禧一代在大衰退之后居住在城市地区的比例高于前几代人。然而，近十年来，千禧一代人口逐渐向郊区转移：2011年至2021年，中心城区和周边城市社区千禧一代居民大量流失，而外围郊区社区则出现大幅增长。当谈到社区设施（例如餐厅和公园）时，千禧一代基本上离开了设施丰富的地区，前往设施较少的社区，尽管这些设施在千禧一代最多的社区中增长更快。千禧一代的郊区化似乎与住房负担能力和对更大住房的需求有关，因为人口转移在住房负担能力较低且中心城市社区较大住房比例较低的都会区更为明显。结果表明，经济适用房和大小合适的住房，辅之以社区便利设施，对于吸引和留住这一人口群体非常重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：活力城市：重新配置城市生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228462?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241228462?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是地方政府金融化？厘清地方政府角色的四个实证渠道</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222133?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 最近有关地理和政治经济学关系的文献指出，地方政府正在变得金融化。但这意味着什么并不总是很清楚。具体来说，什么是金融化的？地方政府在这个过程中扮演什么角色？基于怀特塞德对地方国家主导的金融化的定义，本文将系统性文献综述与国家级统计数据的比较分析相结合，以进一步阐明这一过程。它根据经验确定了地方政府金融化展开的四种渠道。首先，地方政府通过私有化和外包以及将金融原则应用于土地利用规划，实现公共资产和服务的金融化。其次，他们以自己的资产为抵押借款。第三，地方政府利用债券和衍生品来管理借贷风险和成本。第四，他们投资是为了产生经济收入。本文重点关注西欧高收入国家，扩展了以美国和英国为中心的文献的地理范围。基于其发现，本文强调了进一步研究的两个途径。首先，国际比较研究可以探讨地方政府运作的结构环境如何影响其金融化。其次，对地方政府金融化的目标和风险之间的紧张关系进行批判性研究，为当前的争论增添了细微差别。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222133?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多层次体系内的地方决策：德国萨克森州和波兰下西里西亚省经历社会经济转型的外围中等城市的治理研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221085?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 我们进行这项研究的动机是验证旨在支持周边中等城市的公共政策的范围和结果，并检查这些城市的利益相关者如何看待这些政策。我们选择波兰-德国边境地区作为案例区域，主要是因为经历社会经济转型不利影响的城市特别集中。这些城市也面临着激进政治言论的影响。我们选择了两对与边界后面的中心相似的城市：包岑和格尔利茨（位于东萨克森州），以及兹戈热莱茨和耶莱尼亚古拉（下西里西亚西部）。我们假设外围化、落后地区和多层次治理作为理论框架来捕捉这些外围（化）中型城市中发生的过程的动态。我们的主要研究目标是调查公共当局在多层次城市发展/区域政策体系中引导各自路径的方式。该研究的主要结论是，特定城市公共当局扭转负面趋势的机构能力较低。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231221085?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国特大城市的户口类型、户口地点和劳动力市场脆弱性：以北京在 COVID-19 大流行中的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223088?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文以北京因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情导致的收入损失为案例，调查了户口类型和地点在塑造中国特大城市劳动力市场脆弱性方面的不同作用。我们发现，虽然户口制度在造成这种损失方面发挥了作用，但其影响主要是通过户口所在地实现的，户口类型没有显着影响。与本地人相比，北京的外地户口持有者更容易失去收入；他们的收入损失幅度更大。在决定团体中哪些人减薪时，当地人和非本地人也受到不同的规则的约束，个人属性在非本地人的决策中发挥着重要作用，但对本地人则不然。此外，在个体工商户工作仅对非本地群体不利；家庭收入有助于降低收入损失风险的门槛对于非本地人来说低于本地人。这项研究强调了将户口制度影响的讨论延伸到劳动力市场脆弱性问题的重要性，特别是考虑到中国劳动力市场持续且可能长期疲软的情况。它揭示了在未来有关中国户口制度的研究中区分户口地点和类型的必要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223088?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inventraset 组合：非正式街头售货、交通和定居的空间逻辑</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223060?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 对于那些致力于理解和改造全球南方城市的人来说，城市非正规性仍然是一个核心挑战。有人呼吁开发新的概念语言来应对这一挑战，并围绕其在多大程度上纳入全球城市理论展开了许多争论。我们认为，非正规城市化理论需要建立在对其如何维持生计的理解之上，超越对非正规住区、街头售货和交通的研究，以理解它们之间的协同作用、相互关系和相互依赖性。非正规贩卖和运输提供就业机会并生产廉价商品和流动性；非正规住区在关键地点提供经济适用住房，并且具有便利性和流动性。 “Inventraset”是一个组合概念，它将非正式的售货、交通和定居点连接成一个充满活力的城市组合，具有创造性、突破性和定居性。该模型通过对马尼拉和雅加达大城市内的 inventraset 三角形的空间逻辑进行实证研究来证明。在这里，非正式是正常的，无论是在交通枢纽和街头市场的强度中表现出来，还是在排斥区域内伪装起来。这不是一个“非正式城市”，而是一个非正式的街头贩卖、交通和居住以不同的方式适应不同社区的正式空间和治理结构的城市——非正式/正式和贩卖/交通/居住的组合，没有这些，城市经济将会崩溃。这不仅是对非正式的重新命名，而且是将其理解为一种生产方式，而不是与正式相反的生产方式。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223060?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为城市民主合法性的邻近性：布宜诺斯艾利斯的参与策略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222170?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自 2007 年以来，布宜诺斯艾利斯一直由中右翼联盟执政，该联盟将参与作为其治理方法不可或缺的一部分。在市长奥拉西奥·罗德里格斯·拉雷塔（Horacio Rodríguez Larreta，2015-2023 年）的领导下，邻近的理念和实践成为核心，特别是通过每周与全市邻居举行的会议。本文表明，邻近性是建立城市民主合法性的一种策略。通过这样做，它向城市研究读者介绍了皮埃尔·罗桑瓦隆的作品。正如最近关于“后政治城市”的争论所表明的那样，关于城市参与的当代文献面临着建立本体论固定立场的风险。罗桑瓦隆的邻近合法性是一种分析手段，提供了对参与的开放和非必要的解读。基于广泛的定性研究，本文探讨了拉雷塔和他的市政府如何以及为何部署就近战略，同时也强调了其局限性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231222170?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：城市设计治理：软实力和欧洲经验</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231223689?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:30:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>