<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SAGE 期刊：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>环境与规划 B：城市分析与城市科学目录。提前印刷版文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>介绍</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/2399808318775776?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通与城市空间结构：来自巴黎的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本文分析了 1968 年至 2018 年期间铁路发展在巴黎大都会区就业副中心形成中的作用。半个世纪以来，大约创造了 150 万个新工作岗位；然而，它们在法兰西岛地区的空间分布并不均衡。巴黎城内 50 年间失去了 123,000 个工作岗位，而 Grande Couronne（外围）占就业增长的 2/3。巴黎大都会区就业地理的这些巨大变化伴随着铁路运输的重大变化，铁路网络不断扩大，支线相互交织，以提高人口流动性，并在一定程度上分散首都地区，有利于发展外围地区。在 19 世纪铁路基础上修建的 Réseau Express Régional (RER) 以及 Transilien 网络的形成，是迈向当今高效快速交通系统的基石。我们的调查使用 McMillen (2001) 方法识别子中心，并使用 IV 方法确定铁路运输发展在当地就业增长和城市空间结构演变中的作用，证实了 RER 在促进就业和就业子中心出现方面发挥的决定性作用。具体而言，靠近火车站可以促进社区的就业。对于 RER 车站，这种影响在空间上更为显著和异质，距离中央商务区较远的城市的影响更大。此外，火车站在社区的存在使其成为（部分）子中心的概率从 19.3% 增加到 41.3%，具体取决于时期。此外，RER 车站在城市的存在对这种影响更大（53.2%–76.1%）。有趣的是，我们无法确认火车站对副中心形成的影响是否会溢出其所在公社的边缘。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231202551?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计隔离？街道网络拓扑结构与城市隔离的测量</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。种族居住隔离是城市社会科学各学科长期以来关注的话题。传统上，隔离指数是根据区域分组（例如，县或人口普查区）计算的，最近的研究探索了空间关系可以进入方程的方式。空间隔离措施体现了这样一种观念，即与邻居的距离比简单地居住在同一个任意绘制的多边形内的人更能说明居住隔离。因此，它们扩展了“谁在附近”的概念，包括那些在地理上靠近每个多边形的人，而不是二元的内部/外部区别。然而，考虑到计算更理论上合适的度量（例如沿行人旅行网络的距离）的复杂性和数据要求，空间隔离指数通常采用粗略的接近度测量，例如观测值之间的欧几里得距离。在本文中，我们研究了此类决策的影响。对于美国的每个大都市地区，我们计算欧几里得和基于网络的空间隔离指数。我们使用一种新颖的推理框架来检查这两个指标之间差异的统计显著性，然后，我们使用网络拓扑特征（例如连通性、迂回性、吞吐量）通过一系列回归模型来解释这种差异。我们表明，当用这两种策略衡量时，隔离指数之间通常存在很大差异（这通常很显著）。此外，我们解释了哪些拓扑指标可以缩小观察到的差距，并讨论了对城市规划和设计范式的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231197956?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示社会空间不平等中的交通服务和土地利用因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究提出了一个框架，该框架描述了交通的流动性和地点组成部分，以帮助识别可能遭受交通服务不足、就业机会有限或两者兼而有之的地区。该框架引入了交通服务空间不平等 (SITS) 和机会空间不平等 (SIO) 措施，以通过公平、平等和需求的视角指导交通发展政策的结构性改革。它在华盛顿大都会区街区组级别的交通就业机会方面进行了测试。有三个观察结果。首先，应解开交通的流动性和地点组成部分，以制定有效的交通和土地使用计划和政策。其次，交通服务的分配不如就业机会均匀，并且不成比例地为核心城市的居民提供服务。第三，无车和低收入家庭不成比例地居住在交通服务更好的地区，无论他们与就业机会的距离如何，非洲裔美国人因就业机会分配不均而受到的歧视最多。研究结果可为制定区域交通计划提供重要参考，并可用于评估和优先考虑拟议的干预措施，这些干预措施有望减少观察到的交通不便。然而，需要进一步针对居住地位置进行研究，以深入研究决策过程，了解潜在动机，确定寻求替代方案的潜在障碍，并确定这是否是自我选择的结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231207534?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市活力的时空性别差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市活力是人类在城市地区的动态活动。它可以随着城市特征和人类互动机会而变化，但也可能因城市居民在社会环境中的潜在社会条件而有所不同。不同人口群体对城市的体验存在这种异质性，这有可能导致性别隔离，因为居民的偏好、可达性和机会以及大规模流动行为存在差异。然而，传统研究未能充分了解城市活力如何与城市特征相关联，不同性别之间的差异以及如何影响城市隔离。我们的结果表明：（1）男性和女性在城市活力方面存在差异，（2）差异与“兴趣点”以及交通网络有关，（3）每个城市都存在正向和负向的“空间溢出”。为此，我们利用通话详细记录数据（利用几乎无处不在的手机使用）的定量方法，对意大利七大主要城市的空间行为进行高频观察。我们使用空间模型比较方法，比较城市特征对男女差异的直接影响和“溢出”影响。我们的研究结果加深了我们对城市不平等的理解，以及我们如何让未来的城市更加公平。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231209073?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图卷积网络提取出租公寓平面图的房地产价值</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。基于最近提出的略作修改的访问图提取方法，从日本大阪府一家面向家庭的出租公寓大楼的大量平面图图像中自动提取从房间流线角度表示邻接关系的访问图。我们定义并实现了用于访问图的图卷积网络 (GCN)，并提出了一个模型来估计访问图的房地产价值作为平面图值。该模型包括平面图值和使用其他一般解释变量的享乐法，用于估算租金，并比较了它们的估算精度。此外，从学习到的卷积网络中分析了解释租金的平面图特征。结果表明，与传统模型相比，所提出的方法显著提高了租金估算的准确性，并且可以通过分析学习到的 GCN 来了解影响平面图价值的具体空间配置规则。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213894?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体验城市功能的不平等。人类数字（地理）足迹的探索</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。迄今为止，关于流动性不平等的研究主要依赖于调查数据或人口普查。虽然这些研究表明不平等对日常的流动性选择有很强的影响，但这些数据来源缺乏有关人们日常活动的详细信息。通过利用 Spectus.ai 提供的高时空分辨率数据，本研究旨在调查人们居住地区的贫困程度如何影响他们更可能用于日常活动的城市环境类型。为此，2019 年在英国收集的原始 GPS 轨迹被转换成语义轨迹，其中短期变化和城市环境的功能性质被视为理解人类空间行为的两个关键维度。从 GPS 轨迹中提取每小时的停靠序列，并根据新的基于区域的分类（检测城市功能）添加上下文信息。数据探索表明，某些人类模式在各个贫困程度中都普遍存在，例如，人们倾向于主要接触家庭所在地附近的城市环境。同时，我们也表明存在差异，尤其是居住在英国最贫困地区和最不贫困地区的人们。看来，居住在最贫困地区的人们往往工作模式不太规律，更多地接触城市功能和服务良好的地区，而居住在最不贫困地区的人们则有更规律的工作模式，主要接触乡村和人口密度低的地区。我们的方法和结果为流动性不平等的时间和背景维度提供了新的见解，并告知谁会接触到某些城市环境特有的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231208507?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行政边界导致的区域经济发展不连续性：边界效应机制研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。尽管行政边界是非物理的，但它们可以通过边界效应造成区域不平等，从而导致区域之间的不连续性。边界效应是指行政边界造成的地区间政策、经济和社会方面的差异，这可能导致区域差异。本研究旨在确定由于行政边界而导致区域发展不连续性的机制。假设包括溢出效应、碎片化和层次效应的边界效应机制使用六种情景进行检验，每种情景都使用空间经济模型进行建模。通过对各种情景的比较，我们证明了假设的边界效应的三个组成部分的潜在有效性。此外，我们已经确认，包含我们在研究中假设的所有效应（即溢出效应、碎片化和层次效应）的模型提供了最佳拟合。我们假设并验证了破坏区域发展的边界效应机制，从而增强了对这些影响的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索零售景观的情节模式：以赫尔辛基大都会区为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究考察了赫尔辛基大都会区 (HMA) 地块的形态特征对零售景观的影响，重点是了解形态特征可能如何影响零售业务的分布、集聚和多样性。尽管在当代场所营造实践中经常被低估，但本研究强调了地块的双重性质作为城市形态的元素和控制城市零售景观的元素的作用。从这个意义上讲，研究了地块的形态特征在塑造城市零售景观中的作用。测量了 HMA (n = 77,736) 中地块的成分（大小、临街比）和配置（整合、介数、频率）特征。随后，应用无监督的两步聚类方法通过地块模式揭示细微的形态区域。使用开放数据集进行计算地块表征产生了六种具有不同形态特征和地理分布模式的地块类型。然后分析并比较了每种地块类型的零售分布、集聚和多样性的空间容量。这项研究认为，地块的双重性质之间的相互关系在场所营造过程中起着重要作用。结果表明，通过空间整合、细粒度的城市结构以及涉及多种用途和参与者的独立微型企业，地块容纳街道零售集群的空间容量得到了改善。该研究认为，这些空间条件也可能提高零售弹性，并有助于零售景观的活力和可行性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231213695?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邻近还是机遇？私人购房出租投资的空间和市场决定因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文为金融化背景下房地产投资流动性的辩论做出了贡献。利用从税务登记册中构建的微观数据，我们分析了来自三个法国城市的私人购买租赁房屋的地理位置。我们开发了一种建模方法，以便更好地了解空间和市场特征在确定买房出租投资流中各自的作用。考虑到数据的分布以及我们将城内和城际住房投资整合到一个模型中的目标，我们使用了一种自适应分区方法。这种方法允许在相互作用较强的地方保持高空间分辨率，并聚集更远、人口较少的地区。我们表明，地理位置接近在解释私人买房出租投资流动方面具有高度决定性。我们还发现了与租赁投资地理相关的惊人事实，例如从富裕郊区向集聚中心的投资汇聚，以及从巴黎地区向南部和沿海城市的优先流动。最后，我们发现投资者倾向于在高档地区和比其居住地更昂贵的地方购买。我们的结果表明，地理位置的接近性和投资的安全性是私人住房财富积累的关键因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217014?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分析便利设施的空间分布来识别城市功能区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217376?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。理解城市形态和功能对于有效的城市规划和重建至关重要。然而，划定城市功能区和了解城市内的各种活动却带来了挑战。为了解决这个问题，我们的研究提出了一个综合分析框架，利用兴趣点 (POI) 数据来识别和描述城市功能区和相关设施。利用地理编码的用户生成内容可以有效地捕捉人类活动的空间结构。我们在新加坡两个地区的案例研究中应用了我们的框架，证明了它在识别城市功能区形状和检查相关设施方面的有效性。研究结果揭示了整个城市地区的设施空间配置，突出了与计划土地用途通常不同的多样性。这强调了城市生活体验的复杂性和不统一性，因为观察到的混合用途变化挑战了预期土地使用类型的同质性。我们的研究和分析框架为进一步调查奠定了基础，包括探索出行行为模式和评估城市地区的活力和生机。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217376?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市空间中的流动性和交通隔离</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。隔离是一个极其微妙的概念，研究人员在过去几十年中一直致力于定义和衡量隔离。传统方法倾向于根据居住模式来估计隔离。然而，居住维度并不完全包括个人与环境的互动，因此可能会歪曲个人的生活经历。为了解决这一差距，我们分析了隔离如何延伸到城市生活的其他维度。我们通过使用极端集中指数 (ICE) 来衡量便利设施和公共交通线路上的社会经济隔离来实现这一点。此外，我们考虑了交通在民主化获取机会方面发挥的关键作用。利用交通网络、便利设施访问量和人口普查数据，我们利用基于代理的模型来近似便利设施和交通线路上的社会经济构成。因此，我们可以估计美国城市生活各个方面的社会经济隔离。我们发现，在居住领域被隔离的社区在便利设施访问模式和交通使用方面往往表现出类似程度的隔离，尽管程度较小。此外，我们发现，低收入社区从居住到便利设施隔离的减少幅度比高收入社区更大，这突显出，在适当的基础设施条件下，流动性可以作为克服居住不平等的工具。我们发现交通服务中存在不平等现象，这些不平等现象对来自隔离地区的居民施加了限制，将他们一小时内可以到达的社区限制在同样处于不利地位的地区。通过从交通角度探索社会经济隔离，我们强调了概念化体验隔离的重要性，同时也强调了交通系统如何导致不利循环。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219294?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新分配道路空间在哪里复杂？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。道路空间分配传统上基于街道的层次分类。在主干道上，大部分空间专用于车道，而地方街道通常车道较少，停车或人行道空间较多。在城市地区，道路空间在两种主要类型的空间之间争夺：移动走廊，以及出入和站立/静止/停留的地方。鉴于城市空间有限，特别是在中心地区，决定如何为这些功能分配空间是一个难题，需要权衡。尽管如此，某些区域随着时间的推移，空间利用率不足和效率低下。在此背景下，我们提出了一种选址方法，用于识别城市中不同类型的用户和需求争夺空间的复杂区域。这些区域提供了根据波动的需求和政策目标动态分配道路空间的潜力。这种方法可作为规划人员在重新分配道路空间时识别需要彻底评估活动和不同时空需求的区域的初步指南。我们使用网络中心性、土地使用指标、交通和公共交通动态指标来检测复杂区域并将其应用于里斯本案例研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217770?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 ENVI-met 模拟的空置房屋绿化对热环境改善的影响——以釜山广域市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究旨在使用 ENVI-met 分析釜山广域市人口密集的老城区通过绿化长期空置房屋和开放区域对室外热环境的改善情况。通过考虑建筑密度和坡度方向为四个区域构建四种情景，对夏日进行了模拟。结果表明，与当前情景相比，混凝土情景的热环境最差，平均温度、平均辐射温度 (MRT) 和生理等效温度 (PET) 分别上升了 0.04°C、1.49°C 和 0.51°C。相比之下，树木情景表现出最显著的改善。平均温度、MRT 和 PET 分别下降了 0.03°C、1.66°C 和 0.65°C。此外，拆除密集住宅区的空置房屋改善了通风，局部 PET 下降了约 8°C。在拆除的空置房屋上方种植树木可显著缓解热环境。绿化效果在热环境最差的南坡住宅区最强。本研究为实施绿化作为空置房屋可持续管理的智能减排策略提供了重要数据。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217349?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估社会住房政策的影响：衡量个人迁入社会住房项目时可达性的变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。解决住房短缺和不平等问题仍然是城市促进更可持续的城市发展的关键挑战。为了应对这些挑战，世界各国政府，特别是全球南方国家的政府，对中低收入人群的住房政策进行了大量投资。然而，虽然这些举措增加了住房供应，但它们常常因没有充分考虑新住宅的位置而受到批评。这种疏忽对基本设施的可达性产生了深远的影响，而基本设施的可达性在确定空间优势和劣势方面发挥着关键作用，从而决定了个人在城市和社会中的包容程度。为了解决可达性的这一关键作用，本文介绍了一种评估住房政策对其受益人生活的潜在影响的方法，即量化个人以前住所位置与他们搬入的住房项目位置之间的累积可达性水平变化。使用单模式和多模式城市网络模型，计算三种不同交通方式的可达性：步行、骑自行车和公共交通。在巴西东北部纳塔尔市，对“我的家，我的生活”（MCMV）住房政策的实施情况进行了案例研究，该政策于 2009 年启动，至今仍在实施。研究结果显示，当人们搬到新的住宅区时，所有交通方式的可达性都显著下降。收入较低的人群的下降尤其明显，这可能会增加他们在搬迁后的常规开支，并最终导致空间孤立和社会排斥。这些研究结果表明，该方法有助于捕捉住房政策对受益人日常可达性的影响，同时强调重新评估这些政策的重要性，特别注重促进受益人的社会和城市包容性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218774?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠肺炎疫情封锁和重启期间社区环境因素对居民情绪的影响：武汉的调解和调节研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。由于新冠疫情，城市封锁对居民心理健康造成了重大影响。然而，关于封锁期间和封锁后社区因素对居民心理健康影响的研究有限。本研究以新冠疫情首发城市武汉为研究对象，采用多元线性回归和XGBoost算法分析武汉居民的情绪状态和分布。本研究旨在确定社区环境尺度对情绪积极性的调节作用以及社区环境对居民情绪的边际效应。研究结果表明，无论是在新冠疫情封锁前后，特定的社区环境特征对居民积极情绪的影响各不相同。绿地率、景点密度、滨水空间密度和服务设施密度均在不同距离范围内对情绪产生正向影响。另一方面，购物设施在开放期间主要产生正向影响，在关闭期间产生负向影响。此外，本研究确定了社区环境对情绪产生正向影响的尺度阈值。例如，景点和滨水区改善了至少 3 公里外住宅区居民的心情。医疗设施对 2.2 公里以外的居民的心情有积极影响。这项研究强调了规划和管理社区以在未来公共卫生危机期间提高恢复力的重要意义。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于审议的地点限制规划支持系统：提供更好的沟通和理解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。尽管规划支持系统 (PSS) 对公民参与过程越来越有用，但此类系统的物质和空间设置对公民参与过程的影响仍需研究。长期以来，PSS 一直等同于基于软件和数据的技术，而很少关注规定现场面对面协作的地点限制型 PSS。由于缩小“实施差距”需要对 PSS 的不同理想类型、工作原理和用例进行广泛的概念化、描述和批判性分析，因此本研究研究了这种研究不足的地点限制型 PSS。更准确地说，本研究使用来自海法 3 S 实验室的实证材料，通过识别地点限制型 PSS（一种研究不足的 PSS 类型）对审议决策有用（一种被忽视的实施环境），为缩小实施差距做出了贡献。本研究通过讨论地点受限的 PSS 及其假设效用、实际设置和经过实证检验的公民参与协商的好处，推进了 PSS 的概念化。我们发现，地点受限的 PSS 对规划的好处在于其协商功能，可以缓解经常困扰公民参与协商过程的沟通和理解缺陷。作为地点受限的 PSS，3S 实验室提供了一个沉浸式共享空间，可改善沟通，而其交互式可视化技术可提高对复杂城市问题的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217784?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向日常地理信息研究：将日常带入视野</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。事件是社交媒体背后的驱动力，无论我们是试图创造它们还是跟上它们。大量的研究都集中在如何使用社交媒体的内容来检测、建模和预测事件并确定关键讨论主题。与此同时，迄今为止，人们对日常生活的定量研究关注甚少，而过去几十年来，日常生活的定量研究一直吸引着定性人文地理学研究。这部分是由于缺乏对日常生活的正式定义。在本文中，我们的目标是增进我们对日常生活的理解，不是通过将其简化为任何一种定义，而是通过定量分析将其带入视野。我们假设，当前专注于事件检测的方法的副产品可用于定量探索通过 Twitter 数据表示的日常地理。我们考虑使用基于词频和最先进的大型语言模型的统计方法，并对在 Twitter 上发布并定位在莱斯特市的内容进行案例研究。我们的论文为与日常和地理信息分析相关的研究取得了两项重要进展。首先，我们说明了大型语言模型与空间分析和可视化相结合如何促进日常地理的研究，深入了解仍然难以捉摸的日常概念，代表了其他研究日常的方法难以界定的内容。其次，我们展示了大型语言模型和可视化分析在使复杂的自然语言处理民主化方面的潜力，从而为人文地理研究提供了新的工具。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231217606?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估意大利定居模式的城市分散指标</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218779?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。2022 年联合国气候变化大会 (COP27) 重申了最迫切的需要，即采取行动加速恢复政策，以在 2030 年前阻止和扭转自然生态系统的丧失，并在 2050 年前实现生态系统的全面恢复。土地占用是重要的排放源，导致全球变暖和自然生态系统的生物多样性丧失。因此，采取行动至关重要，通过定量和正式调查这一现象，从而为实现零净土地占用的目标做出贡献。近年来，全球土地占用规模巨大，在某些情况下导致形成紧凑、高密度的城市定居点。在其他情况下，它导致了分散、低密度的城市定居点。这项研究的基本假设是紧凑的环境比分散的城市环境更具可持续性（环境、经济和社会）。因此，本研究旨在从城市居住区模式及其在意大利领土上的分布角度研究土地占用的演变。通过对全球莫兰指数和其他定量变量的时空分析，分析了意大利区域和省级居住区模式的空间配置。结果为每个领土提供了从 50 年代到现在发生的主要扩张动态的解读：紧凑型城市、城市蔓延或城市分散。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231218779?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大规模移动数据的时空城市动态可操作描述符：以里斯本市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。手机共享位置记录，为监测和了解城市中心新兴人口动态提供了机会。为了支持城市规划，本研究引入了一种可扩展的方法，该方法基于从分解的人口密度数据中提取和组织时空统计数据。所提出的方法有三个主要目的：（i）评估时空公民密度模式的可预测性；（ii）检测人口密度的新兴时空趋势；（iii）揭示具有可操作性的多层次季节性模式。此外，它提供了一个开放访问工具，用于部署所提出的方法并使用易于使用的时空可视化和导航设施分析移动电话网络数据。从葡萄牙里斯本的真实世界大规模移动数据中获得的结果证明了所提出的方法在线性时间内提取可操作统计数据以指导战术和战略城市规划方面的有效性和有效性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219048?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从电信流量推断“高频”混合城市功能</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。精确区分城市土地上的混合功能对于城市研究和规划至关重要，而现有方法受到高采样偏差、低观察频率以及公共数据源缺乏语义信息的限制。在本文中，我们引入了一种新的人类行为代理——电信流量数据来弥补上述局限性，并提出了一个分析框架，利用匿名和聚合的电信流量数据推断建筑物和小时等时空粒度的混合城市功能。设计了一种时间序列分解方法来映射城市功能的混合，并通过分层聚集聚类方法进一步细化，将城市纹理作为额外的信息来源。在中国深圳的一个案例研究中，我们发现城市建筑的功能可以分解为三种基本功能的混合，即居住、工作和娱乐。我们进一步发现，引入城市纹理信息有助于识别特定形式的功能组合，这表明城市村庄和路边商店等特殊功能建筑。本研究提出了通过混合城市功能识别的方法论贡献以及引入电信流量（一种“高频”城市数据）来改善城市管理的方法，也有助于启发对“高频”城市时代形式/功能二分法的重新思考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231221867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可进化的基于案例的设计：具有特定指标的城市形态生成的人工智能系统</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究提出一种结合案例学习算法与规则优化算法的设计系统，根据历史案例和用户需求自动生成和修改城市形态原型。该系统旨在解决现有城市形态生成方法的挑战，例如基于规则的方法缺乏灵活性和有机性，以及最新的 GAN 集成案例方法的可操作性和可解释性不足。它可以帮助设计师在概念阶段生成具有特定指标的多种解决方案，并有可能促进公民参与城市规划和设计。本研究通过深圳案例研究证明了该系统的可行性和有效性。该研究进一步扩展了关于所提系统的应用和下一代自动设计方法的替代演进方法的讨论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231219364?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情前城市日常生活中的身体距离及其与出行行为的关系：利用生活记录图像和综合调查与流动数据进行的分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。本研究分析了在 COVID-19 疫情爆发之前，人们日常生活中的身体距离及其与出行行为和交通方式使用之间的关联。我们使用了为期 2 天的可穿戴相机研究中 170 名参与者每 5 秒由生活记录设备自动获取的摄影图像数据，以确定他们全天的身体距离状态。使用深度学习计算机视觉算法，我们开发了三个测量方法，这些测量方法几乎连续地量化了在约 13 米距离内没有其他人的时间比例，以及在约 2 米距离内没有其他人的时间比例。然后，这些测量结果被用作 beta 回归和多项 logit 模型的结果，以探索参与者的身体距离与出行行为和交通选择之间的关联。为了解这些关联，我们采用多学科研究方法，考虑了许多可能影响他们身体隔离水平的社会、经济和文化因素。我们发现，参与者花费大量时间与他人保持身体距离，2 米范围内没有任何人。使用公共交通、汽车、主动出行以及增加出行频率（包括前往交通设施）都减少了身体距离的程度，其中公共交通的影响最为显著。较高的收入、强大的社交网络和对社区的归属感减少了身体距离的趋势。相反，年龄、肥胖、养狗、频繁使用互联网和了解气候变化问题等因素增加了身体距离的可能性。本文解决了我们对这些因素如何交叉以在非紧急情况下创造身体距离动态的理解中的一个关键空白，并强调了它们对规划和操作的影响，同时展示了使用从自动收集的图像数据中得出的独特的基于人的身体距离措施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231215822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种对城市建筑形式进行分类并影响朝向的归纳方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。利用深度学习进行形态分析有助于根据形态特征对大量形态进行分类。在建筑或城市形态中实施此类分析方法的关键考虑因素是是否应将建筑物朝向嵌入数据中。朝向是一种形态变量，受城市环境、社会和文化背景的影响显著。与其他根据其背景推断形态的领域不同，在城市中，领域朝向独特地表征了建筑形态。在本文中，我们介绍了一种构建广泛建筑形态数据集和审查建筑形态形态特征的流程，特别关注建筑朝向作为城市地方性体现的含义。通过位于蒙特利尔的案例研究，我们使用两个不同的数据集（具有朝向嵌入形态和朝向规范化形态的数据集）进行了比较分析。我们的研究旨在调查城市建筑形式的类型形态特征，并研究建筑朝向如何有助于识别这些特征并反映城市位置。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224505?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook 城市：地名群组作为大伦敦的城市通信基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文研究了城市区域范围内 Facebook 的使用地理分布，重点关注地名群组，即名称与城镇、街区或兴趣点等地点相关的各种兴趣群组。将 Facebook 概念化为数字基础设施（即平台的城市足迹，以地名群组的形式呈现，而不是个人使用该服务分享和创建的内容），我们探索了 3016 个与大伦敦地区地点相关的群组的位置、主题和规模。首先，我们解决了识别群组并对其进行地理定位时面临的定量和定性方法挑战。其次，我们分析了群组名称中地名的规模，这些地名主要与伦敦郊区相关。第三，我们研究了群组的空间分布（包括总体分布和特定类型分布），以及与自治市镇居民的社会人口特征的关系。通过相关性和稳健回归分析，群组的存在和活动与居住在人口密度较低地区的相对年长、非贫困和非移民人口有关，不同群组类型之间存在高度差异。这些结果将以地名命名的 Facebook 群组描绘为偏向于大伦敦外围行政区更平庸的互动和地点的通信基础设施。这项研究是首批在都市范围内探索和可视化 Facebook 群组的城市地理的研究之一，展示了大规模社交媒体使用的程度、性质和位置趋势，这些趋势越来越成为人们了解、体验、生活和工作在城市中的方式的普通方面。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224136?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究中国南京城市交通系统对城市街区有形和无形活力的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市的交通系统对城市活力有着重大影响。鉴于居民活动数据的可用性越来越高，可以更准确地分析城市的有形/无形活力。本研究考察了有形和无形活力与交通系统特征之间的关联，具体探讨了不同城市地区各种交通方式的可达性、与街区形式相关的特征以及街区规模的边界真空。以中国南京为例进行分析。我们的研究结果表明，从旧城区到主城区和新区，城市活力呈下降趋势。因此，我们建议优先努力提高新区的城市活力，特别是在其低活力街区。改进策略包括增加公共交通可达性和道路密度，这可以对整个城市的整体活力产生积极影响。提高主动出行可达性对有形活力有积极影响，而提高汽车可达性则可能有助于提高无形活力。大型交通项目对有形活力的负面边界效应应予以缓解。有趣的是，我们发现交叉路口密度对有形和无形活力有相反的影响。这些见解为旨在提高整个城市或特定区域活力水平的城市规划者提供了宝贵的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231223867?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业区的街道特征和人类活动：基于聚类的方法在深圳的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。商业区作为重要的公共场所，其建成环境与人类活动之间存在潜在的关联性。但目前的研究主要集中在店铺内部环境和顾客满意度方面，而商业区外部空间的一些环境特征对游客的影响却很少得到系统的探讨。本研究以深圳市四个商业区为例，利用聚类分析方法，根据街道特征将街道分为五种类型，并讨论了每种类型的街道与区域人口分布之间的关系。为此，采用整体方法，整合街景全景、兴趣点（POI）、街道和建筑矢量等多源城市数据来描述建成环境。此外，结合基于位置服务（LBS）数据的不同时间人群分布，建立商业区各类街道的统计模型，评估街道特征与人类活动之间的关系。结果表明，五种类型的街道人口分布与空间特征之间的关系不同。不同类型的街道各有优势，而商业区内人流活动往往不受这种优势影响，而受其他特征影响。这些因素的影响在工作日和周末存在明显差异。通过系统地划分街道类型，评估环境因素对行人流的影响，本研究为未来城市商业区的更新与发展提供了新的启示。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于代理的悉尼火车网络增长模拟模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。基于代理的模型是一种计算方法，用于模拟自主实体的行为和反应，能够通过交互规则捕捉它们对系统的影响。本研究开发了一个基于代理的模拟模型 (RANGE)，通过给定土地利用的外生历史演变来复制悉尼火车网络的增长。已经定义了一组位置规则，以从初始种子中找到一系列最佳站点。模型框架是一个迭代过程，包括五个连续的组件，包括环境加载、测量访问、定位站点、连接站点和评估连接。在每次迭代中，在铁路网络的每条线路的定位/连接过程之后，将计算可达性，并更新土地使用情况。基于网络拓扑和属性的汇编，每次迭代都将是逐年的时间步长分析。网络根据一组与历史土地利用变化相关的位置规则而发展。此外，还定义了两个覆盖指数来评估模拟线路与悉尼有轨电车和火车网络的适应性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083231224831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用数据基础设施使计划可查找、可访问、可互操作和可重复使用：用于构建、分析和可视化规划文档的搜索引擎</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。当地土地使用计划有助于指导未来发展，但跨辖区的内容比较往往很困难，这使得区域协调和计划评估具有挑战性。本研究回顾了联邦、州和地方土地使用计划的数据基础设施指导，并将这些指导与加利福尼亚州用例的合规性进行了比较。研究结果表明，促进数据共享和计划比较分析存在许多障碍：目前没有土地使用计划的中央存储库；计划格式不统一，而且经常过时；许多计划不是机器可读的，从而阻碍了文本提取，而且规划语言差异很大，以至于感兴趣的术语有许多同义词。尽管如此，我们证明，创建用于跨计划存档和搜索的数字平台目前是可行的，并且可以进行大规模定量分析。基于现有土地使用计划中目前可用的元数据，我们设计并试行了一个结构化数据库，使用户能够搜索 500 多个土地使用计划中的术语和短语。为了关注社会公平问题，我们与专注于环境正义的州政府机构和社区组织合作开发了开放访问平台。基于试点，我们总结出一个框架，用于开发计划数据基础设施，考虑到目前标准化计划元数据和可用性方面的限制，以及使用 FAIR 标准（可查找、可访问、可互操作和可重复使用）进行计划格式化的指导。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227471?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建立城市树冠、景观异质性和地表温度之间关系的模型：一种机器学习方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。美国和全球各地的城市都在将城市绿化作为减轻气温上升对人类健康和生活质量影响的一种策略。更好地了解树冠的空间结构如何影响地表温度，将有助于增加城市绿化的积极影响。本研究采用机器学习方法，使用来自美国九个不同气候区的九个城市的数据，对城市树冠、景观异质性和地表温度 (LST) 之间的关系进行建模。我们从美国地质调查局 (USGS) 分析就绪数据系列中收集了夏季 LST 数据，并对其进行了处理，以得出所考虑城市内每个人口普查区块组的平均、最小和最大 LST（华氏度）。我们还计算了美国地质调查局维护的 2016 年或 2019 年国家土地覆盖数据库 (NLCD) 中土地覆盖名称占每个区块组的百分比，具体取决于可用 LST 数据的年份。我们为所有研究城市购买了高分辨率树冠数据，并使用既定的景观指标在街区组级别测量了树冠的空间配置。我们还计算了水体的景观指标，以纳入水体的冷却效应。我们使用广义增强回归模型 (GBM) 算法从收集的数据中预测 LST。我们的结果表明，树冠对所有研究城市的预测地表温度都产生了一致且显著的影响，但树冠和水斑的配置在某些地方比其他地方更重要。研究结果强调了在规划城市绿化时考虑当地气候和现有景观特征的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241226848?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间模式能否缓解城市热岛效应？来自德国大都市地区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究使用多元和非参数回归方法研究了城市空间模式在缓解德国城市地区（Großstadtregionen）城市热岛 (UHI) 效应方面的有效性。城市空间模式使用五种景观指标进行量化，这些指标捕捉城市足迹和绿地的空间排列，以及衡量人类活动分布的多中心指数。结果表明，城市结构的某些特征，包括碎片化、混合土地使用和规则形状的城市斑块，有可能减轻 UHI 效应。此外，与拥有一个大型且更聚集的公园相比，在整个城市地区分散多个较小的绿地可以产生更大的降温效果。此外，我们的分析表明，多中心度增加一倍（100%）对应于白天和夜间 UHI 效应的显着下降，分别减少了 10.4% 和 24.6%。本研究证实，与中小型城市相比，多中心发展对大城市区域的城市热能降低效果更大；而且其效果主要体现在城市中心附近。这些发现表明，多中心发展是大城市区域城市热能规划的一种有效且可行的策略，优于其他常见的城市配置，例如紧凑型或分散型城市发展。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227500?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>都市文化场景：城市场景研究中的社群新尺度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。文化场景是消费空间中必不可少的单元和价值集合，大城市的地铁场景是文化场景研究的新视角。基于场景理论，我们通过慢行视角分离出不同的城市地铁场景，并以此识别出上海地铁文化场景的维度。进一步通过场景维度的因子分析和聚类分析，我们识别出五种地铁文化场景模式，即机械现代、魅力和表现力、本土和脚踏实地、公益和理性、普通场景。我们发现地铁站名称可以通过影响车站周边设施的类别来影响场景的形成，而地铁站的便利性可以显著促进某些场景维度的形成。此外，城市规划和人群分布也对地铁文化场景产生影响。我们的研究揭示了上海地铁场景的特征和模式，并提出了地铁场景形成的路径，为城市场景研究提供了新的方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241227753?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估企业搬迁行为：新冠肺炎短期影响的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。由于机构迁移对出行模式和土地使用条件有重大影响，调查机构迁移行为是一个重要问题。近年来，由于经济低迷、健康问题、供应链中断以及疫情导致的在家办公，许多机构关闭或迁移。因此，本研究旨在提出一种建模方法来评估和比较疫情前、疫情期间和疫情后机构的迁移行为。机构迁移行为分为两个步骤建模：迁移决策和迁移行动。前者提供了与机构迁移相关的行为因素的见解，后者模拟了空间迁移选择的可能性。使用从美国田纳西州收集的数据，结合随机森林分类方法对这两个步骤进行建模，模型验证结果显示了这种建模方法的准确性。此外，还应用统计分析来评估整个时间内空间迁移选择之间的差异。结果表明，在后疫情条件下，机构特征对搬迁决策的重要性降低了一半，搬迁更多地是由于办公室概况和可达性。搬迁行为建模的结果表明可达性非常重要，尽管在后疫情分析中可达性的吸引力降低了 20.9%。本研究的结果丰富了对机构搬迁行为的认识，并提供了有关疫情影响的宝贵信息，可供城市和交通规划人员用于政策制定和出行行为建模。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230580?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动空间隔离的行为解释：个体选择活动目的地的偏好</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。个体对活动目的地选择的偏好差异是活动空间隔离的一个新解释。本研究调查了个体在日常活动目的地的选择偏好。研究使用显示偏好调查来选择活动目的地，并使用手机数据集来收集中国广州活动目的地周边人口的数据。研究发现：（1）活动空间隔离受居住隔离的强烈影响，但弱势群体在空间上受距离衰减效应的限制更大；（2）所有个体都喜欢建筑环境多样性高的目的地；（3）流动人口在活动空间上倾向于自我隔离，但受教育程度较高的人更喜欢在综合的地方开展活动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241229110?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用道路网络的结构特性估计年度环境空气污染</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。近年来，世界对空气污染的关注度越来越高。特别是高收入国家 (HIC) 和中上等收入国家 (UMIC) 正在实施大规模空气污染监测系统，以协助决策。这些努力是必不可少的，但它们至少有三个缺点：(1) 成本高昂；(2) 部署缓慢；(3) 它们专注于城市地区，导致城乡不平等。在这里，我们表明我们可以使用有关道路结构特性的开源信息来估计年度空气污染；在本文中，我们关注英国的英格兰和威尔士，尽管我们认为我们的方法与特定国家的特征无关。我们的方法是一种廉价的方法，可以估算年度空气污染浓度，其准确度可以支持决策者的决策，同时提供所有地区（而不仅仅是城市地区）的估计值。此外，我们认为我们的流程是可解释和可说明的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241230707?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过弹性视角分析城市系统共同演化的数据驱动方法：赫尔辛基案例研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市地区是动态系统，其中不同的基础设施、社会和经济子系统不断共同发展。因此，一个系统中的中断可能会传播到另一个系统中。然而，在 (i) 评估变化对恢复力的长期影响和 (ii) 了解恢复力如何随着时间的推移在整个城市系统中传播方面仍然存在开放的挑战。尽管智慧城市越来越依赖数据，但很少有研究使用数据驱动的方法对长期城市共同进化进行实证研究，导致城市恢复力评估存在差距。本文提出了一种结合 Getis-ord Gi* 统计和相关性分析的方法，通过分析城市特征的空间模式及其关系如何随时间变化来研究城市如何从危机中恢复并适应。我们通过对 1991 年至 2016 年赫尔辛基的道路基础设施、社会经济系统和建筑面积的研究来说明我们的方法，这一时期发生了重大的社会经济危机。通过分析该案例研究，我们深入了解了二十多年来的共同演变，从而解决了城市复原力缺乏纵向研究的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解析城市规模和社会空间流动性不平等：来自英格兰的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。关于城市规模和不平等的扩展的先前研究主要关注收入等经济因素。有限的研究已经解决了流动性的社会空间差异，涉及个人和人口群体之间的体育活动和社会互动。利用手机应用程序数据，本研究使用多个与流动性相关的指标（即活动点数量、回转半径、自我约束和社会互动指数）测量了不平等，并通过缩放模型将其与人口规模联系起来。在英格兰的背景下，这些揭示流动模式和社会问题的指标显示出不同的缩放机制，从亚线性到超线性不等。观察发现，大城市与更多的社会互动有关，特别是在社会经济优势群体之间；然而，它们也表现出加剧的自我隔离。由于大城市的辐射效应，周边小城镇的表现（例如旅行半径）偏离了缩放模型的预测值。在城市中，指标的均匀性与人口规模无关，并产生不同的空间模式。研究结果扩展了以前的研究，并更细致地了解了城市规模、城市不平等和人口流动之间的复杂关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234137?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1851 年至 1881 年英格兰和威尔士基于网络熵的形态多中心</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237308?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。当城市规模相似且均匀分布于其领土内时，城市系统在形态上是多中心的。在本文中，我们将已建立的空间交互模型和基于熵的加权网络异质性度量应用于测量形态多中心性的问题。我们研究了 1851 年至 1881 年英格兰和威尔士城镇系统形态多中心性的演变，这一时期的特点是快速城市化和铁路扩张。我们的方法使我们能够解释系统的形态方面，而这些方面通常被现有的形态多中心性度量所忽视，例如交通基础设施的演变及其对旅行距离的影响。我们表明，英格兰和威尔士人口向更少的城市中心集中的趋势伴随着更加多样化的连接网络和潜在的城市间互动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237308?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大学术语联系网络模拟城市规模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。在本文中，我们试图加深对城市扩展现象的理解。目的是研究当网络规模增加时超线性扩展如何出现，以及这种扩展如何取决于构成网络的元素的出现。为此，我们将城市视为一个复杂的网络结构，并通过研究密集型大学的所有出版物网络模拟该结构。在这个模拟中，出版物扮演城市居民的角色，出版物中的概念（术语和关键词）代表居民的各种能力和品质。我们在这个实验中使用了莱顿大学 2022 年科学出版物的所有作者和数据库给出的术语。我们计算术语的共现，并基于这些连接创建一个网络，并通过从总出版物集中连续添加出版物来让这个网络增长。这样，我们就得到了一系列不同大小的网络，这模拟了一系列具有不同居民数量的城市。此过程针对不同的术语出现阈值执行。然后，我们分析四个重要的网络参数，即术语数量、簇数量、链接数量和总链接强度如何随着网络规模的增加而增加。特别是，我们认为网络链接数量和网络总链接强度是主导缩放现象的参数，可以被视为城市社会经济实力的模拟，即其城市总产值。我们发现这些网络参数对网络规模具有显著的幂律依赖性，最低出现阈值的幂律指数在城市缩放的典型范围内。在我们的方法中，簇的数量可以解释为网络内复杂性的度量。由于出现阈值决定了术语的多样性，我们可以预期出现阈值和簇数量之间存在特殊关系。事实确实如此：对于其他三个网络参数，缩放指数随出现阈值的增加而增加，而簇数量是唯一一个缩放指数随出现阈值的增加而减小的网络参数。最后，我们讨论了出版术语网络方法与城市扩展现象的关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241237310?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街道网络连通性对主动学校出行的影响：挪威的 HUNT 研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。积极出行上学 (ATS) 因其对健康、心理健康和环境的益处而受到提倡。尽管城市形态对 ATS 的影响已得到广泛研究，但研究结果仍然相互矛盾。现有研究主要依赖于基于区域的聚合措施，很少应用基于网络的分解措施，包括可达性、街道配置、连通性或城市密度。本研究解决了与聚合相关的问题以及缺乏 ATS 特定的网络措施来评估上学路线的连通性。我们研究了路线介数、可达性和加权可达性与 ATS 的关联，同时调整了年龄、性别、交通和与学校的距离。人口数据在地址点 50 米的精度范围内分解。我们引入了“路线介数”，这是一种新的基于网络的措施，用于评估整个最短路线的连通性。我们用到达率（即通过网络到达的街道数量）来衡量住宅周围的网络可达性，用加权到达率（即步行/骑车距离内可到达的建筑面积或人口）来衡量城市密度。ATS 是通过自我报告的步行或骑车上学情况（是或否）来衡量的。结果显示，路线介数与 ATS 呈正相关。研究结果进一步表明，虽然住宅周围的连通性和可达性越高，ATS 就越高，但通过路线介数掌握的上学路上网络的连通性则更为重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241235978?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区域治理的尺度失配：层级结构的比较分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。领土的自我组织导致城市系统中出现模式，这些模式塑造了城市之间的相互作用和依赖关系，从而形成了等级组织。治理也遵循等级结构，将领土划分为更小的单位进行管理。这两个组织之间可能存在的不匹配可能会导致一系列问题，从效率低下到资源分配不足和不均衡。本文旨在开发一种方法来探索和量化治理结构给出的等级组织与被治理城市系统结构给出的等级组织之间的对应关系，其中以智利为例进行研究。城市等级结构是根据道路网络给出的系统连通性来定义的。这是通过聚类算法提取的，该算法定义为智利街道网络上的渗透过程，从而产生不同规模的城市集群。然后将它们与政治行政系统的空间尺度进行比较。这是通过在树状图上使用成对距离相似性度量（例如共表型距离）、使用 Jaccard 相似性查看不同的聚类成员以及分析定义为结构熵的拓扑多样性来实现的。结果表明，城市次国家结构表现出高度的异质性，而行政系统高度同质，在全国范围内复制相同的组织结构。这种对比鲜明的组织结构带来了行政挑战，可能导致糟糕的决策过程和管理不善，此外还会损害系统本身的有效运作。我们的研究结果可以帮助应对这些挑战，指导如何通过考虑到跨尺度领土复杂相互依赖关系的规划和政治战略来重新平衡这种不匹配。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241234405?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运单大数据的中国城际快递网络社群结构地理可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241842?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。运单数据可以反映快递在不同城市的运输过程，为揭示城际物流连通性提供了重要依据。然而，现有的研究忽略了运单数据中路由信息的关键作用，难以真实地表征快递网络中的城际连通性。本研究利用带有路由信息的运单大数据，绘制了中国城际快递网络的空间分布和网络结构，并识别出三种主要的网络社区类型：省际社区、区域枢纽社区和走廊模式社区，以更准确、真实地呈现城际连通性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241842?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝色发光路径对城市公园游客情感状态的积极影响：一项测量面部表情和自我报告的虚拟现实在线研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239383?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。蓝色通常会引发平静和满足的感觉，这方面的证据主要来自白天的环境。目前尚不清楚，例如，在夜间，城市休闲公园区域的蓝色照明路径是否会对夜间公园游客产生同样积极的影响。为了解决这个开放的经验问题，我们研究了与传统的白色路灯照明相比，在夜间公园照明中添加蓝色自发光路面对公园游客情绪的影响。我们的目标是为设计决策提供信息，旨在增强城市环境中夜间户外人们的情绪健康。参与者在观看夜间虚拟城市公园散步视频时，在四个不同的时间点捕捉到了他们的情绪反应，该公园仅用白色路灯照明或在人行道上添加蓝色发光路面（受试者间设计）。为了捕捉游客的情绪，我们使用了日内瓦情绪轮 (GEW) 工具的简化版本和在线面部表情识别技术，分别作为情绪的主观 (自我报告) 和客观 (生理) 测量指标。GEW 自我报告的结果显示，在夜间，公园中增加蓝色自发光人行道比标准白色照明在步行的前半段给公园游客带来更积极的影响。在穿过公园的步行的后半段，参与者的情绪状态似乎在两种照明条件下均衡。相比之下，面部表情的感官数据表明，在两种实验条件下，参与者在整个步行过程中的情绪状态没有差异。与步行后半段感知到的积极情绪状态一致，步行后体验到的放松状态在两种照明条件下也没有差异。此外，参与者在公园散步后的放松判断对女性来说总体上比对男性的中性评分更为负面。我们的研究结果强调了夜间照明颜色对于未来情感智能城市的设计的重要性，这些城市可能会考虑个人和群体特征，最终目的是促进公众福祉。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239383?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通便利是否一定意味着房价更高？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242212?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。许多研究都探讨了房价与空间可达性之间的相关性，但很少有研究深入研究两者之间的非线性关系。本研究以英国卡迪夫为例，应用可解释的机器学习算法、极值梯度提升 (XGBoost) 和 SHapley 加法解释 (SHAP)，来估计几何位置可达性和街道网络可达性对房价的非线性影响。研究结果表明 (1) 靠近中央商务区（通常是享乐房价模型中土地价值的主要决定因素）并不会持续产生更高的价格；(2) 街道接近中心性是一种衡量可达性的网络建模方法，无论分析空间尺度如何，与靠近中央商务区的房价相比，它都表现出更普遍的模式。研究结果对阿隆索的竞租理论在准确描述特定城市背景下的可达性与房价之间关系方面的普遍性提出了质疑，强调了使用新颖的措施和建模技术重新评估不同城市背景下的古典城市理论的重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242212?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市电动滑板车使用情况的社会人口差异区域比较</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240195?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。近年来，我们目睹了共享、自由浮动的电动滑板车行业的爆炸式增长。虽然在许多北美城市仍然存在争议，但许多大型电动滑板车运营商已经成功开辟出城市交通格局。随着这些车辆从新奇服务转变为越来越可靠的短途个人出行方式，讨论转向调查谁究竟从这些微型移动服务中受益，谁被抛在后面。虽然过去已经进行了人口调查以确定电动滑板车骑手的社会人口特征，但很少有研究将这些特征与旅行联系起来，或调查这些人口因素的区域差异。在这项工作中，我们探讨了美国三个主要城市电动滑板车骑手特征的变化和相似性。为此，我们应用了 Moran 的特征向量空间过滤线性回归模型，并将我们的结果与更常用的空间回归方法进行比较。我们的结果表明，空间过滤方法在识别多个地区的电动滑板车用户的社会人口统计特征方面优于其他方法。我们发现，尽管年轻用户构成了所有城市的核心用户群，但与电动滑板车使用相关的许多社会人口统计特征在地区上存在差异。不同城市的使用情况因性别、收入和种族而异，黑人和西班牙裔人口仍然得不到充分服务。这些发现的含义进行了讨论。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240195?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙三大城市房地产信息的地理参考微数据集</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文介绍了一款开放数据产品，其中包含 2018 年西班牙房地产清单的大型地理参考微数据集。这些数据最初发布在 idealista.com 房地产网站上。观测数据来自西班牙三大城市：马德里（n = 94,815 个观测数据）、巴塞罗那（n = 61,486 个观测数据）和瓦伦西亚（n = 33,622 个观测数据）。数据集包括房产坐标（纬度和经度）、每套上市住宅的要价以及室内特征的几个变量。清单中丰富了西班牙地籍的官方信息（例如建筑材料质量）以及其他相关地理特征，例如与城市景点的距离。除了房地产清单外，数据产品还包括每个城市的街区边界。数据产品以完整记录的 R 包形式提供，可用于科学和教育目的，特别是地理空间研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242844?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>造成公共交通使用不平等？人口密度增加、高档化和流离失所</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。密集化是当代城市规划的一个关键概念。然而，人们普遍担心密集化会导致流离失所和绅士化。本文研究了瑞士苏黎世州火车站周围的密集化——这是公共交通系统成熟的城市中一种普遍的交通导向型发展 (TOD) 形式。我们评估了火车站周围密集化对这些地区社会经济人口构成的影响，并研究了三种不同的潜在流离失所效应。利用我们研究范围内所有个人的 180 万个相关人-住房单元观察结果，我们对密集化对人口构成和流离失所的影响提供了比之前研究更细致入微的理解。我们的研究结果表明，尽管密集化增加了低收入居民的绝对数量，但它主要使中高收入家庭受益。具体而言，由于年轻高收入人士的涌入，低收入居民的比例有所下降。此外，现有低收入居民因房屋拆迁而面临直接流离失所的风险增加。这些结果凸显了 TOD 战略在缓解公共交通可达性方面持续存在的社会经济差距方面的局限性，强调需要采取更全面的措施来应对公平住房和公共交通可达性的挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241242883?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向城市地点的弹性建模：洪水弹性评估指数的混合方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241243104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。洪水灾害评估中常用的大规模社会经济脆弱性模型面临着数据限制的问题，难以充分捕捉到源自美国社会政治历史的脆弱性和恢复力的多样性。为此，我们开发了一个基于地点的洪水恢复力评估指数 (FRAI) 原型，该指数使用地块级地理区域，说明了以人为本的量化美国洪水恢复力的框架。为此，我们将洪水恢复力定义为一个地区从洪水灾害中恢复的可能性。该框架可与洪水风险模型结合使用。我们在地理空间处理中采用混合方法，包括密度插值和网络分析来模拟访问。我们还按百分比标准化变量，以便进行时间分析和以公平为中心的叙述框架。虽然五县试点研究得出的分数与主要脆弱性指数的分数相关，但 FRAI 利用各种数据来源和新颖的方法来表示城市核心区和不断发展的郊区不断变化的景观、资源和需求。FRAI 的未来发展轨迹将继续定义和改进各种数据集的方法，在价值设定、加权和验证方面采用应急管理人员和洪水易发社区居民的参与式方法，并确定政策和实践途径。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241243104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>室内视图图：捕获路线和配置信息的模型</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241598?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文提出了一种图形模型，该模型同时存储有关室内空间的路线和配置信息。现有的室内信息模型要么捕获路线信息以计算最短路径并生成路线描述（即回答如何到达的问题），要么存储有关对象和地点及其空间关系的配置信息以实现空间查询和推理（即回答在哪里的问题）。因此，必须在信息系统中存储室内环境的多种表示形式，以满足用户的各种信息需求。在本文中，我们提出了一种可以以统一的方式捕获配置和路线信息的图表。该图是连接视线或视图的双重表示。视图可以表示室内环境中的连续运动，同时可以明确捕获每个视图的可见配置信息。在本文中，我们讨论了模型的概念设计和一种从平面图导出视图图的自动方法。最后，我们展示了我们的模型执行不同任务的能力，例如计算最短路径、生成路线描述和导出位置图。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241241598?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析美国 115 年来的城市规模规律</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。城市属性和人口之间的缩放关系是城市发展中普遍存在的新兴方面。然而，由于定义城市边界的挑战以及缺乏研究城市随时间和空间动态的历史数据，量化这些关系并理解其理论基础非常困难。为了解决这个问题，我们使用经过精细化的历史人口估计数、历史城市道路网络模型和多时间定居点数据来定义动态城市边界，分析了前所未有的 115 年间（1900-2015 年）美国本土 857 个大都市区的城市基础设施和人口之间的缩放关系。我们证明，一个世纪以来的城市缩放指数与理论模型非常接近。尽管与理论在数量上非常接近，但经验缩放关系在不同地区却出乎意料地有所不同。同时，我们对尺度系数的分析表明，与 1900 年人口相当的城市相比，当代城市使用的开发土地和道路里程数更多，这对城市发展和当地环境产生了严重影响。总体而言，我们的研究结果提供了一种基于新颖的地理历史数据研究城市系统的新方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241240099?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯法罕的城市形态与社会经济贫困：城市形态测量法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。关于城市贫困的研究可以追溯到 19 世纪，但由于不平等和社会隔离程度的不断上升，这一研究在今天仍然具有重要意义。然而，虽然贫困的社会原因已经被研究过，但建筑环境的作用仍然被忽视。现有的研究要么以牺牲详细的形态描述为代价提供广泛的覆盖面，要么对小规模区域进行细致的描述而没有捕捉到更广泛的背景。本文通过研究以建筑物层面衡量的城市形态与整个伊朗伊斯法罕市的贫困之间的关系来解决这种差距。通过这样做，我们将这项研究定位在城市形态学的传统中。在操作上，我们首先通过聚类 200 多个形态特征来识别城市类型 (UT)，即独特的城市形态模式；其次，我们探讨每个街区中属于每个 UT 的建筑物比例与贫困之间的关系；第三，我们详细描述了与贫困最密切相关的 UT，讨论了观察到的相关性的可能驱动因素，并将研究结果与该领域的相关文献联系起来。确定了 12 个 UT，其中 4 个显示出对预测贫困的影响最大。这项研究为伊斯法罕的贫困形态带来了新的见解，同时根据主要关注西方城市的特定领域研究对其进行了背景化。所提出的方法可以复制，以探索不同背景下的贫困形态，进一步加深我们对该主题的理解，并可能为规划和政策制定提供信息。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会群体潜在流动的不平等：基于网络的指标</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。由于社会不平等现象严重，可达性和流动性是可持续城市的关键问题，尤其是在全球南方国家。本文通过关注城市中社会群体的潜在流动，为流动性隔离文献做出了贡献。我们将潜在流动概念化为网络中心性，作为执行日常活动（工作、学习、购物等）时人口流动的指标。本文的目标是 (a) 确定不同社会群体在执行日常活动时潜在流动的不平等；(b) 提出一种基于网络的方法来增强我们对流动性不平等的理解；(c) 解决拉丁美洲中型城市的背景。我们在有向加权网络上采用了改进的中介中心性模型（潜在流动）。我们的结果显示，两个城市都有类似的模式，CBD 集中了所有群体的潜在流动；然而，也发现了一些不平等现象。高收入和白人群体在中央商务区的潜在流动水平更高，而低收入和非白人群体的潜在流动模式则更为分散，这意味着他们要花更长的路程才能到达工作地点和服务场所。收入和种族在这些不平等现象中发挥着至关重要的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246375?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《交通和城市空间结构：来自巴黎的证据》正文</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不满情绪的根源？法国城市边缘地区的交通贫困风险和公平问题</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。过去十年，已经开发了一系列可访问性指标来评估城市地区交通的公平性。一些研究试图将它们纳入交通贫困指标，重点关注无法获得一般服务和就业机会。虽然可访问性措施与统计数据相结合可以有效评估直系家庭的脆弱性，但我们认为，分析他们的适应能力有助于更好地了解长期的当地政策。本文旨在开发一种在大都市范围内绘制交通贫困风险的方法，同时研究城市隔离与交通鸿沟之间的关系。我们使用里昂的案例研究来实施我们的方法，并找到社会学文献中先前确定的脆弱性模式的证据。除了居住在第一皇冠社区的家庭的敏感性和定居在边缘城市的中等收入家庭的日益增加的暴露之外，我们还强调使用混合方法来更好地捕捉家庭在郊区环境中的需求和流动选择的重要性。最后，我们讨论了我们研究的缺点和未来发展。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241246377?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实践数据包容性：共同创建城市数据仪表盘</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。与社区合作伙伴共同创造城市数据和信息有助于形成基于居民经验、旨在实现社会变革的见解和行动。尽管人们对共同创造策略的兴趣日益浓厚，但实施方面的指导仍然很少。为了解决指导不足的问题，我们详细介绍了健康社区研究中的居民、社区和机构合作伙伴如何共同创建社区健康数据集和数据仪表板，使所有合作伙伴以及公众都可以访问和使用数据来支持社区层面的行动和区域规划。我们专注于协作和迭代设计过程，用于共同创建数字工具来访问、分析、解释和传达社区生成的数据。虽然共同创造策略需要在建立关系和促进更复杂的过程方面进行前期投资，但它们在生成真正具有代表性的数据集和数据工具和服务方面具有显著优势，这些数据集和工具和服务可以促进数据包容性，为社会变革奠定基础。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241245759?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一直在增长？2010-2020 年中国城市人口变化图</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。人口变化的地理评估为理解城市发展和应对未来城市化挑战提供了基本见解。在这张图中，我们制作了 Dorling 地图，以地理可视化的方式展示 2010 年至 2020 年中国各城市层面的人口变化。该地图说明了内部迁移如何加剧中国人口集中度和地区差距，导致行政级别较低的城市人口大量减少，并加剧了全国范围内的城市间不平衡。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249592?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习中的动态阈值评估电动汽车充电基础设施可达性的新方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市公共电动汽车充电站 (PEVCS) 的空间部署在电动汽车 (EV) 的广泛采用中起着关键作用。然而，随着电动汽车技术和电池能力的快速发展，续航里程和充电效率都得到了大幅提升，预计将继续持续增长。这种情况凸显了建立动态指标以重新考虑现有静态充电基础设施的迫切必要性，旨在改善当前在部署 PEVCS 时遇到的严重空间不平衡和供需差异。在本研究中，我们利用并分析了 84,152 组真实数据，通过地理空间聚合技术进行微调，并确保匿名性。我们的研究结果将用户的居住和职业模式与他们的充电倾向联系起来。将这些与当前充电站的空间分布进行比较，发现北京和深圳的基础设施与城市的经济、教育和住宅区相一致，体现了供应方面的协同作用。然而，某些地区要么供需失衡，要么供过于求。为了应对这些挑战，我们使用机器学习技术引入了充电接入可达性指数 (CARI)。这一动态指标可作为量化充电设施有效覆盖范围的工具。其自适应阈值有可能成为一项关键指标，从而实现向更高效、更具弹性的充电基础设施的动态过渡。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241249322?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展中国家世界遗产城市步行指数</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。步行性原则是城市规划过程中的一个重要组成部分，这些城市面临着城市化、污染和建筑遗产衰败等城市问题。所提出的因素——连通性、邻近性、土地使用组合和零售密度——构成了一个超越历史城市界限的步行性评估综合框架。这些因素最初是在历史背景下确定的，但它们具有内在的特质，使其普遍适用于各种城市景观。通过利用这些因素，城市规划者可以深入了解城市中行人体验的复杂结构。它们是通用的评估工具，不仅适用于历史名城，也适用于新兴大都市和较小的城市中心。这项工作介绍了一种评估世界遗产城市步行性指数的新方法，利用了分为四个阶段的多标准空间决策支持系统 (GIS-MCDA)。这种方法对于全球南方发展中国家的政府和决策者尤其有价值，因为这些国家的数据和可用工具有限是共同的挑战。本研究得出的见解可以指导政策的改进，使可持续交通基础设施的实施更加精确，并激励人们追求或维护联合国教科文组织世界遗产提名。案例研究的重点是秘鲁阿雷基帕历史中心，该城市被指定为联合国教科文组织世界遗产。本研究的结果证明了所提出的方法在这种背景下的有效性，因为它具有特殊性，并融合了客观和主观因素。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250265?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空中-地面数据融合，实现城市线索的细粒度检测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。从事城市设计、开发和管理的人员往往受到数据稀缺的限制。特别是在全球南方，城市数据库可能不足、过时或根本无法使用。然而，数字技术使得填补空白并利用空中和街道摄像机在高分辨率图像中收集的“城市线索”或属性构建大量数据集成为可能。借助机器学习，可以检测特定的建筑物特征（用途、状况、大小、材料和结构）——产生一系列有关建筑环境的地理定位细节。正如我们所做的那样，生成的综合视图可以在开源门户中提供，用于城市管理。以这种方式获得的见解可能有助于解决常见的城市管理挑战，例如定位易受洪水或地震等灾害影响的房屋、识别城市扩张和非正规住房、优先考虑基础设施投资以及指导公共项目支持。这种方法已在哥伦比亚、危地马拉、印度尼西亚、墨西哥、巴拉圭、秘鲁、圣卢西亚和圣马丁岛实施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241247870?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>综合考虑实体建成环境与主观感知维度的城市空间活力量化测度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市空间活力是支持合理城市空间规划、更新和制定可持续发展战略的重要指标。然而，在许多地区（例如老龄化城市地区），物理建筑环境的条件与其空间吸引力之间往往不匹配。基于物理空间设计理论的传统方法往往无法准确衡量这些区域的空间活力。街景图像直接反映了实际的建设情况，有效地弥补了视觉、主观、感知维度信息的不足。本研究提出了一种整合客观和主观维度来衡量城市活力的新方法，通过整合兴趣点、建筑轮廓、道路网络和街景图像的空间数据来捕捉城市活力。然后，以手机信令数据作为地面实况验证的来源，我们选择南京作为案例研究，通过与单维方法进行比较，证明我们的多维融合方法具有更高的解释力和与实际情况的更好一致性。结果强调了在城市活力测量中整合主观和感知维度的重要性。我们相信未来主观感知调查的局部样本将进一步增强该方法的准确性和普适性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256704?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧凑城市与城市规划：密度与当地便利设施之间的关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。许多学者和规划师强调紧凑型城市在可持续城市发展中的作用。紧凑的城市形态被视为一种鼓励人们少开车、多走路的方式，从而减少与交通相关的温室气体排放。然而，这一论点在很大程度上取决于能够支持当地生活的当地便利设施的发展。在规划制定中，一种常见的做法是尝试通过高建筑面积 (GFA) 住宅填充开发来确保实现服务，以提高当地人口密度。在本文中，我们寻求定量洞察，了解以建筑面积量衡量的城市密度与城市便利设施和宜居性增长之间的相关性。具体而言，我们正在寻找从较大的地理尺度（低分辨率）转向较小尺度（高分辨率）步行可达性时相关性变化的方向。我们的研究表明，在低分辨率尺度上，城市便利设施与规划建筑面积之间存在明显的相关性，但在高分辨率尺度（可步行街区级别）上，这种相关性会降低，这表明城市便利设施往往聚集在不同的位置，而不是规划密度。基于这些发现，我们认为，如果城市规划的目的是促进当地便利设施的发展，那么它应该将重点转向更大的城市发展模式，而不是在详细规划中强调建筑面积。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241250264?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用辐射模型校准的细胞自动机探索多中心城市化的未来景观变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。使用细胞自动机 (CA) 对于探索空间规划中的未来城市增长情景至关重要。然而，由于不同区域之间的空间相互作用产生的空间溢出效应，使用 CA 对多中心城市化过程进行建模仍然具有挑战性。本研究提出了一个混合框架，通过将辐射模型 (RM) 和马尔可夫链 (MC) 与 CA 耦合来模拟多中心城市化过程，以解决多中心产生的空间溢出效应。通过模拟广州 2000 年至 2020 年的实际城市增长，评估和验证了 RM-MC-CA 框架的模拟能力，并使用该耦合模型模拟了 2035 年和 2050 年的未来城市增长情景。结果表明，该框架提供了一个与从单中心到多中心的城市化合作机制一致的时空扩散过程。在模拟精度方面，与 MC-CA、GM-MC-CA 和 PLUS 相比，提出的 RM-MC-CA 框架表现出最有希望的性能。与经典 MC-CA 相比，该框架分别将 Kappa、FOM 和 Precision 指标提高了 0.54%、3.93% 和 2.38%。这些结果表明，将空间溢出过程纳入 CA 模型可以增强其模拟促进高质量城市发展的多中心模式的能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255983?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间的一步：序列分析和选择建模方法研究个人活动中的时间分配和社区犯罪的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。空间时间预算 (STB) 方法用于收集个人活动的空间和时间特征，是探索环境与犯罪之间关系的重要技术。这种研究日常活动空间的空间和时间方法揭示了许多有关受害经历、地点、时间与安全感知之间的关系以及犯罪可能发生的地点和时间的信息。然而，很少有研究考虑生活在犯罪场所（邻里犯罪）与人们的日常活动模式之间的关系。利用 7 天内跟踪的 50 名参与者的基于应用程序的分解数据，我们使用序列分析首先逐分钟描述每个活动的时间分配。接下来，使用序列分析的结果，我们引入多个离散-连续极值 (MDCEV) 模型来了解邻里犯罪和社会人口特征如何影响个人对离散日常活动的时间分配。结果表明，社区毒品和暴力事件限制了个人在户外度过时间的倾向。女性和老年人似乎更容易受到社区犯罪（尤其是毒品和财产事件）的限制，因为他们分配给户外活动的时间较少。本研究的主要用途是其方法论上的进步以及对城市规划在设计犯罪预防策略以增加公共场所监护方面的实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255491?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市劳动力市场的不平等和空间错配：巴西库里蒂巴大都市区的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。可达性在改善城市经济公平方面发挥着根本性作用，特别是对于弱势群体而言。在巴西的许多大都市地区，可达性依赖于分布不均的基础设施，从而阻碍了人们进入城市劳动力市场。本文旨在确定空间不匹配的来源，并衡量其对巴西库里蒂巴大都会区 (CMR) 劳动力市场的影响。首先，我们按收入阶层衡量了家庭和工作的空间不平衡及其对就业机会可达性空间差异的影响。其次，我们使用计量经济学工具来评估正规就业部门的可达性如何影响 CMR 劳动力市场中按工资四分位数划分的个人收入。我们发现，最贫困的个人与公共交通网络和正规就业部门之间存在强烈的空间隔离。计量经济学结果表明，对于最贫困的工人来说，可达性对个人收入几乎没有任何好处，而对 CMR 劳动力市场中最富有的工人则有积极影响。这组实证证据表明，城市便利设施的空间集中加剧了 CMR 的经济不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市对视障行人来说有多方便？以大伦敦为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256402?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。城市规划和设计旨在通过推广各种评估城市交通能力和可达性的模型来鼓励积极出行。实际上，这些模型并不适合大量行动不便的人口，因此它们支持有缺陷的城市设计，并阻止这些人群成为包容性城市愿景的平等组成部分。我们建议使用开源地理空间数据开发新的城市空间视障人士出行可达性指数，并在大伦敦的不同区和行政区展示它们。结果显示了视障行人的不同城市可达性水平，指出了该社区在城市中导航时面临的现有问题，例如具有挑战性的街道网络连接和危险的步行区域。这些指数可用于更具包容性的城市规划和设计，增强城市出行和步行能力平等，并改善该社区的生活质量。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256402?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧急医疗服务地点优化：考虑救护车和急救中心的联合服务覆盖</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241253108?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。紧急医疗服务 (EMS) 通过为突发疾病或受伤的个人提供即时医疗服务，在拯救生命和改善健康结果方面发挥着重要作用。完整的 EMS 旅程包括两次相关的行程：一次从 EMS 站到现场（行程 1），另一次从现场到确定的护理地点（行程 2），其中服务由两种类型的设施协调提供：EMS 站/救护车和急救中心（例如，创伤中心或中风中心），它们通常隶属于综合医院。目前关于 EMS 位置优化的工作仅考虑一次行程（行程 1 或行程 2），这忽略了 EMS 站和急救中心之间的协调，或者仅考虑整个行程，忽略了响应时间要求。本文提出了一个空间优化模型，即基于联合覆盖的最大覆盖位置问题 (MCLP-JC)，用于同时选址 EMS 站和急救中心，同时考虑两次相关行程。对中国武汉的卒中中心规划进行了实证研究，将所提出的方法与基于总体覆盖的最大覆盖位置问题 (MCLP-OC) 进行了比较。结果表明，MCLP-JC 可以确保更多人能够在响应时间要求内从救护车获得初步护理，这对于急救中心的后续治疗和生存几率至关重要。关于服务迁移和扩展的两种方案的结果为未来的医疗设施规划提供了参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241253108?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从市中心到郊区：开发基于时间轴的TOD评估模型，探索东京都车站区域的动态变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。公共交通导向发展（TOD）被视为城市可持续发展的规划理念，近年来在世界范围内受到越来越多的欢迎。然而，学者们很少评估公共交通导向发展（TOD）站区在一段时间内的可持续性。本研究在现有的基于节点-地点-生态的TOD评估模型的基础上，引入“低碳城市”和“基于时间轴”的概念。关注TOD站区的三个维度——节点、地点和碳——是否随着时间的推移动态平衡，以实现可持续发展。更具体地说，本研究从微观角度出发，以横跨东京与神奈川的铁路小田急线的70个车站为线索，旨在开发基于节点-地点-碳的可持续TOD定量评估模型，并通过可持续发展线（SDL）和K均值聚类分析原理，概括2011年至2019年东京都市区70个车站区域的空间动态变化。研究结果表明，经过8年的发展，车站区域整体走向可持续，但仍有部分车站区域出现一定程度的偏离，同时，我们观察到东京都市区中心车站区域的垄断化趋势在不断加强。我们相信本研究开发的可持续评估模型可以为世界各地的城市特别是大都市区的规划设计提供建设性的参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258240?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多源数据的南京中心城区建成环境与城市活力关系</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市活力反映了城市的活力、开放性、可用资源以及不同要素之间的联系。许多研究都关注城市活力与建筑环境之间的关系，这可以为城市规划者带来益处。本研究基于多源数据，结合经济、社会、文化和创新等方面，全面衡量城市活力。认识到建筑环境对城市活力的重大影响，本文以南京为研究区域。它使用基于多源数据的普通最小二乘和多尺度地理加权回归模型探讨城市活力与建筑环境之间的关系。结果显示，南京中心城区内的城市活力呈多中心分布，从市中心向外逐渐降低。特别是，南部地区的综合活力高于北部地区。虽然不同维度的活力差异明显，但总体呈现出一致的模式。影响的空间分布因不同的空间因素而异。本研究提供的方法为城市活力测量与评价提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同城镇化阶段绿化对绅士化的影响：2012-2020 年中国城市的纵向分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258683?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。绿地引发的绅士化，即由于新绿地的建设，原有居民被更富裕的人取代，因加剧环境不公而受到批评。虽然之前的研究已经探讨了个别城市中绿地引发的绅士化，但很少有研究研究多个城市的异质性，尤其是在城市处于不同扩张阶段的发展中国家。绿地在城市化的不同阶段所起的作用会产生不同的绅士化结果。本研究调查了 2012 年至 2020 年中国城市绿地与绅士化之间的关系。归一化植被指数 (NDVI)、与相邻公园的距离和相邻公园的面积被用作绿地的指标，而夜间灯光和住宅地价被用作绅士化的替代指标。全国范围的分析表明，增加 NDVI 和在附近建造新公园都可能导致绅士化，但公园面积的影响很小。分层分析进一步表明，绿地对绅士化的影响与城市化阶段中绿地的不同作用有关。城市化率较高的城市受 NDVI 的影响更大，但受公园距离的影响较小。我们的研究结果为城​​市规划者和决策者提供了见解，帮助他们制定本地化战略，以缓解城市发展不同阶段绅士化的不同结果。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258683?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦最受欢迎地点的社会心理效益空间建模：两个城市的故事</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行出版。众所周知，居住在城市地区会增加心理社会障碍的风险，包括压力、抑郁和焦虑。现有研究表明，体验场所，包括名胜古迹或喜爱的地方，可以减轻城市生活经常对心理和身体健康产生的负面影响。本研究旨在模拟丹麦两个城市从喜爱地点获得的好处的空间模式：一个城市大都市区（首都）和一个省级通勤城镇。此外，它还研究了个人和家庭社会经济因素对这些喜爱地点带来的好处的影响。采用在线公共参与地理信息系统 (PPGIS) 方法，收集了 1400 名受访者的喜爱地点、获得的益处和社会经济特征的数据。使用集成嵌套拉普拉斯近似框架 (INLA-SPDE) 下的随机偏微分方程贝叶斯建模来预测在两个城市享受喜爱的地方所带来的四种益处（恢复性、身体活动、社交和文化）的空间模式。这种地理统计学方法可以识别城市中具有感知益处的特定位置和缺乏此类益处的地区。研究结果为哥本哈根和罗斯基勒喜爱的地方感知益处的空间分布中潜在的不平等提供了见解，从而为旨在解决这些差异的城市规划政策和计划提供了参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241255984?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居住流动性和居住区系统中新形式的空间不平等：爱沙尼亚和立陶宛的比较研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241257013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究考察了社会空间不平等如何与居住流动所形成的人口集中和去集中过程相关联。该研究探讨了居住流动模式在不同的定居系统背景下是否有所不同。它回顾了周期性城市化模型及其在城市、郊区和反城市环境中为处于不同生活阶段的个人提供的机会不平等。通过分析涵盖爱沙尼亚和立陶宛全部人口的个人层面数据来测试理论模型——这两个国家有着相似但不同的定居系统背景。该研究利用了 2011 年和 2021 年人口普查的相关个人层面数据以及两国的协调变量。结果表明，从事集中、郊区化或去集中的个人具有不同的特征，而具有不同定居系统的国家之间几乎没有差异。虽然生命历程方法假设年轻人最有可能城市化（集中），家庭年龄的人倾向于郊区化，而老年人则倾向于逆城市化（分散），但我们的研究结果挑战了这些假设，表明年轻人在这三个方向上都有很高的迁移可能性。这些发现呼吁对年龄和迁移模式之间的相互作用进行更深入的研究，这些研究将超越生命历程方法，更深入地探究年轻人的居住决策。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241257013?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多尺度和空间特征对纽约市部分社区的食品相关企业关闭进行建模</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254573?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文介绍了一个可扩展的框架来预测小企业倒闭，以便为城市规划者、贷方和企业主提供提高企业复原力的因素。本文将机器学习与两个兴趣点 (POI) 数据集和基础设施数据相结合，并使用纽约州的 COVID-19 PAUSE 作为调查小企业复原力的压力源。该研究包括纽约市部分邮政编码中的 2537 家与食品相关的非连锁零售企业，其中 17.7% 永久关闭。宏观、中观和微观层面的特征包括社区概况、街道动态和场地特定的位置相关特征。高斯混合神经网络模型在不使用财务数据的情况下实现了 74.1% 的精度、92.5% 的召回率和 82.3% 的 F1 分数。距离公共交通较远的高档餐厅倒闭风险最高，而商业多元化地区、社交媒体评分高于平均水平的非餐厅食品企业倒闭风险最低。本文介绍了一种模型，用于在不依赖私人或受保护的财务数据的情况下及时预测由疫情引发的食品相关小型企业倒闭情况，并提供了有关城市设计的见解，以提高小型食品企业的生存能力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241254573?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时空动态中的性别差异：纽约市共享单车出行模式的可视化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市空间明显调节着男性和女性的出行模式，新的出行模式体现了性别差异。在这项研究中，通过可视化纽约市的自行车共享出行模式，我们发现男性和女性在骑自行车方面的使用存在显著差异。在工作日，研究结果强调了大多数地区男性占主导地位的模式，尤其是在商业区。在一些休闲区和住宅区，可以观察到女性骑车者比例较高的路线。此外，周末女性骑车者的比例激增，主要是在休闲场所。这些研究结果强调了城市规划需要考虑空间和时间上的性别差异，以满足不同的出行需求。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241258521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市地表覆盖指标对地表温度的时间影响：以印度大都市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256497?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。地表温度 (LST) 是研究不同城市发展规模下地表城市热岛 (UHI) 的重要参数。之前对 UHI 的研究仅限于量化其量级，很少有研究深入探讨建筑密度等级与 LST 之间的关系。本文重点研究导致城市 LST 变化的地表覆盖因素。本研究调查了城市地表覆盖指标（例如土地覆盖 (LC) 组、建筑密度等级和透水表面分数 (PSF) 组）对 LST 的影响。班加罗尔大都市区被选为研究区域。使用 2013-14、2019 和 2023 年的 Landsat 8 图像计算季节性 LST，并使用 MODIS LST 图像进行验证。三个时间段的 LC 是使用监督分类生成的，并与各自的 LST 相关。 500 米×500 米的网格被视为一个单位面积，用于计算 LC 类别的百分比。单因素方差分析显示，七个 LC 组、六个建成区 (PBA) 组和九个 PSF 组的季节平均 LST 存在显著差异。研究发现，由于 2019 年和 2023 年边缘地区的快速城市化，PBA 组与平均 LST 之间存在中等程度的负相关关系，这导致平均 LST 值较高的空置土地转变为平均 LST 相对较低的建成区。2023 年的平均 LST 低于 2013 年和 2019 年，原因是过去十年植被覆盖率增加了 16.8%，这使得班加罗尔中心地区变成了地表城市冷岛 (SUCI)。但研究也发现，位于班加罗尔外环路边缘和中央商业区且没有植被或水体的高密度建筑区在2019年和2023年产生的城市热点比2013年更多。这项在城市发展的地方层面进行的研究与城市规划者制定改善地表城市热岛效应的指导方针更为相关。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241256497?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在泳池景观中游泳：对地中海欧洲社会经济差距、郊区化模式和可持续发展的典型分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。边缘景观中住宅游泳池的突然增加反映了城市扩张，取决于复杂的社会分层和经济多样化过程。它们被认为是低密度定居点向农村地区扩张的主要特征。为了更好地理解游泳池在不同财富积累和收入两极分化机制背景下的空间分布，在南欧的三个大都市地区进行了比较分析，具体是巴塞罗那（西班牙）、罗马（意大利）和雅典（希腊）。每个城市当地环境的独特特征旨在作为人类住区社会空间演变中城市多样性和区域异质性的多变量预测因子。为此，对五个因变量（左集）进行了典型相关分析，这些变量说明了游泳池的空间分布，以及 50 个指标（右集），这些指标描述了社会经济背景和导致可持续（当地）发展的条件。本分析的实证结果表明，无论研究的具体地区/国家如何，游泳池与城市扩张之间存在一致的关联。游泳池的空间分布和密度也反映了近期大都市增长背后的独特局部动态，对更广泛范围的可持续发展具有影响。由于空间上不同的经济基础和社会人口状况，南欧游泳池的分布反映了独特的郊区化模式。这些模式意味着不同形式的社会多元化和经济两极分化，进而塑造了边缘景观，从社区的微观地理到大都市地区的宏观尺度。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259817?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过城市结构特征和 SEM-XGBoost 理论驱动的预测模型探索道路安全</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本研究探讨了城市环境中道路安全这一关键问题，特别关注大伦敦地区。该研究采用一种新颖的理论驱动方法，调查了城市结构因素对道路安全的多方面影响，并通过人均道路事故频率严重程度加权指数进行操作。通过因子分析，确定了六个关键因素（城市融合、社会经济挑战、城市便利设施、通勤模式、住房和流动障碍以及主要城市基础设施）。使用结构方程模型研究这些因素与道路安全的关系，以揭示理论关系，这些关系为使用 XGBoost 机器学习框架的预测建模提供信息，并通过 SHAP 值分析得到增强。我们的研究结果揭示了城市物质环境、社会环境与道路安全之间相互作用的重要见解，表明综合城市发展战略（包括改善城市一体化、提高可持续密度、强劲的基础设施发展、缓解社会经济差距、促进当地就业以及居民与交通的融合）对于提高道路安全至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259069?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用城市网络分析模拟城市行人活动</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。全球气候变化危机以及世界各地城市面临的公共卫生和经济竞争力挑战凸显了分析工具的必要性，以研究城市设计与可持续流动性之间的关系。以汽车为中心的出行需求模型和土地利用-交通互动模型历来分析沿主要道路的区域间出行，在很大程度上忽略了行人和自行车出行，导致规划人员和城市设计师无法系统地评估发展干预措施的非机动化结果。我们提出了城市网络分析工具来解决这一差距。UNA 工具提供了一个基于可访问性的框架，用于分析建筑环境如何影响现有和新规划的建筑环境中的行人出行。自 2015 年以来，该框架作为 Rhinoceros 3D 的免费插件开发，并应用于国际上的多个城市和研究项目，本文介绍了当前的城市网络分析建模框架，并讨论了该框架与现有行人建模方法相比的独特贡献。以马萨诸塞州萨默维尔为例，我们展示了规划人员常用的几种功能：检查网络上的行人可达性；确定前往目的地的关键步行路线；估计街道段的步行交通量；确定行人的挫折点；评估开发变化如何影响其附近的行人活动。此类分析可以为行人基础设施规划和投资提供分析证据，并使规划人员、设计师和政策制定者能够优先考虑能够提高可持续出行成果的项目。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261766?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调公众意愿与监管决策中的预测趋势：城市边界的划分方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市增长边界 (UGB) 通常用于城市增长治理。对于 UGB 的划分，预测模型因其自动化和空间数据处理的高效率而受到重视。然而，预测模型无法预测的公众意图却被忽略了。这种忽视影响了 UGB 的表现和城市发展。从监管工具的角度来看，本文提出公众意图和预测趋势是划分 UGB 的两个决定性因素。按照​​这种思路，本研究通过为政策制定者提供基于干预预测趋势成本估计的决策标准，开发了一种协调两者冲突的方法。该方法被纳入 UGB 的划分过程，并应用于中国天津的案例。结果表明，首先，UGB 的政策制定者应考虑公众意图和预测趋势之间的冲突，并协调它们以进行土地开发。其次，在协调方法中，可以利用基于干预成本的决策标准在公众意愿与预测趋势之间进行选择，针对两类冲突选择合适的策略；再次，结合协调方法，完善了划界过程，提供了多视角、多方法，为界定提供充分的参考。最后，以天津为例，验证了土地开发与城市发展边界的决策与个人利益或公共利益的考量存在差异。针对基于协调方法的城市发展边界优化问题，针对冲突区域匹配了四类策略，并提出了相应的配套措施。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259200?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从夜间灯光和人口网格看中国自然城市及其生活结构的动态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261764?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。“自然城市”一词是指自然或客观定义的人类居住地或人类活动。在本研究中，我们利用头尾断裂法识别了 2000 年至 2020 年中国大陆的自然城市并描述了其生活结构。该识别基于夜间灯光 (NTL) 和网格人口分布 (GPD) 数据，分别表示城市地区和住宅区。此外，我们明确确定了两种不同类别的自然城市的演变及其固有生活结构的动态。我们的目标是验证头尾断裂法是一种强大的方法，可以从不同的数据源中得出表示各种类型人类居住地的自然城市，同时还能有效地描述其生活结构。此外，本文还提供了一个新颖的视角来研究城市地区扩张与城市地区（或城市定居点）住宅区演变之间的不平等。我们的研究结果表明，随着时间的推移，城市地区的数量和规模都大幅增加。然而，在城市居住区中观察到一个有趣的趋势，即数量增加与规模逐渐减小相对应。此外，不平等表现出地区差异，快速发展的地区更有可能进入城市地区超过城市居住区的转折年。生活结构的动态表明，城市居住区总是比城市地区具有更多的层次结构、更多的子结构、更高的有序度和更具生活（有序或美丽）的结构。过去几十年来，中国大陆的城市地区扩张非常迅速，但城市居住区的演变比这更“自然”（即它始终产生一种以更高有序度为特征的生活结构）。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261764?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字孪生受审：它们真的能解决棘手的社会问题并让世界变得更美好吗？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262893?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262893?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老问题的新方法：预测美国历史城市更新区域</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260778?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。20 世纪中叶，美国的城市更新改变了城市物质结构以及社区和流离失所居民的社会经济轨迹。然而，由于国家数据不完整，很少有研究系统地调查其影响。本文使用多模型机器学习方法发现了 204 个新的人口普查区，这些地区可能是 1949 年至 1970 年间联邦城市更新、公路建设相关拆迁和其他城市更新项目的地点。它还旨在了解促使人们决定“更新”某些社区的因素。我发现种族、住房年龄和房屋所有权都是更新的决定因素。此外，通过对被认为风险更大或更小的社区进行分层分析，我还发现种族和住房年龄是影响更新的两个不同渠道。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260778?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通流与文本信息流视角下的城市互动网络特征及预测</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划B：城市分析与城市科学，先行发表。城市发展的程度取决于城市之间的紧密程度，而紧密程度体现在城市间相互作用的强度上，如交通流、信息流等。本研究从交通流和信息流两个不同的视角，对比分析了山东省及全国两个空间尺度的城市相互作用网络（UIN）特征，并从文本空间信息流的角度验证了物质空间交通流所体现的空间相互作用特征。基于腾讯迁徙大数据构建UIN，引入协同系数法，探究交通流网络中核心城市与边缘城市之间的协同和相互作用特征。在更大规模上引入深度学习方法，提出GCN_CD模型对节点进行半监督分类，实现交通流和信息流网络的社区发现。构建考虑地理特征的空间相互作用强度预测模型[math]，提高了预测精度。结果表明:从交通流和文本信息流角度看,山东省城镇互动网络具有无标度和小世界特征,表现出一定的同质性,空间相互作用强。山东省城镇互动网络形成了以济南、青岛等城市为核心,卫星城市环绕,东西两端遥相呼应的结构。从交通流角度看,全国城镇互动网络呈现跳跃式分布,以单一核心城市为主导的分布结构。从信息流角度看,东西部社区分界线明显,社区内部聚集性强。距离衰减效应对空间相互作用强度产生影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241259814?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公众对城市公园环境对儿童游玩的认知和期望：使用社交媒体数据对亚特兰大公园儿童活动进行 GIS 和文本挖掘分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。户外活动为儿童带来心理、身体和社会健康益处。在城市地区，公园对于儿童参与户外活动至关重要。了解公众对城市公园环境如何影响儿童活动的看法和期望可以减轻社会和身体不平等并促进公园的使用。先前的研究使用调查和观察数据来分析儿童在公园活动的偏好。众包在线数据和自愿提供的地理信息 (VGI) 可以为传统方法提供有价值的补充或替代。与常规调查分析相比，我们的研究使用社交媒体作为一种被动数据收集方法，以更短的时间范围确定公众对亚特兰大公园儿童活动的看法和期望。我们收集了 2017 年至 2022 年与儿童相关的 4026 条 Google 地图评论，并应用文本挖掘分析来了解人们如何看待亚特兰大公园儿童的活动以及看法在不同环境中如何变化。提取了与亚特兰大公园儿童活动相关的十个主题：态度、舒适度、安全、社交、宠物、自然、娱乐、水上运动、水上娱乐和运动。态度、社交和水上娱乐主题是所有环境中讨论最广泛的主题。然而，在种族多元化和低犯罪率的环境中，围绕宠物、娱乐和运动的讨论表明，制定量身定制的策略来促进儿童在公园的活动非常重要。公园规划人员和政策制定者可以使用这种方法和研究结果来评估和倡导儿童在城市公园的活动。此外，我们的工作有助于将被动数据收集方法的调查分析从小地理范围扩展到更大的区域，并将大数据和社交媒体数据的地理分析应用于调查研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241260484?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图神经网络预测当地文化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市研究早已认识到社区是动态的和相互关联的。然而，缺乏数据、方法和计算机处理能力阻碍了对社区关系动态的正式定量研究。为了在这一问题上取得进展，本研究提出了一种图神经网络 (GNN) 方法，该方法允许结合和评估有关社区内部特征、其过去特征以及其中群体流动的多种信息来源，从而可能在预测模型中提供更大的表达能力。通过探索来自 Yelp 的公共大规模数据集，我们展示了我们的方法在考虑结构连通性以预测社区属性方面的潜力，特别是预测当地文化。从实质性和方法论的角度来看，结果很有希望。从实质性上讲，我们发现无论是本地区域信息（例如区域人口统计）还是群体资料（Yelp 评论者的品味）在预测当地文化方面都能给出最好的结果，而且它们在所有研究案例中几乎是等效的。从方法论上讲，在难以找到特定区域的本地信息的情况下，探索群体概况可能是一种有用的替代方法，因为这些信息可以从多种形式的在线数据中自动提取。因此，当缺乏其他本地区域信息时，我们的方法可以让研究人员和政策制定者使用各种数据源。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262053?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flexurba：一个开源 R 包，用于灵活重建城市化程度分类</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262545?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。本文介绍了 flexurba，这是一个用 R 编写的软件库，首次对城市化程度算法进行了开放式重构，用于对城市、城镇和农村地区进行分类。R 软件包提供了增强的灵活性，并通过自定义参数（例如城市所需的最小人口规模）以及更多“隐藏”的实施细节（包括邻接规则和边缘平滑程序）来构建城市化程度分类的替代版本。为了说明如何使用该软件包，我们简要演示了比利时的网格分类和空间单元分类。此外，我们将 flexurba 软件包生成的结果与官方分类进行比较，并讨论了潜在的用例。该软件包支持城市化程度原始应用之外的广泛分析，包括评估替代城市划分、敏感性分析和比较研究。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241262545?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用黏菌作为城市设计的设计指南，以土耳其/伊兹密尔/卡拉巴格拉尔为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，先行发表。城市设计是一个复杂而富有挑战性的过程，涉及城市规划、建筑和景观等许多学科。在城市设计规模上，在设计更健康、更方便的城市区域方面，考虑与行人行为相适应的短路径（尤其是在公共空间中）非常重要。但传统的设计过程大多基于设计师的观察或直觉，无法满足用户的使用行为。研究表明，P. polycephalum 黏菌具有指导良好城市规划的潜力。然而，值得注意的是，在建筑和城市设计学科中，关于小规模区域人行道设计的研究还不够，需要进行研究。在这个方向上，这项研究是旨在长期为建筑和城市设计学科开发的方法的第一步。主要假设是，通过对地图上活体黏菌实验的图形分析，尤其是在未经设计的空旷城市地区，可以为建筑师和规划师创建设计模板，并为设计师提供创意建议。在这个方向上，在本研究中，基于土耳其伊兹密尔一处场地的活体细胞实验创建了一个图形设计模板提案，当地政府计划将其设计为步行区并开放竞争。黏菌直接用作计算机，而不是作为计算机的灵感，并以黏菌的行为模型开发了面向行人的设计模板提案。与为同一地区开发的获奖设计相比，事实证明，即使在简单的图形测量框架内，它也能提供更好的结果，并在主干道和侧干道上创建更优化的路线。预计这项研究可以为涉及更详细数学模型的研究发挥先锋作用，这些研究可以在建筑和城市设计领域开始。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241239104?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在早期设计阶段生成和评估城市设计方案的交互式方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261767?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[环境与规划 B：城市分析与城市科学，提前出版。生成设计领域致力于实现多种合适城市设计方案的自动生成。然而，定量分析通常在后期设计阶段进行，此时选项有限，修改成本高昂。通过在早期设计阶段系统地检查众多选项，生成方法能够创建桥接传统方法的设计。然而，它们在建筑实践中的应用有限，部分原因是由于人们认为城市设计师缺乏参与此类方法（这些方法通常表现得像黑匣子）而产生的对抗情绪。本研究的目的是开发一种生成设计流程，将基于规则的自动算法流程与城市设计师的积极参与相结合，从而在规划阶段提供广泛的设计替代方案。此外，该研究旨在确保城市设计师在整个设计过程中的关键参与。本研究采用的方法包括城市设计师可以自己进行的定量和主观评估。该结果是一个交互式过程，利用生成工具和计算机分析措施在城市社区层面创建、评估和筛选多种城市设计方案，重点关注居民的福祉，并基于设计师的首选参数。这种参数化工作流程可以帮助设计师进行早期决策，并可能融入当前的城市设计流程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/23998083241261767?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:26:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>