<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：城市研究：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>城市研究目录。印刷版之前的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>书评：梦想国度：智慧城市、技术和对城市乌托邦的追求</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187245?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表演艺术中心为谁服务？重新思考建筑师作为城市想象的谈判者</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183154?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在这项研究中，我们将建筑解释为不是来自建筑师和建筑赞助人的单一想象，而是不同利益相关者（包括政策制定者、公民和开发商）之间城市政治和城市想象谈判的结果。我们特别关注建筑师在这个过程中作为不同利益相关者之间的调解人的作用，尽管如此，他们仍然有自己特定的议程要追求。我们借鉴了台北表演艺术中心的实证案例，这是一个在台湾建造、由大都会建筑事务所设计的文化旗舰项目。通过对内部文件、访谈和档案数据内容分析的审查，我们揭露了关于将历史上的“低文化”当地食品市场融入到新的“高文化”表演艺术中心设计中的争议。尽管建筑师设想并追求将新中心融入现有的当地文化，但政策制定者和当地居民都对这一尝试提出了质疑。该研究的结论是，尽管政策制定者和建筑师都声称代表“人民”，但对于“人民”的需求或“人民”是谁，经常存在有意或无意的误解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231183154?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内部其他：重新构想城市空间的阶级</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186523?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广泛升级分区的异质影响：新西兰奥克兰的经验教训</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190281?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 分区改革越来越被认为是提高住房负担能力和环境可持续性的重要战略。很少有城市对低密度社区进行大规模升级，这使得 2016 年奥克兰统一规划 (AUP) 可能成为世界上最雄心勃勃的分区改革。奥克兰以前以独立屋的地块为主，但现在其中四分之三允许建造多套单元房。现有的研究已经记录了分区改革后的建筑热潮，但相对罕见的案例提供了更多的见解。在本文中，我们使用奥克兰超过 200,000 个地块的评估、人口普查和分区数据来回答有关 AUP 异质影响的三个研究问题。首先，升级分区在多大程度上增加了房产重建方案的评估价值？其次，在高收入和更中心的社区中，升级分区是否会更大程度地提高房产评估价值？最后，奥克兰的分区改革是否受到与其他国家类似的政治压力的显着影响？也就是说，在高收入社区，升级分区的可能性是否较小（而降级分区的可能性更大）？这三个问题的答案很实质、很复杂，而且是的。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190281?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行业连接者、专家和破坏者：城市如何利用公民资本在高科技市场中竞争</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186234?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文使用加拿大同一省（安大略省）的三个城市：多伦多、渥太华和滑铁卢，来研究各地区在高科技市场上的竞争情况。我们发现，各地区利用公民资本来利用新的技术机会窗口，但它们的方式却截然不同。追溯多伦多从外国跨国公司的营销中心转变为创业中心的过程，我们展示了弱联系和跨部门的嗡嗡声如何创造了“超级连接器”，从而在各个领域扩大了高科技公司的规模。在渥太华，研发、教育和专业基础设施方面的特定任务合作使该地区能够克服其规模较小的劣势，成为单一、资本密集型领域电信设备的“专家”。最后，滑铁卢的企业家们放弃了针对特定任务的合作，转而采用同行指导。通过传播有关如何规避小型企业不利因素的通用知识，指导网络使这座“斗志旺盛”的城市能够在广泛的利基市场中支持小型初创企业。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186234?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实施社会保护：印度城市的反思</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 一场全球大流行让人们重新关注一个老问题：我们彼此欠什么？人们呼吁思考“新的社会契约”，这既植根于对危机的深刻记忆，也植根于救援工作、互助和刺激计划的可能性。例如，学者们试图了解哪些救济措施可以让我们了解“大流行后”世界的社会保护，尽管他们同时警告说，社会经济不平等只是暴露出来的，而不是由大流行造成的。本文借鉴班加罗尔印度人居环境研究所的研究人员（包括本文作者）共同制作的一组经验案例，转向任何社会契约的一个特定部分：社会保护体系的设计和运作。在此范围内，它认为提供社会保护的运作模式需要在学术辩论中得到特别关注，特别是在全球南方城市标志性的空间和经济非正规性中，它们的复杂性。简而言之：我们如何提供现有的和新的权利与决定城市居民应享有哪些权利同样重要。我提出了四个主要的运营问题，标志着向印度城市非正规工人提供社会保护：(a) 居住作为运营障碍； (b) 作为分娩地点的工作场所； (c) 与作为交付基础设施的工人组织合作； (d) 建立非正规工人的认可和登记系统。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186077?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：智慧城市的物联网和大数据分析：全球视角</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189394?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189394?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新构想城市生活实验室：进入城市戏剧实验室</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187771?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文介绍了城市戏剧实验室作为城市生活实验室的新表现形式。我们通过将城市生活实验室与戏剧和表演领域开发的知识和实践进行对比和比较，扩大了当前关于城市生活实验室的争论。这使我们能够仔细审查利益相关者、问题和利益在城市生活实验室中的代表方式和执行方式。我们认为这很重要，原因有二：（1）因为城市生活实验室当前的重点是为城市实验提供现实世界的试验场，构成了代表和执行利益相关者、问题和利益的特定方式，但是（ 2）代表性问题很少被明确解决，因为城市生活实验室被认为在一个大概的“中立”环境中提供了直接进入现实世界的途径。城市戏剧实验室强调，城市生活实验室永远不可能保持中立和摆脱权力结构，但它们可以建立一个框架，在这个框架中这些结构可以被审查、评估，甚至可能被重塑和重新安排。我们的结论是，城市戏剧实验室可以让人们更全面地了解城市生活实验室如何不仅解决复杂的城市挑战，而且还可以更好地参与通常处于核心地位的权力关系、竞争、冲突和政治。这些挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187771?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耻辱的损害，声望的好处：检查感知的住宅声誉对邻里依恋的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186141?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本研究探讨了感知的住宅声誉（即人们认为非居民如何评估其社区的声誉）如何影响邻里依恋，包括居民的归属感、当地公民身份、社会关系和对社会规则的遵守以及邻里的规范。我们关注智利首都圣地亚哥：高度隔离的环境。我们使用智利纵向社会调查（ELSOC，2016-2019）的数据和有关社区特征的信息。结果表明，即使在调整了时不变的个体异质性和滞后因变量之后，感知的住宅声誉也会影响邻里依恋。具体来说，感知到的耻辱会降低居民的邻里认同感、物理根基性、与邻居的信任和社交性，而积极的感知声誉会改善邻里依恋的这些组成部分，尽管程度较小。然而，感知的住宅声誉并不影响邻居之间牢固联系或当地参与的形成，这表明住宅声誉主要影响邻里依恋的情感成分。我们的结论是，感知的居住声誉强化了个人特征和客观邻里条件的影响，产生了不同的邻里依恋模式，对城市的社会不平等产生了更广泛的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186141?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：大学城：创新区时代的历史、种族和社区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231191083?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231191083?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在家工作对于加拿大大金马蹄地区的工作和通勤地理意味着什么？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 Covid-19大流行凸显了城市社会的不稳定，机遇与挑战并存。疫情期间，远程办公率急剧上升，并可能长期持续。对于交通规划者来说，这些变化掩盖了更广泛的问题，即工作和通勤的地理将如何根据大流行引发的远程办公转变而变化，以及这对社会和政策制定意味着什么。本研究通过使用 2021 年秋季收集的调查数据 (n = 2580) 来关注这些问题，以探索当前和未来远程办公的地理分布。该研究的重点是大金马蹄地区，这是安大略省南部的巨型地区，占加拿大人口的五分之一。调查数据记录了大流行之前和期间的远程办公实践，包括未来的远程办公实践。推理模型用于开发在家工作的场景，这些场景根据受访者的工作和居住位置进行空间分配。调查结果表明，根据工作地点，与多伦多市中心周围大流行前的水平相比，远程办公似乎有望增加最多，但根据员工的居住地点，远程办公的增加更加分散。与许多人的预期相反，远程办公与家庭与工作的脱节并没有显着相关——这表明远程办公将削弱投标租金理论中包含的通勤与住房权衡。总之，这些结果预示着市中心城市群经济前景不佳，但也带来了比简单地蔓延更微妙的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231186499?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：不稳定的城市空间：惯例、临时性和争议</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190752?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190752?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市“超越 GDP”：评估城市经济发展的替代方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 危机促使人们反思和重新评估什么是重要的、什么是有价值的。 2008 年全球金融危机、COVID-19 大流行和气候紧急情况的影响重新引发了关于经济发展方法的性质及其在城市环境中要实现的目标的争论。本文通过帮助引导一个新兴和多样化的领域来解决当代辩论中的实质性差距，对五个主要议程进行了批判性和比较性评估，这些议程被定位为应对城市经济变革的替代性和渐进性政策：包容性增长；福利经济；社区财富建设；甜甜圈经济学；和基础经济。本文从国际视角出发，对他们提出的愿景、变革机制以及领导和实施的空间尺度进行了比较回顾。我们的观点是，这些城市经济发展的替代方法正在对政策和实践社区中长期存在的城市问题形成创造性、创新性和进步性的反应，但需要持续的审查和评估，以发挥其潜力，有意义地实现变革。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231187884?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评论坛：基础设施</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184838?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231184838?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：新自由主义城市治理：布宜诺斯艾利斯和芝加哥的空间、文化和话语</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192306?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192306?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非正式/正式的夜间城市”：从南欧的角度更新夜生活研究的研究议程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231188512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在过去的三十年里，南欧城市的夜生活政策一直致力于将夜晚作为以旅游为导向的促销时空。与此同时，在夜间进行非正式活动的高度不稳定且往往带有种族歧视的移民行为者被（重新）定罪、受到公共言论和政策制定的监视和迫害。 Covid-19 大流行揭示了“夜晚”作为城市治理基本基石的中心地位。然而，分析城市夜生活的辩论如何与城市白天的非正式/正式、安全和治理框架进行对话，需要进行更系统的分析。在这篇评论中，我们质疑非正式/正式的城市之夜在南欧新自由主义城市秩序中的作用。通过将夜间的非正规工人作为如何产生非正式/正式夜间治理的典型案例，我们提出了一种方法，可以沿着三个途径对未来的夜生活研究进行更深入的探索：（i）“夜晚”所包含的矛盾的公共话语，以及他们如何受到长期文化、新殖民主义遗产和“黑暗”原型的影响； (ii) 不稳定/底层夜间行动者在白天和夜间实施的生存和抵抗策略； (iii) 城市治理安排塑造了当代“欧洲堡垒”的非正式/正式的夜晚，并被其塑造。这篇批评性评论中提出的研究议程旨在不仅对夜生活学者，而且对更广泛的城市研究提出挑衅，以更深入地考虑如何在当代治理过程中使用“正式夜间城市”的刑事定罪。大流行后的城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231188512?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟买的差异化垂直化：主权与技术规划理性的辩证法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 响应哈里斯研究多样化垂直主义的号召，我通过相互关联的权力、体积和意向性问题讨论了孟买四种不同的规划引发的垂直化。通过阐明规划政治的新颖概念框架，我展示了规划的（政治-官僚）“主权”和“技术”理性之间的辩证张力如何塑造垂直化的四种路径中的每一种。孟买揭示了垂直化可能是无意的——（a）规划可能无法认识到体量（以及垂直作为一个重要维度），并且（b）缺乏与之相关的任何有目的的议程。然而，通过形成垂直化的主权计划例外对社会群体的区别对待也揭示了垂直性政治。这种政治阐明了规划者对公众的概念，并将其与主权规划的例外所导致的垂直生活的便利性和暴力联系起来。总体而言，规划实践中主权理性与技术理性的辩证关系中出现了一种不同的例外模式。主权（在一种情况下是技术）例外会在垂直化的每个规划路径的不同时刻偏转、暂停和取代技术理性。有时，它们会取消对穷人的健康保护，从而使企业和精英群体受益，而正是这些保护为规划提供了合法性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192822?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中欧和东欧的后社会主义城市：空间增长与人口下降之间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189261?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 这项研究探讨了共产主义垮台后推动中欧和东欧 (CEE) 城市转型的两个主要现象：城市密集扩张和人口下降。本文采用定量方法研究了中东欧 93 个城市的建成区和人口的模式和动态，评估了它们在 1990 年至 2018 年间的转变。研究结果表明，虽然建成区的动态总体上相似中东欧城市的面积和人口变化，也因国家、城市规模、与西欧的邻近程度和经济吸引力而异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189261?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>街头实验的治理冲突，紧缩政策与后政治政策之间的冲突</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 汽车依赖极大地加剧了气候危机和公共空间的腐蚀。作为回应，城市正在引入步行道、自行车道或战术性城市干预措施，旨在为其他道路使用者重新利用街道。这些街道空间的重新分配被称为“实验”，颠覆了传统的交通规划程序，通常在促进积极出行方面取得了可喜的成果。它们还与深刻的冲突和批评有关，特别是来自捍卫驾驶权的公民的冲突和批评。尽管它们有能力阻止实验，但在有关实验和汽车的争论中很少探讨此类冲突。同样，街道实验在大多数情况下都被不加批判地视为解决城市交通问题的灵丹妙药，而很少有人关注实验作为紧缩城市主义的表达。本文旨在通过将街道实验的冲突展开作为紧缩城市主义时代后政治规划的表达，加深我们对街道实验及其与汽车的关系的理解。通过对都灵流动实验室（都灵的一个协作步行实验）的严格审查，我们展示了此类项目的超越国家治理设置如何掩盖不同含义和过程的复杂且有争议的共存，以重新构想城市流动和公共空间。我们展示了交通实验的问题和后政治治理中如何出现冲突。在紧缩的城市主义中，该实验在创造健康的参与空间方面仍然受到限制。最后，我们强调了后政治框架和新自由主义紧缩规划实践中克服汽车依赖的尝试的局限性和矛盾。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193860?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社区变化预测模型的评估框架及其在预测纽约州布法罗住宅销售中的应用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 新数据和技术，特别是机器学习，可能使预测社区变化成为可能。例如，这样做可能有助于防止高档化对边缘化社区的负面影响。然而，邻里变化的预测模型面临四个挑战：准确性（它们正确吗？）、粒度（它们在对政策响应实际重要的空间或时间尺度上是否正确？）、偏差（它们公平吗？）和专家有效性（模型及其预测对领域专家有意义吗？）。目前的工作提供了一个框架来评估邻里变化预测模型在这四个维度上的性能。我们通过纽约州布法罗的案例研究来说明我们的评估框架的应用，其中我们考虑以下预测任务：给定历史数据，我们能否预测给定区域在一段时间内将出售或取消赎回权的住宅建筑的百分比未来的固定时间量？]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231189403?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿姆斯特丹大都市城市高档化的溢出和郊区贫困的变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 21世纪初，郊区化似乎正在复苏。它再次成为推动郊区增长的重要力量。然而，与 20 世纪的郊区化相比，通过核心城市持续发展时发生的城市高档化和贫困郊区化的溢出效应，可以更好地理解当前阶段。本文对阿姆斯特丹周边大都市区的所有搬家家庭采用多级二项式回归模型，结果表明，阿姆斯特丹的搬家者在搬出城市时明显具有城市导向。从战前时期开始，高收入家庭主导了向城市附近社区和相对城市住宅区的郊区化。这些也是房价大幅上涨的街区。这揭示了城市高档化进程的溢出效应超出了核心城市边界。低收入家庭从城市迁入郊区的数量也有所增加，并且更倾向于能够获得经济适用房的社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231192232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南亚城市的炎热气候：在卡拉奇日常范围内谈判遮阳权和政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 虽然卡拉奇等城市的气候确实一直炎热潮湿，但越来越热的气温正在加剧炎热对街头小贩、警卫和人力车司机等非正式、不稳定就业的户外工人的影响，他们必须协商自己的权利并在日常范围内获得遮阳。回顾迈克·戴维斯（Mike Davis）激进的政治主张，即遮阳是一项不可剥夺的人权，本文提出，当今在南亚城市的户外空间工作的人很少能理解或体验遮阳的这些术语。相反，与其他权利和权利一起，遮阳是必须主张的东西。此外，仅遮荫是不够的，因为它不能减少身体对有害环境辐射的暴露和整体热不适。本文提出了三个广泛的命题来概述南亚城市遮阳社会研究的理论。通过更密切地关注卡拉奇户外工作者协商遮阳的方式，本文为分析南亚城市气候变化中更广泛的主张活动提供了机会。它将工人对遮阳的探索置于更广泛的遮阳治安和城市管理的背景下，旨在创造空间和社会秩序。最后，本文强调了未来研究的关键方向和问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195204?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热治理的规模和模块化：印度热行动计划的复制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195193?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 自 2013 年在古吉拉特邦西部城市艾哈迈达巴德制定印度第一个城市供热行动计划以来，目前已有 30 多个此类计划针对该国不同城市、地区和整个邦，许多都遵循在艾哈迈达巴德开发的原始模板。本文研究了此类热行动计划的时空政治，并提出问题：热行动计划所提出的热治理的本质是什么？根据我们的分析，我们认为印度高温行动计划具有两个关键特征：首先，它们将热浪视为灾难；其次，随着艾哈迈达巴德模板传播到其他地方，热行动计划已不再以任何有意义的方式与当地环境相结合。我们进一步认为，酷暑行动计划的这种概念化产生了重要的混乱，官方对极端高温的认识和应对方式无法应对其所处的社会政治领域的混乱、不平衡和有争议的性质。应该进行干预。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195193?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越新自由主义的企业家：德国城市的市政企业和减缓气候变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市研究表明，城市气候变化减缓的承受能力、约束和形式往往源于后福特主义城市发展的“创业”治理模式。然而，比较研究强调，关注新自由主义化下私人资本力量不断增长的概念不足以理解德国城市的发展。在本文中，我们认为市政企业在气候变化减缓治理中占据着关键地位。虽然市政对公用事业的所有权原则上会提高地方治理能力，但市政所有公司的角色是由财政关系以及“代理人”和“委托人”之间的不对称组织能力决定的。以科隆为例，我们表明该市未能利用其公共能源公用事业的所有权来实现能源供应脱碳。面对分散的政治参与者和根深蒂固的财政危机，管理者能够维护公司利益。在政治无能力和分裂的背景下，环境社会运动成为将广泛共享的脱碳目标转化为对市政企业的具体政治要求的重要参与者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195789?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非正式/正式重新拨款：澳大利亚墨尔本住宅胡同的空间化需求和愿望</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文通过由日常需求和欲望驱动的微尺度空间实践的视角，对城市间隙空间中的城市非正式性进行了批判性辩论。目的是研究小规模重新拨款的生成潜力，以改变被低估的城市空间的功能、意义和治理政策。实证研究的重点是澳大利亚墨尔本市中心社区的住宅胡同。这些小巷是 19 世纪卫生和排水基础设施的遗迹，现在是具有多种功能和意义的不确定空间。这项研究借鉴了广泛的实地调查文件和访谈，绘制并探讨了正式和非正式空间实践的相互作用。正式实践是由权威主张而非公共空间愿景驱动的，其运作方式类似于布迪厄的惯习。由日常需求和欲望驱动的非正式实践具有远程情感维度，可以改变形成这些倾向的社会领域，从而改变习惯。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195617?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国公共机构搬迁政策成功了吗？创新城市政策下12个集聚区案例分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 韩国创新城市政策旨在通过将公共机构迁至当地城市来平衡全国经济活动的地理分布。通过审查捐助城市的就业创造、公共支出、公共服务质量或住房和就业需求，评估了公共机构迁往当地城市的经济影响。然而，随着经济日益知识化，城市地区对年轻工人的吸引力已成为衡量一个地区经济发展潜力的指标。关于公共机构搬迁的经济影响以及分析目的地城市对年轻人的吸引力的研究很少。因此，本文研究了年轻人的迁移，以评估公共机构搬迁对全国经济活动地理平衡的经济影响。本次考察通过分析（1）集聚区区位类型和（2）总体场所质量对年轻人迁移的影响来进行。对12个集聚区进行了准实验研究和面板回归（2010-2019年）。研究结果显示，公共机构搬迁比对照组更容易吸引年轻农民工，而郊区集聚区比内城集聚区更能吸引和留住年轻人。公共机构搬迁是吸引年轻人到当地城市平衡经济活动地理的战略手段。这里，公共机构搬迁对年轻人迁移的影响因集聚区的位置和目的地城市的场所质量而异。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231193567?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字移动平台如何应对 COVID-19？为什么这对“城市”很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194891?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在过去十年左右的时间里，数字移动平台在各种城市环境中变得越来越普遍。许多数字移动平台活动都集中在城市中心和城市核心，这些地方的投资回报通常被认为是最大的，现有的交通基础设施可能很密集，而且人员流动也很集中。自 2020 年初以来，冠状病毒在全球蔓延，导致了广泛的社会疏远和封锁政策。尽管此类政策存在地域差异，但在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情期间，城市公共交通的供应和使用大幅减少，城市基础设施（包括数字移动平台）进行了新形式的实验。数字移动平台如何应对 COVID-19 尚不清楚，需要系统的研究参与。为了解决这个问题，我们要问：数字移动平台如何应对 COVID-19？这对“城市”有何影响？我们对六种数字平台对 COVID-19 的反应形成了程式化的理解。这六种回应的现状是它们是综合性的和命题性的，需要在各种实际存在的城市环境中进行系统的测试。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194891?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：分裂城市的城市生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200368?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200368?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住房拥有率和主观幸福感：不同地点、年龄和收入之间的联系是否异质？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190479?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文探讨了澳大利亚拥有住房对主观幸福感的影响，以及这种影响如何随地点、年龄和收入的变化而变化。我们在两阶段建模框架内应用带有工具变量的面板数据模型，发现房屋所有权，尤其是彻底所有权，相对于租房，对主观幸福感（通过生活、财务、家庭和邻里满意度来衡量）产生积极影响。然而，这些影响并不是同质的。与主要城市地区以外的业主相比，主要城市地区的彻底业主享有更高的财务满意度，但社区满意度较差。在30岁至60岁的年龄段内，业主和租户之间的主观幸福感差距随着年龄的增长而扩大。然而，抵押贷款债务的存在降低了与住房所有权相关的财务满意度。 50 岁以后，抵押贷款债务负担的存在会抵消房屋所有权相对于租房所带来的任何积极的财务满意度影响。随着收入的增加，拥有住房对主观幸福感在财务满意度方面的积极影响会减弱，这反映出与低收入家庭的资产组合相比，高收入家庭的资产组合更加多样化。我们讨论这些异质效应的政策影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231190479?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字化如何影响社区变化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管对新数字通信技术的社会和个人后果进行了大量研究，但很少有人关注作为影响源的社区。本文研究了社交媒体和房地产平台日益增长的影响力将如何影响社区变化的过程以及人口和金融资源的地理分布。该调查基于邻里动态模型，该模型以大都市空间内的家庭流动和房地产投资为基础，该模型受到有关住房市场机会的不完善信息的指导。决策者被动地接收信息（越来越多地通过本地和非本地社交媒体），当行动方案的不确定性变得无法忍受时，他们会转向主动搜索（越来越多地涉及在线房地产平台）。基于这一概念框架，本文综合了现有的研究，以得出这些新技术的扩大使用如何通过改变决策者的构成和支持其决策的信息来影响社区的影响。报告得出的结论是，数字化降低了社区住宅的稳定性、社会资本和多样性，同时使他们的住宅维护得更差，价格也更高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受控环境农业的城市化：为什么它对城市研究很重要？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文批判性地探讨了为什么城市研究应该对受控环境农业的出现感兴趣。在过去的十年中，商业和城市政策对在封闭环境中生产食物的受控环境农业系统产生了极大的兴趣。此外，关于城市受控环境农业的研究出版物显着增加，强调这些系统的新颖性以及与城市农业传统问题的复杂关系。该论文对这些主张进行了严格的审查，然后将城市受控环境农业重新概念化为一种新兴的城市基础设施，其中包括人工的、高生产力的微气候和非人类生命的生态系统，旨在提高“剩余或未充分利用”城市空间的生产性利用。我们认为，受控环境农业试图通过三个时空修复来确保粮食生产：（1）围栏移动——通过用日益恶劣的户外环境代替受控的室内环境来将食物保持得更近，以优化产量、质量、效率和“食物的清洁度； (2) 向城市转移——通过用农村农业空间代替城市空间来缩短供应链，从而帮助确保粮食生产并提高其绿色资质，从而使粮食更靠近城市； (3) 将 1 和 2 结合起来，即城市内部化举措——通过将粮食生产转移到城市建筑和复杂的基础设施系统中，将粮食保持得更紧密，通过保护总体环境来加强控制。通过这些方式，本文展示了城市受控环境农业如何有选择地扩展城乡农业的现有逻辑，并确定了城市研究未来的研究挑战。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231200991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负担还是收益：零售大麻设施选址是否受到 LULU 或高档化相关社区特征的影响？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198140?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 随着合法大麻逐渐成为美国城市的重要组成部分，了解影响合法大麻设施选址的因素非常重要。尽管土地利用和分区预计将决定商业大麻设施的选址，但如果住宅特征也纳入选址考虑因素，一些社区可能要么承受不良设施的负担，要么获得合法大麻的好处，这凸显了大麻设施选址的公平考虑。因此，本研究探讨了与当地不受欢迎的土地利用和士绅化相关的社区变化如何影响美国三个城市的零售大麻设施的数量：丹佛、科罗拉多州、科罗拉多州、丹佛市和科罗拉多州。俄勒冈州波特兰；和华盛顿州西雅图。这项研究通过一系列泊松相关回归发现，社区住宅特征对大麻零售设施的影响超出了单独的选址限制（例如分区）。值得注意的是，定量结果表明，与丹佛和西雅图的非当地不需要的土地使用社区相比，经历当地不需要的土地使用相关变化的社区中的零售大麻设施较少；与丹佛的非高档化社区相比，高档化社区有更多的零售大麻设施。总体而言，这些发现增进了对合法大麻与社区变化之间联系的理解，旨在影响将合法大麻设施纳入社区的指导方针。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198140?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性格矛盾：保护主义规划限制的排他性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195218?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 保护主义规划广泛地描述了旨在通过防止拆除历史住宅来保护社区物质质量的规划工具。在这里，我们分析了澳大利亚布里斯班近 6000 个地块的土地利用转变，以了解保护主义规划是否以及如何影响建筑环境。结果表明，保护主义规划抑制了多户住房的建设，即使规划方案鼓励增加密度。我们认为，保护主义规划本质上是排他性的，不仅仅关注建筑遗产，特别是在允许对现有住宅进行大幅修改的情况下。这些发现与所谓的建筑遗产保护目标背道而驰，并建议应修订保护主义规划框架。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231195218?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新设计遗产与城市之间的关系：来自艾哈迈达巴德甘地遗产门户的见解</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202639?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市遗产往往肩负着调解城市历史及其想象的未来的重担。在亚洲背景下，这些想象中的未来常常被编码为“智能”城市性，而历史性则被视为软实力。过去的研究以艾哈迈达巴德为背景讨论了这一问题，艾哈迈达巴德是印度古吉拉特邦地区的一个重要城市中心，其城市遗产有助于提升城市形象。本文认为，数字档案馆——甘地遗产门户网站，有可能提供通过遗产扰乱城市调解的方法。通过民族志访谈、观察和关于城市历史的二手文献，本文试图通过甘地遗产门户对道场“做”技术的空间、物质和意识形态影响进行仔细的话语解读。文章认为，数字档案的制作提供了将遗产与城市的新自由主义愿望脱节的机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202639?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解读“国际大都市网格”：新加坡中心地带多元化的空间生产</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231199347?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市寻求全球资本和高技能国际劳动力来实现经济增长。很多研究都是关于西方城市的，但对于已成为全球重要中心的促增长发展型亚洲国家如何组织其城市规划和政策努力以在其城市获得全球资本和熟练劳动力的了解较少。在新加坡，国家积极通过规划和开发新的城市便利空间来将城市重塑为“国际化网格”，这些空间可以吸引人力资本，推动所需的城市发展，例如国际学校、私人住房选择和获得公共服务的机会。全球精选的商品和服务。尽管邻里作为人口多元化城市中日常实践和社会关系形成的重要社会空间具有重要意义，但邻里层面的社会文化和社会空间变化似乎常常被忽视。利用对新加坡两个中上收入郊区的外国出生和本地出生居民的认知映射访谈，这些社区被认为是本地出生的中心地带，但受到高技能外国出生家庭的欢迎（即西方侨民）在过去的十年中，本文展示了国家在“国际大都会网格”的形成中自上而下的国际大都会空间的理性生产如何发挥和塑造了本土和外国社会空间的日常生产出生的居民决定了融入这个城邦的经历和机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231199347?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：巨大的谎言：文化战争和过去的真相</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206697?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206697?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：垃圾属于穷人：卫生围栏和废物共享区</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231203521?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：领土容量与包容性：与青少年共同创造公共空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231207285?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名字里有什么？在线租赁市场上存在虚假陈述和邻里污名</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198147?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 在本文中，我们研究了在线租赁住房市场如何反映密苏里州圣路易斯不同社区的需求，圣路易斯是一个长期存在严重黑人与白人住宅隔离的大都市区。使用大量的租赁住房广告数字语料库，我们首先表明，与白人居民较多的社区中的可用住房单元广告相比，黑人居民较多的社区中的广告不太可能列出社区名称。黑人居民较多的社区的住房广告也更有可能列出与其所在社区不同的、收入较高的社区名称。接下来，通过对圣路易斯居民的调查，我们发现圣路易斯白人和黑人都认为黑人居民较多的社区不太受欢迎。然后，我们进行了两项调查实验，发现如果广告没有列出街区名称或使用与通常与其位置相关的街区名称不同的街区名称，那么租赁特定住房单元的兴趣就会发生变化。总而言之，我们的研究结果表明，在线住房市场上的帖子反映并再现了现有的种族空间模式，并可能导致某些社区的回避/污名化。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231198147?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会边界的因果影响理论化：住宅组合地理不连续性的社会和心理影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194834?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 直到最近，主流隔离研究中基本上还没有涉及居民如何受到社区边界梯度影响的问题（无论这些边界是突然的还是渐进的）。然而，最近研究的理论和实证结果表明，影响可能是深远的。本文旨在为理解此类影响提供概念基础。我们关注“社会边界”的概念：当社区边界突然出现时，住宅组合地理上会出现空间不连续性。借鉴同源学科的见解，我们发展了一种社会边境影响理论，阐明了其在限制和塑造邻近社区之间的接触、加剧领土冲突并最终影响生活在边境的人们的心理健康和生命历程结果方面的潜在重要性。我们以一系列命题和推论的形式提出我们的论文，并反思对实证研究的影响。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231194834?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：遗产再生及其不满</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205443?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为社会自然过程的公地或公地的城市政治生态：塞萨洛尼基城市周边园艺团体的案例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202874?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文借鉴希腊塞萨洛尼基游击队园艺倡议的案例，为公共城市政治生态的发展奠定了基础。在此过程中，它借鉴了城市政治生态学文献及其本体论和认识论基础，并主张将城市共同性重新概念化为社会自然的生产过程。将共同性理解为本质上是社会自然的，是话语和物质实践的产物，为学术研究和积极参与想象和建设替代城市未来的努力开辟了新的视野。塞萨洛尼基卡拉塔苏城郊园艺小组的共同实践可以作为开发整体方法论框架的启发式案例研究，该框架揭示了话语和物质共同实践和过程的同等重要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202874?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰“街道级”城市设计治理的概念化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204219?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 本文发展了“街道级官僚机构”理论，以概念化城市设计治理中的政策实施如何在角色超越部门责任和动机的参与者之间共享。它介绍了与苏格兰地方政府的案例研究，该地方政府对场所营造政策议程进行了战略投资，包括创建一个有影响力的志愿者专家设计审查小组，这体现了公共治理中更广泛地接受私人能力。本文指出了设计审查小组成员在街道层面实施中的独特作用，并展示了他们的自由裁量权如何同时受到公共和私人利益的影响。结论是，理解和利用这些微观层面的过程为在新自由主义城市治理背景下概念化政策实施提供了机会，并为解决公共城市设计政策目标与交付现实之间的实施差距提供了机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204219?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：《原地黑人：后巧克力城市中的种族空间美学》</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206700?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 ]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231206700?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越专利的城市创新地理：美国大城市和二线城市的新证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204718?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 美国城市创新的地理分布常常被描述为由少数大城市主导。然而，新兴观点通过强调二线城市对创新过程的重要性来挑战这一概念。不幸的是，流行的叙述和经验证据仅关注以专利衡量的技术发明。本研究旨在通过考虑创新过程的各个阶段并纳入更广泛的创新类型来重新评估城市创新的地理。除了传统的专利指标之外，这项研究还建议将商标和设计权作为补充数据。调查结果表明，在考察创新的绝对数量时，大城市仍然表现出突出的地位。相反，分析强度可以识别专门从事技术发明之外的各种创新活动的二级城市。总体而言，研究结果提供了令人信服的证据，表明美国的城市创新不仅限于少数大城市，也不仅仅由技术发明驱动。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204718?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回收数据以改善城市治理：巴塞罗那的新数据协议</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204835?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 当今的城市是全球数字市场运营的关键场所。它位于城市的路边和十字路口，技术公司和数字平台可以访问宝贵的城市数据，用于提供数据驱动的服务。在此背景下，城市数据所有权和控制权已成为智慧城市治理的核心政策领域。本文认为，鉴于城市政府的政策积极性不断增强，迫切需要更好地了解城市为抵制企业控制城市数据而部署的关键目标和工具。它首先回顾了智慧城市治理文献中不同方面对该主题的处理，然后利用巴塞罗那市发起的“新数据交易”计划，从参与领导该计划的作者之一、对以下人士的采访中获取经验数据：参与该计划以及关键政策和评估文件的参与者。通过研究巴塞罗那“新数据协议”的设计和实施（学术和政策辩论中的先行者和领先参考），本文介绍了市政府在试图重新获得对城市数据的访问和控制时所面临的关键成功、局限性和紧张局势。数据，包括反思市政府在围绕改进数据治理制定全球议程方面可以发挥的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204835?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组装高层建筑：人类世郊区致密化中空气的不均匀作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205026?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 新冠肺炎 (COVID-19) 大流行让人们认识到空气的关键品质——气流、通风、颗粒物等——关系到高层建筑中人们的福祉。工程和建筑研究随之蓬勃发展。然而，在关注气流、通风和颗粒物模型作为离散变量时，工程和建筑论述未能捕捉到空气进入并塑造高层住宅日常生活体验的多种方式。根据悉尼西南郊区的研究，我们揭示了高层建筑是一种通过汽车依赖的郊区化、污染和人类世气候变化引起的极端温度将公寓住宅与空气联系起来的组合体。除了病毒之外，空气中还富含碳、昆虫、噪音和污染物，同时在本质上调节了人类与波动温度的遭遇。人、建筑和空气之间的多重关系同时展开，这使得通过温室气体或 COVID-19 等单一变量来解释空气基本环境的尝试变得混乱。在嵌入权力关系的同时，高层建筑群释放出乡土适应性，通过低技术和低成本技术将郊区高层建筑与不断发展的生态系统连接起来。认识到空气的药理学特性，既是“毒药”又是“治愈药”，我们将高层建筑作为封闭环境的模型与将高层建筑置于自然环境中的居民（和其他）实验以及城市生活的相互关联的挑战进行了对比在人类世。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205026?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们为谁致密？解释荷兰乌得勒支地区致密化项目的收入差异</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205793?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 虽然世界各国政府依靠紧凑的城市政策来减少城市增长带来的土地消耗，但最近的研究已经解决了致密化和住房负担能力之间的潜在权衡问题。有人担心，人口密集化会导致住房供应单向倾斜，从结构上将低收入家庭排除在外。然而，很少有研究涉及致密化项目中家庭收入的变化，这使得我们对排斥发生的情况了解有限。为此，我们探讨了荷兰乌得勒支省 2012 年至 2020 年致密化项目中的家庭收入，该省的城市发展历来通过积极的土地政策进行严格监管。与此同时，当前房地产市场监管更加放松的转变也是一个有趣的案例。对详细地籍和人口普查数据的特殊访问使我们能够确定致密化项目，并为每个项目分配一个家庭收入中位数。我们通过回归分析研究地点和转型过程对家庭收入的影响，并对回归模型严重错误预测中位收入的项目进行定性案例研究。这使我们能够整合非量化因素，例如土地所有权和公共政策干预，来解释这些有趣的案例。对于乌得勒支省，我们的研究证实，虽然致密化项目中的家庭收入明显高于邻居，但致密化项目中的收入范围很大。中心性、邻里地位和转型过程等项目特征只能解释这种差异的一小部分。对于收入中位数远低于模型预测的情况，公共土地所有权与包容性分区相结合对于确保住房负担能力至关重要。我们的方法强调了用保障经济适用住房的措施来补充致密化政策的必要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231205793?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多尺度、多方向的城市创业精神下中国教育特色门禁社区公立学校专有权的谈判</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204714?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 城市创业精神如何在社区层面发挥作用，同时与更广泛的城市进程相联系，这一问题仍未得到充分探索。本研究引入了多尺度和多方向城市创业主义的新颖概念框架，以研究封闭式社区的治理，其中涉及创业地方政府、开发商、封闭式社区和个人房主/投资者公民之间的动态互动。在中国城市，对优质生活和好学校的追求催生了“教育特色封闭社区”，这些社区将K-12学校的优先入学权与量身定制的住宿服务结合起来。通过将教育从公共物品转变为可以在房价中资本化并在城市（再）开发中发挥杠杆作用的俱乐部物品，以教育为特色的封闭社区受到购房者、开发商和地方政府的高度追捧，成为重要且重要的社区。城市创业精神的有机组成部分。当封闭社区房主对学校名额日益增长的需求得不到满足时，封闭社区内优质教育的激进主义就变得无处不在。本研究利用多个案例研究和多源实证数据，包括国家和地方政策/文件、深度访谈、非参与观察和实地考察，探讨了房主如何通过与地方当局的密切互动来谈判其公立学校的专有权利。我们认为，门禁社区的半私人治理构成了以财产价值为核心的“股份制企业”的制度基础。通过解开建立在有效反馈循环基础上的创业治理的多向过程，涉及基于股东价值的多尺度创业努力，本研究提供了对当代城市创业精神的细致而丰富的理解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231204714?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过代谢协调绿化非正式性：台湾治理法外住房形式的城市政治生态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。 尽管城市非正规性文献对于不同政治经济背景下的非正规住区的包容性政治干预具有重要意义，但在探索国家对以愿望为基础的以法外建设为特征的非正规住房形式的干预或政策反应方面仍存在不足。本文以台湾高雄市为案例，探讨当地政府如何与私营部门合作治理社区建筑中普遍存在的违法建筑。这些干预措施包括使用旨在改造现有建筑的屋顶太阳能系统以及为防止未来的非正式行为而创建的绿色建筑设计原型。我使用城市政治生态学的视角，分析了市政府如何利用太阳能系统和绿色建筑的价值和特性来团结参与者，将法外建设与城市新陈代谢联系起来。我提出了“代谢协调”的概念，以展示国家如何协调参与者、资源、技术和资本，将管理法外建设的资金流动的内部循环嵌入到由不断增长的太阳能光伏和绿色住房市场组成的更大的资本循环外部循环中。采用的城市政治生态学视角审视了将非正规性嵌入更新的城市空间的三个相互关联的方面：重塑非正规性的市政干预、财产主导的非正规性绿化及其谈判，以及获得干预措施的不平等。该市采用务实和适应性的方法来控制法外建筑。这些方法使城市能够利用非正规性实现增长和可持续发展。然而，治理计划造成了新形式的不公正和不平等。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980231202684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>