<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Sage 期刊：城市研究：目录</title>
    <link>https://journals.sagepub.com/?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
    <description>《城市研究》目录。提前印刷版的文章列表。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>卡斯特罗、苏豪区、楚埃卡区、玛莱区。一种国际视角下的象征性资本积累的酷儿城市空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256821?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。我们城市中的 LGBTQ+ 社区和场所为 LGBTQ+ 人群和整个社会发挥了许多重要作用。它们通常通过举办 LGBTQ+ 人群会议的消费空间集中来识别，在争取权利和反对不容忍的斗争中具有重要的象征意义。在人们对其未来产生怀疑的时候，对这些集中模式的空间、定量和系统分析要少得多，尤其是从国际和比较的角度对这一现象进行分析。我们日常生活的数字化产生了大数据，使研究途径成为可能，这不仅在细节和范围上，而且在要回答的问题的性质上都是不可能实现的。在本文中，我们分析了 Foursquare 基于位置的社交大数据，以量化和空间化四个 LGBTQ+ 社区（旧金山的卡斯特罗、伦敦的苏荷区、马德里的楚埃卡区和巴黎的玛莱区）的酷儿场所和象征资本的聚类模式，并以没有 LGBTQ+ 身份的类似空间为参考。通过这种方式，我们可以发现并衡量这四个城市中 LGBTQ+ 空间中象征性资本的更大积累。未来，类似的研究可以捕捉这些环境中绅士化等趋势，以帮助政策制定者做出数据驱动的决策，以促进更具包容性和多样性的城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241256821?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>审视城市复兴中的合作规划过程和结果：中国的审议转变？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。最近，中国出现了协作规划实践，以应对城市更新中的复杂性和利益冲突。本研究以威权协商概念为基础，建立了一个概念框架，以研究启动协作规划的原因及其过程和结果。通过对广州恩宁路微更新项目的案例研究，本研究加深了对威权背景下的协作规划的理解。它揭示了地方政府使用协商方法来缓解冲突并提高城市更新的治理绩效。虽然威权背景下的协商符合协作规划的许多过程标准，但协作过程对规划结果的影响有限。此外，本研究标志着中国城市更新参与度的提高，并讨论了威权背景下协商实践的局限性。最后，本研究反思了采用协作规划方法作为国家战略来平衡各种利益并加强其在市场驱动的城市更新中的主导地位，最终实现超越经济利益的目标。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259985?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻求机遇还是社会经济地位？瑞典的住房和学校选择</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。在学校录取依赖于就近规则的学校系统中，居住选择和学校选择密切相关。然而，在实行普遍择校制度的国家，家庭居住流动是否与子女学校的选择有关，以及会产生什么后果，仍是一个悬而未决的问题。利用瑞典所有接近小学年龄儿童的行政数据，我们研究了家庭的财务和社会经济背景在多大程度上影响社区之间的流动以及流动家庭选择的学校的特点。我们的研究结果表明，在第一个孩子开始上学之前的一年里，家庭确实利用住房市场作为择校的工具。然而，虽然流动家庭确实通过搬到社会经济地位较高的家庭较多的社区来“攀登社会阶梯”，但他们选择的学校的学术质量似乎并不比他们的孩子原本就读的学校更高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257148?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创意之城博洛尼亚的绝唱？联合国教科文组织音乐之城博洛尼亚的音乐场景独树一帜</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257791?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文通过报告 2000 年欧洲文化之都和 2006 年以来联合国教科文组织音乐之城博洛尼亚的相关发现，扩展了关于中型城市作为特定地点新自由主义身份的积极设计者的辩论。该研究确定了当地音乐家之间的正式合作关系作为相关代理，以讨论 1978 年至 2019 年流行摇滚音乐界的个性化及其变化。为此，正式的社会网络分析与半结构化访谈分析和档案研究相结合。研究结果显示艺术家之间的社会凝聚力水平下降，并建立了当地音乐界日益增长的个性化与城市日益增长的旅游导向之间的联系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241257791?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>(De)融资重新公有化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。再市政化实现和成功的主要障碍之一可能是融资。并非所有再市政化都需要额外资金，但将服务带回内部的成本可能非常高昂，从而阻碍再市政化工作起步，并限制了实施后可能实现的目标。本文讨论了再市政化需要融资的条件，并研究了各种（潜在）资金来源。它比较了“务实”和“变革”再市政化的财务需求，并讨论了每种再市政化的不同融资来源的可用性和适用性。本文还询问再市政化是否提供了“去金融化”公共服务的机会，探讨了不同融资方案在这方面的利弊，重点关注公共银行在减少私人融资在公共领域的影响方面发挥作用的潜力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262705?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市研究中的种族资本主义：从受害空间到受益空间</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。城市研究 (RCUS) 中种族资本主义工作的蓬勃发展引起了广泛关注。在这篇批判性评论中，我们着手研究现有学术研究，以确定其在该领域的理论相关性。我们的调查显示，主要关注陷入日常种族资本主义网络的个人的困境。现有的研究主要将目光投向我们所说的“受害空间”，而在很大程度上忽视了从这个系统中获得利益的人。从受害研究超越到以利益为特征的空间探索面临着巨大的挑战。我们考虑了从受害空间跨越到利益空间的一些挑战：利益的常规性、利益的规模和利益的遥远性。总之，我们提出了 RCUS 的应用如何应对这些多方面的挑战，为批判性分析提供了一个独特的有利位置。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262197?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连接“基础设施解决方案”和“基础设施作为解决方案”：区域承诺与城市实用主义</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。基础设施“作为解决方案”的潜力目前处于美国政治意识的最前沿。历史性的基础设施投资水平提供了近乎大陆规模的重大物质、经济和象征性变革。然而，美国目前基础设施规划的政策背景因决策当局的混乱而变得混乱，阻碍了制定可持续和公平发展的统一方法。这种情况强调了需要确定基础设施未来是如何组装和扩展的，既是连续的又是新兴的，既是旧的又是新的，并以各种利益相关者的不同能力为标志。本文在研究基础设施变革的变革方法时，主张“以地区为视角”，因为基础设施系统经常超越城市空间的界限，因此与更广泛的选区和利益的目标交织在一起。通过对西南宾夕法尼亚州委员会的案例研究，我们质疑该地区的中央规划利益相关者如何理解和实现基础设施未来。我们的分析特别关注区域规划组织在应对渐进式和激进式变革的空间和时间框架时所面临的挑战。由于西南宾夕法尼亚州委员会的员工能力有限、监管负担沉重、预算流程时间紧迫，因此基础设施的渐进式变革往往是解决区域结构性不平等和资源获取不均衡挑战的最佳希望。这表明，从区域尺度评估时，基础设施发展提供的解决方案与动态因素相混淆。然而，我们也发现了区域方法的可能性，这些方法在基础设施系统和想象的空间范围内促进公平的城市未来，从被动的“基础设施解决方案”转变为主动实现“基础设施作为解决方案”。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241262232?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市儿童保育机会不平等：平等的公共资金是否足够？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文考察了维也纳市高地位和低地位社区之间儿童保育空间可达性的不平等，并询问（i）特定的公共和非营利提供者类型是否造成了这些不平等，以及（ii）哪些因素可能导致主要由税收资助的儿童保育系统中的这些不平等。为了进行分析，我们将儿童保育提供者的位置和特征数据与需求和社区特征的空间粒度信息相结合。结果表明，两种提供者类型——教会相关和独立的非营利提供者——是社会经济地位较高的社区儿童保育可达性较高的主要原因。具体来说，独立提供者在这些高地位地区收取更高的价格并提供更多特殊服务。因此，公共资助大部分生产成本似乎不足以确保所有社区的平等机会。这些发现表明，文献中经常发现的公共、私人非营利和私人营利提供者之间的独家比较可能过于狭隘。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241258298?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟买的城市交通：超越“城市解决方案主义”的以工人为中心的平台化</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。随着叫车应用等数字移动平台变得越来越普及和流行，它们引起了公众和学术界的关注，成为应对气候变化、移动服务不足、城市拥堵和污染等挑战的潜在解决方案。本文以更批判的眼光审视叫车平台的潜力。因此，我提请大家注意印度孟买的平台运输工人如何通过协作链接城市的社会和物质资源来提供移动服务。长期以来，运输工人的网络和社区对于在孟买提供中间移动服务至关重要，在平台时代仍然如此。基于这些观察，我探究是否有可能创建以工人为中心的平台模型，使工人和更广泛的城市大多数人受益。因此，根据我在孟买的实地考察，我首先探讨了孟买当前的数字移动平台模式如何加强孟买的社会空间分裂，同时导致工人收入减少和工作压力增加。考虑到平台工作者的能动性，我的目标是发现平台工作者如何利用平台机制并运用他们的集体知识和经验来改善他们的工作状况。我利用这些见解来强调以工作者为中心的数字移动平台方法如何有助于建设更具包容性和可持续性的城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264645?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从公共场所到舒适区：日常生活中熟悉的陌生人相遇是一种归属感</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265033?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，提前出版。熟悉的陌生人，即那些在视觉上可识别但不进行口头交谈的人，在家庭和工作场所的日常活动途中和之间出现在公共城市场所。熟悉的陌生人被描述为无形的社会联系和轻触社区，代表着一种未被充分研究和开发的社交来源，有望成为解决全球孤独报告增加的一种解药。在这项研究中，我们研究了在公共日常场所中熟悉的陌生人相遇在多大程度上可能成为社会身份、归属感和感知依恋的重要来源。我们使用 2022 年在澳大利亚布里斯班对 278 名居民进行的拦截调查的数据估计回归模型，该调查在公共公园、交通站、零售环境和大街上进行，以估计熟悉的陌生人和访问频率对归属感和地方依恋的影响。我们的研究结果表明，归属感是通过在住宅区外的日常公共场所中熟悉的陌生人的相遇而产生的，并表明将增强可见接近度的城市设计特征与鼓励重复、同步访问的时间安排相结合，有助于在日常公共场所形成有界的归属感社区。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265033?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市社区和创新中的企业动态：微观地理分析</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264715?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。当新公司进入或离开城市社区时，公司的创新活动会发生什么变化？我们使用来自柏林的公司级面板数据，通过公司动态实证探索知识溢出的作用。结果表明，通过进入和流入增加社区内公司活动与现有企业的创新活动呈正相关。这一发现仅限于多样性外部性，这种外部性在非常小的微观地理范围内起作用，在四分之一公里后就消失了。对于通过公司动态产生的专业化外部性，我们找不到与现有企业创新的联系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264715?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨城市层级的迁移：中国城市化是否已从首级城市阶段转向二级城市阶段？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259923?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。中国特大城市的人口密度带来了交通拥堵和房价飞涨等挑战。可以观察到人口离开一流城市的趋势，以及二流城市的人口增加。这些趋势可能表明城市化正从一流城市阶段向二流城市阶段转变。需要研究确定中国目前处于城市化的哪个阶段，以及在这一阶段，谁在各个级别的城市之间迁移。为了回答这些问题，本研究结合了差异化城市化和移民选择性理论，并分析了城市级别的移民模式和城市层级移民的人口特征。研究结果表明，中国目前处于中级一流城市阶段，城市层级向上迁移的驱动因素是受教育程度和收入较高、结婚或生育可能性较低的年轻人。基于全球证据，本研究进一步扩展了差异化城市化理论，将移民选择性纳入城市化阶段的解释中。研究表明，受过教育的移民往往在一级城市阶段集中并向上迁移，但在二级城市和小城市阶段可能会分散。这项研究为国家和城市层面的政策制定者制定人口增长计划、调整有针对性的移民政策和应对未来的城市化进程提供了实用见解。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241259923?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现郊区密集化：多样化的居民群体以及支持和抵抗策略</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241266175?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。郊区处于城市变革的最前沿，城市政策旨在增加郊区中心的密度。因此，紧凑型城市已成为一种主导的城市政策范式，其中的政策设置被配置为在指定的中心实现密集化。对一些人来说，这是一种后郊区主义，其特点是郊区重建压力的新驱动力、新经验和新结果。然而，随着居民、开发商和政府等不同利益的聚集，郊区密集化可能成为争论的焦点。我们探索了澳大利亚悉尼的三个郊区中心，以确定居民对郊区密集化的不同立场、目标和策略。根据关于 NIMBY（不在我家后院）、YIMBY（在我家后院）和城市增长机器的文献，我们建立了一个分析框架，打破了简单的支持和反对发展立场，确定了五个居民群体：支持者；抵抗者；反对者；扩张主义者；和受益者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241266175?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在抵抗与无意合作之间徘徊：旅游城市左翼草根协会的作用</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264722?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。本文探讨了一个草根文化和活动协会的矛盾角色，以及由于里斯本市（葡萄牙）绅士化迅速推进而被迫在两个地区之间迁移的情况。强大的机构和私人压力导致该协会被驱逐出其原来的所在地，现在已是绅士化的 Bairro Alto，并搬迁到 Intendente，这是一个曾经退化和被排斥的地区，目前正在向边缘绅士化过渡。通过结合对二手资料的文献研究和包括对关键线人进行采访的探索性民族志，本文研究了该协会如何在抵制城市新自由主义和其自身对边缘绅士化动态的（不受欢迎的）贡献之间找到平衡。最后，本文强调需要深入分析争取城市权利的活动协会的矛盾性质，同时提供线索以了解基层组织如何抵抗、生存和/或配合城市变革的多种进程。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241264722?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绅士化和社区满意度：费城的研究</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241263191?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。社区满意度是生活和政策考虑的重要方面，因为它影响一个人的生活质量和幸福感，以及更广泛的居住流动模式。虽然研究已经解决了绅士化的各种结果，特别是住宅流离失所，但很少有研究绅士化与社区满意度之间的关系。本文利用 2016 年费城住房和社区调查的数据和混合效应逻辑回归模型，探讨了绅士化与社区满意度之间的关系，研究了它如何因绅士化类型、受访者种族和居住时间而变化。我们发现，虽然绅士化总体上与社区满意度呈正相关，但它对社区满意度的影响因绅士化类型、受访者种族和居住时间的不同而不同。具体而言，当按类型检查时，只有适度的绅士化与社区满意度呈正相关。西班牙裔居民和非西班牙裔黑人居民在绅士化社区中感到满意的可能性低于非绅士化社区。最后，绅士化与长期居民的社区满意度并没有显著的关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241263191?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接近绅士化和维持秩序的警务：城市更新的传播如何增强正式的社会控制</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265594?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。先前的研究发现，毗邻士绅化空间的社区被视为资本投资的理想场所，因此受到警方的更多关注。然而，在此类工作中对士绅化的分类操作存在局限性，特别是考虑到这是一个空间过程。这一学术领域也需要对城市重建和治安混乱的扩散进行理论解释。我们通过整合城市研究和犯罪与越轨的文献来解决这些空白，以理论化附近士绅化和治安混乱之间的联系。使用负二项回归模型分析华盛顿特区大都会警察局三年的逮捕记录，我们发现附近街区群中士绅化的发生与普通街区群中维持秩序的逮捕增加有关。这项工作表明，与混乱相关的监管风险超出了高价值社区的范围，进一步使社会经济边缘化群体面临刑事司法接触的风险。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241265594?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济适用房供应中的政治：地方议会的党派控制如何影响规划选择</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241267246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。投资公共补贴的社会住房单元（旨在确保低收入和中等收入家庭能够长期获得住房）是世界各地城市提高住房负担能力的一项策略。但这些经济适用房的供应情况在各个城市之间差异很大，即使是在同一个国家内也是如此。这种差异在多大程度上是通过选民或政策制定者偏好表达的地方政治的产物？为了回答这个问题，我研究了法国巴黎大都会地区数百个城市计划将社会住房纳入主要开发项目的情况。通过一系列多元回归分析，我发现，在控制了当地居民的意识形态、现有的社会住房水平和社区人口统计后，在拥有左翼议会的城市中，新项目中社会住房单元的份额比拥有右翼或中间派议会的城市平均高出 7-11 个百分点。尽管选民的政治偏好与城市层面的社会住房份额密切相关，但当选官员的党派归属可以解释新批准项目中社会住房供应的差异。我使用一系列回归不连续性检验来检验选举势均力敌的社区之间的差异，从而重申了这些发现。这些结果显示了地方领导人的​​党派归属如何影响其社区的城市规划选择。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241267246?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暂时的临时性？“开放城市”框架中的战术城市主义的（误用）</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241263436?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文讨论了战术城市化如何与“开放城市”框架的原则保持一致。“开放城市”通常被认为是最能欢迎城市公共空间多样化和灵活使用的城市条件。然而，规划系统的核心性质是控制和预测城市发展，从而有效地强化了“封闭城市”原则，形式更加固定和僵化。对“封闭城市”的一种反作用是战术城市化运动，它应用简单、低成本且通常是临时的公共空间干预原则来实现和加速变革。这种干预可以创造更“开放”和包容的城市环境，实现多样性和灵活性。然而，战术城市化以多种形式被不同的参与者以不同的意图和目标应用。在本文中，我质疑战术城市化与“开放（和充满活力）城市”理论框架的一致性，并提请关注战术干预如何用于全新的开发项目。这样做，我想问，战术城市化是否可以被（误）用作“临时的临时性”来服务自上而下的规划策略，从而导致“封闭的城市”。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241263436?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自由选择小学背景下的小学隔离——不仅仅是居住隔离的反映吗？</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269700?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。一个城市的小学隔离与其居住隔离密切相关。然而，在允许小学选择的教育系统中，家长的行为往往会加剧学校隔离，超过家庭居住地决定的隔离。本文借鉴了以前的研究，首先探讨了家长选择对德国北莱茵-威斯特法伦州一个大城市的学校隔离的影响程度，北莱茵-威斯特法伦州是德国的一个联邦州，几年前引入了小学选择。它接着分析了哪些学校特征对不希望孩子上最近的学校的家长很重要，从而加剧了学校隔离。在这样做的过程中，使用的数据可以精确确定孩子不上最近的学校的程度以及在什么条件下。很明显，除了居住模式外，家长的学校选择也是学生分布不均的重要驱动因素，中产阶级和中上阶层家长的决定尤其加剧了学童的社会经济隔离。考察各种形式的种族和宗教隔离，就会发现结果令人矛盾，其中之一就是对穆斯林儿童的严重隔离。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269700?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生完孩子后拥有汽车：探索收入和公共交通可达性的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241271003?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。流动性研究和理论表明，新父母通常会养成依赖汽车的生活方式，这与现行的气候政策背道而驰。在此背景下，本研究调查了公共交通可达性对奥斯陆地区首次生育父母的汽车拥有量的影响。特别关注可达性的影响如何随收入水平的不同而变化。线性概率和固定效应模型应用于父母和非父母对照组，以探索这些关系。结果表明，公共交通可达性降低了家庭成立后几年拥有汽车的可能性，尽管对某些收入群体的影响大于对其他收入群体的影响。高收入家庭兼具汽车拥有量和高可达性，而其他家庭似乎为了另一个而牺牲了一个。这些发现有几个政策含义。首先，中心城市中产阶级化和郊区贫困加剧的城市地区面临着环境和社会可持续性之间的潜在冲突。寻找增加中低收入家庭在中心城市机会的方法是迈向更大整体可持续性的困难但重要的一步。其次，高收入家庭汽车保有量的减少似乎需要采取补充措施。本文最后在更广泛的城市政策发展背景下讨论了研究结果，特别是关于优先考虑集体消费的问题。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241271003?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中央商务区垂直通勤的物流治理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241263226?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。大城市的中心是通勤模式的焦点，本文阐述了大城市如何使用计算实践来引导通勤者穿越复杂、多平面、体积庞大的城市。它研究了公共交通官员、顾问、城市规划人员和房地产开发商如何互动，让通勤者在地下、地面和高层商业建筑之间穿越相互关联的公共和私人空间。以悉尼中央商务区为例，本文介绍了可以观察到这种运动治理的三个领域。首先，它考虑了地下铁路规划如何采用新的组织容量模式，特别是在使用行为心理学来组织平台和自动扶梯人群行为方面。其次，本文讨论了地面导航，即铁路通勤者出现在人行道上继续他们的旅程。城市规划人员与路线指引和人员流动专家一起计算容量并进行行为干预，以影响上下和跨地面的移动。第三，探讨了电梯技术、垂直人流分析和办公室楼面设计之间的关系。本文的贡献在于从概念和实证的角度阐述了城市人群的节奏是如何被一系列专家追踪、计算和构建的；反过来，我们可以看到这些专家是如何成为最大限度地从城市建筑体积中获取价值的重要推动者。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241263226?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展的地方领土的生产：中国城市区域建设的拓扑学与空间政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270959?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。中国的城市和区域政治出现了一种新趋势，即通过建立联合开发区，将一个市级权力扩展到另一个市级权力，超越边界，这种趋势越来越普遍。这些新产生的次国家领土值得进一步关注，以阐明中国不断变化的国家空间的潜在政治动态。本文考察了广东的深圳-汕尾特别合作区，并分析了汕尾某地区转变为“深圳东部边境”的政治空间过程。通过研究也受到跨尺度和跨边界动态影响的关系权力关系及其在城市景观中的表现，我们提出将扩展的地方领土作为一个关键的分析概念，以探索广泛的领土的崛起如何以及在多大程度上与密集的地方性相联系。从实证角度，我们详细阐述了深圳的领土野心和权威如何跨越边界，同时也认识到深圳实现其广泛领土的愿望受到标量约束和植根于当地历史和地理的基层政治的挑战。在解决广泛领土和密集地方性之间的辩证关系时，我们关注拓扑间效应并追踪这一过程中涉及的关联模式，这也被证明是更好地理解中国国内外不断变化的国家空间的关键方法。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270959?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应用 VBN 理论了解居民参与智慧城市：以法国大都市为例</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269808?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。城市是全球 60% 人口的居住地，特别容易受到全球变暖的影响。因此，环境因素是可持续智慧城市的一个重要方面，公民参与也是如此。基于价值-信念-规范 (VBN) 理论，我们探讨了这样一种观点，即公民参与智慧城市在很大程度上取决于他们对其行为所负的环境后果和责任。对参与智慧城市方法的六个法国主要城市的 1670 名居民进行了一项调查。基于使用 PLS-PM 方法的模型测试，结果证实了 VBN 理论在法国智慧城市环境中的有效性。更具体地说，亲环境的个人规范对居民参与智慧城市的意愿有积极影响。生物圈和利他主义价值观促进了生态世界观，增强了对环境后果的认识和责任感，进而激活了亲环境的个人规范。通过这种方式，我们证明了运用 VBN 理论来理解智慧城市公民参与的相关性。智慧城市公民参与最终本身就是一种有利于环境的行为。我们就如何通过加强环境意识和责任感来发展公民参与提出了建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269808?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠疫情期间的餐厅生存：研究加拿大伦敦的运营、人口和土地使用预测因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269785?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。COVID-19 疫情给餐馆带来了相当大的压力，包括对其运营的限制、消费者信心的转变、远程工作安排的快速扩张以及第三方配送服务的积极采用。行业报告显示，与经济的其他部门相比，餐馆的失败率要高得多。截至 2020 年 12 月，使用由公共卫生检查许可证、商业名录和社交媒体构建的新数据集，对加拿大安大略省米德尔塞克斯-伦敦地区的餐馆生存情况进行了评估。二项逻辑回归模型用于确定运营、人口和土地使用因素与疫情期间餐馆生存之间的关系。与运营相关的因素对餐馆生存的预测性更强，尽管一些人口和土地使用因素表明城市过程继续在餐馆生存中发挥作用。提供店内配送和电话订购方式的餐馆关门的可能性要小得多。采用餐桌服务模式、免下车服务或酒类许可证的餐馆关门的可能性也较小。 2020 年 12 月，靠近娱乐用地集中地的餐厅更有可能关闭。与开业餐厅相比，关闭的餐厅在空间上并不集中。疫情似乎破坏了人、地点和餐厅成功之间既定的理论关系。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269785?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估北美城市新冠肺炎疫情后市中心的恢复率及其决定因素</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270987?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。北美市中心正努力从全球 COVID-19 大流行中恢复过来。本研究旨在调查美国和加拿大 66 个最大城市的市中心地区复苏的不同速度。利用从手机位置轨迹中提取的基于位置的服务数据，我们评估了 2023 年大流行后时期的恢复率，并与大流行前 2019 年的水平进行了对比。我们发现市中心的恢复率存在显著差异。经济因素成为关键决定因素，市中心集中了具有远程/混合工作选择的行业（例如信息、金融、专业服务和管理），复苏缓慢。相反，专注于住宿、制造、教育、零售、建筑、娱乐和医疗保健等行业的市中心在大流行后表现出更大的弹性。此外，更高的密度、犯罪率和教育水平与较慢的恢复率相关，更恶劣的天气条件和更长的通勤时间也是如此。人口密度较低且以汽车为导向的市中心表现出迅速的复苏，甚至超过了疫情前的活动水平。这些发现强调了制定量身定制的政策以促进北美市中心地区复苏的必要性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270987?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球南方城市的差异：墨西哥城、弗里敦和城市非正规劳动力的全球分工</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本研究寻求一种新的解释框架，以了解全球南方城市之间非正式工作的一些差异和同质性。本研究以对非正式性的唯物主义方法为基础，试图通过全球劳动分工的新应用（称为城市非正式劳动的全球分工）来解释不同城市背景下非正式工作的动态。通过对塞拉利昂弗里敦和墨西哥墨西哥城的城市劳动制度进行比较分析，本研究认为，每个城市在全球资本主义体系中的各自位置在很大程度上决定了其非正式经济的性质。本研究认为，一个城市的非正式劳动制度取决于该城市的经济主要由金融、工业还是采掘资本定义，并探讨了墨西哥城的金融化经济和弗里敦的采掘经济对塑造每个城市非正式工作的影响。这种方法不仅试图解释城市和劳动制度的差异，还试图强调当今全球资本主义中非正式工作的基本和基础性质。它还试图帮助将资本主义和阶级考虑重新纳入对全球南方城市内部和外部动态的理解中。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241269659?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私有化城市化：新城市的形成和自组织的马赛克</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270953?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。近年来，撒哈拉以南非洲城市经历了重大的空间转型。这种转型在一定程度上以新城市的激增和城市空间的私有化为特征。然而，对于日益增长的私有化城市化趋势如何在自我组织的背景下为大多数城市居民带来边缘化和排斥障碍的理解仍然有限。为了弥补这一知识空白，本文研究了新城市的自我组织模式。我们展示了新城市的产生和城市空间的私有化如何影响土地利用规划并导致当地社区的边缘化。以加纳大阿克拉地区为例，进行了实地调查，采访了城市规划师、社区领袖和关键消息来源。研究结果表明，新城市固有的自我组织形式往往会延续和加深城郊地区的不平等和排斥。自组织并非边缘群体介入空间并实现其抱负的途径，而是服务于富人和权贵的利益。我们得出的结论是，自组织可能并不总是促进包容和公正社会的手段。我们提出了创建更公平和包容的城市未来的建议。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270953?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这就是我喜欢的，这就是我需要在这里的原因”：年轻女性对城市夜经济的享受</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。“夜生活”的核心是享乐，然而，英国夜间经济的研究却一直关注特定群体所面临的风险和危害。当这些研究与年轻女性研究相遇时，对夜间经济问题的关注尤为明显。本文通过分析年轻女性的享乐来扩展对这一主题的理解。它使用定性数据来论证年轻女性在夜间经济中获得的享乐与一种深厚的相互感有关，并进一步引入了“开放的主观性”一词来描述这种联系感。最后，它展示了这种主观性如何帮助构成夜间生活的吸引力，这是夜间经济研究的一个新方向。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270990?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析街道建筑环境与当地犯罪模式之间的非线性和阈值效应：一种可解释的机器学习方法</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270948?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。尽管有大量关于犯罪模式与建筑环境之间关系的研究，但由于获取详细街景数据和传统分析模型的局限性，街道层面的建筑环境对犯罪模式的影响尚未得到明确确定。为了填补这些空白，本研究重点关注加利福尼亚州圣安娜市街道层面的建筑环境与当地犯罪模式之间的非线性关系和阈值效应。使用谷歌街景 (GSV) 和语义分割技术，我们量化了 GSV 图像中建筑环境的特征。然后，我们通过应用可解释机器学习 (IML) 方法研究建筑环境因素与犯罪之间的非线性关系和阈值效应。虽然机器学习模型，尤其是深度神经网络 (DNN)，在预测未来犯罪事件方面优于负二项回归，但特别有利的是，它们使我们能够更深入地了解犯罪模式与环境因素之间的复杂关系。通过 IML 解释 DNN 模型的结果表明，大多数街景元素与犯罪模式之间存在非线性关系和阈值效应，而传统回归模型规范无法轻易捕捉到这些关系和阈值效应。本研究揭示的非线性和阈值效应可以揭示与犯罪模式相关的因素，并有助于制定公共安全政策，防止犯罪。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270948?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陷入困境的企业和城市：南非纳尔逊·曼德拉湾的组织化商业和“紧急”治理</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241276273?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文探讨了发展中国家城市灾难/危机条件下私营部门卷入城市治理的情况，特别关注法律在构建城市治理制度中的作用。通过一个案例研究，详细描述了在 Covid-19 大流行和严重干旱交织的背景下，有组织的企业与南非大都会纳尔逊·曼德拉湾市之间不断变化的关系动态，本文表明，危机条件可以引发城市地方政府与其非国家利益相关者之间的公民团结时刻，这可能会被用来产生进步的“日常”城市治理安排。然而，纳尔逊·曼德拉湾这种安排的不完全巩固，促使本文考虑南非城市治理法律框架的充分性，从而强调城市法律如何能够实现、稳定和确保“紧急”城市治理的问责制。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241276273?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织和美国发明地点变化的动态</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270997?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。个别组织对美国发明地点的影响尚未得到充分探索。少数公司在大多数美国城市中创造了大部分发明，而他们的行动在总体上并不平均。城市系统属性的时间稳定性证实了建立在垄断竞争模型上的集聚理论，该模型将所有公司视为小而无影响力的公司。然而，个别城市的专利申请量大幅波动。专利申请量波动与特定公司在扩大和收缩其发明资产时做出的战略选择有关。揭示了特殊决策对专利申请水平和增长的影响。测试了一种新颖的反规模波动假说，该假说与以下说法一致：除了最大的最具创造力的城市之外，个别组织也具有很高的影响力和可识别性。研究结果与以下认识相一致：市场结构的多样性对于理解美国城市系统中发明的位置和增长至关重要。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270997?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社区作为资源中心和资源节点：德国柏林的公民组织和第一代和第二代移民的政治招募</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270928?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。社区效应通常被理解为居住地特征对社会结果的影响——尽管人们在日常生活中也与其他地方有联系。基于一项关于社区对柏林第一代和第二代土耳其移民政治招募的重要性的混合方法研究，本文表明，拥有强大移民公民基础设施的社区是政治招募的重要场所——不仅对其居民如此，对游客和通过社交网络与他们联系的人也是如此。本文确定了三种将人们与社区及其所包含的资源联系起来的机制。第一个是居住权。其次，当人们到社区购物、会见朋友或从事其他活动时，社区可以充当枢纽。然后，游客可以从社区的基础设施（如公民组织）中获益。第三，当社交网络将源自一个社区环境的信息和资源（例如政治信息）传输到位于其外部的其他社区环境时，社区就充当节点。本文有助于人们理解社区并非是封闭的容器，而是与其他地方、非居民和资源相互连接，这种理解可以从居住地、日常流动和社会网络连接等方面来理解社会不平等的空间产生。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270928?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>租房生活：伦敦住宅基础设施的不断发展和“建后出租”模式的兴起</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241277684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。自 2013 年以来，英国的“建后出租” (BTR) 开发项目迅速扩张，通常宣传为受过大学教育的千禧一代提供比其他私人租赁行业更优质的租赁住宿。然而，这种类型的住房开发的影响，尤其是其可负担性，在城市规模上却鲜为人知，部分原因是缺乏证据表明这些开发项目聚集在哪里，以及它们在房产类型、便利设施和成本方面为住房存量增加了什么。本文利用与伦敦 373 个 BTR 开发项目（代表超过 40,000 个住房单元）相关的数据，表明开发项目聚集在交通相关基础设施投资打开“租金差距”的地方，开发商可以利用这些差距。本文探讨了这些 BTR 计划的营销方式，表明这种住宿通常是通过新的短期“订阅服务”提供的，允许开发商以高价出租房产。文章质疑 BTR 是否真的为城市增加了负担得起的“本地”住房，并得出结论，BTR 提供的是“快速解决方案”租赁住房，对解决伦敦的住房危机没有多大帮助。我们关注伦敦 BTR 市场，以及这种住房类型的扩张如何重塑城市的社会空间地理。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241277684?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（非）非正式定居点归谁所有？考古学和埃塞俄比亚可持续转型的旧城市议程</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241272047?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。非洲城市人口的增长主要通过通常被称为“非正式”的定居点类型实现——这些定居点不受城市或州政府控制。对于联合国新城市议程而言，非正式定居点对发展可持续城市提出了挑战。城市发展话语中的定居点资格通常依赖于规定性的正式模型，并将任何不符合这些模型的事物视为“非正式”和不可持续的。本文提出非正式定居点作为对西方规划模型的适应性回应，该模型建立在组织城市空间的区域历史之上。通过研究埃塞俄比亚北部的考古和历史城市记录，我们定义了数千年来城市转型的空间模式和社会过程。在分析中，当前城市辩论中属于“非正式”范畴的定居点有助于增强城市复原力。一个世纪尺度的分辨率揭示了在前阿克苏姆时期和阿克苏姆时期（约公元前 800 年 - 公元 900 年）及之后，城市经历气候和社会政治变迁的偶然条件。过去的城市转型以逆向定居动态为标志：随着城市核心的缩小，近郊定居点不断增长，新的中心不断建立。尽管空间重构遵循政治变迁，但城市定居点基本保持一致：食品生产、材料加工、资源交易和仪式制作的城市景观。在阿克苏姆记录中，非正式过程传达了定居点形式的灵活性和多样性，以经历可持续性转型。考古记录中城市形态的持久性证明，不应将非正式定居点定型为可持续性转型的挑战。从长远来看，支持将当今的非正式定居点新兴方法作为城市系统的局部适应性属性。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241272047?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市中的公共财产：遏制圣保罗的城市空置</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241271063?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。城市空置问题既复杂又普遍，在全球多种背景下都存在，为解决系统性不稳定问题提供了契机。在本文中，我探讨了圣保罗的城市空置问题，多年来，空置房产问题一直与住房挑战和社会空间隔离问题一起受到关注。虽然圣保罗的房地产市场往往无法为城市贫民所接受，但巴西宪法关于财产社会功能的指令——有义务利用财产促进公共利益——使市政当局能够通过三重政策工具对空置房产的所有者采取惩罚措施。因此，尽管空置往往具有排他性，但转型的可能性可能存在。通过探索这些工具的应用，我从公共财产的角度看待城市空置，理清新出现的争议和转型机会。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241271063?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市交易是否提高了英格兰的生产率？对广泛地方增长政策的实证评估</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。有效的区域增长政策的构成问题一直难以捉摸，特别是针对一个国家大部分地区的“广谱”政策。我们进行了首批定量研究之一，研究了英格兰的城市交易，分析了对生产力的影响。我们采用差异-差异模型、事件研究和综合控制方法来评估对生产力的影响。结果好坏参半，通常在统计上与零没有差异。虽然差异-差异框架表明了一些积极的影响，可能是由干预前生产力最高的地方推动的，但事件研究和综合控制方法表明，这些影响充其量只是随着时间的推移而逐渐减弱的微小影响。因此，我们的研究结果质疑此类交易在缩小英国长期存在的区域不平等方面的有效性，同时为进一步研究开辟了多条途径，以了解在“广谱”地方增长战略中什么有效，什么无效。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241270993?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决机动化问题：班加罗尔基础设施解决方案的逻辑</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241282591?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。城市经常部署基于基础设施的解决方案来解决诸如机动化率提高造成的拥堵等问题。这些解决方案包括引入完整的街道或改进公共交通系统。然而，这些解决方案通常被视为“快速解决方案”，有望轻松解决问题。本文通过印度班加罗尔的两个案例研究研究了这种我们称之为基础设施解决方案主义的现象——通过需求管理重塑公共交通以吸引汽车用户，以及通过分区重新设计主要街道以容纳不同的用户。通过这些案例研究，很明显基础设施解决方案并没有解决机动化造成的问题。基于科学和技术研究中关于技术解决方案主义的文献，本文通过研究每个案例中动员的物质、价值和预期承诺来揭示基础设施解决方案主义的合理性，并表明这些解决方案似乎与城市形象建设有关，而不是解决汽车化的束缚。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241282591?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>便利设施和住房市场动态：对人口变化、城市吸引力、创新和生产力的影响</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241284480?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。这篇介绍性文章旨在全面概述 17 篇文章，这些文章以前发表在《城市研究》杂志上，现在被整合为“虚拟特刊”。这些文章为数十年来关于城市人口变化与生产力之间相互作用的大量文献做出了贡献。必须承认，这些文献的数量之多使得我们无法在一篇文章中有效地总结。本文将介绍背景概述、对文献中出现的各种主题线索的概述以及对每篇选定的虚拟特刊文章本身的介绍。它简要强调了这些文章对《城市研究》杂志的总体目标的独特贡献，即增进我们对城市状况的了解。然而，值得注意的是，这些文献并没有整齐地分成不同的部分。事实上，虚拟特刊中的几位撰稿人正确地强调了人口变化、移民模式、专业化、公司位置、城市和自然环境、集聚经济和生产力之间的重要相互依赖关系。本文试图从一条线索逻辑地推进到另一条线索，特别关注劳动力和住房市场以及运输成本或系统，作为这些复杂关系的中介。最后，本文最后提请大家注意未来的几条研究线索，这些线索可能会卓有成效，并会引起本期刊读者的兴趣。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241284480?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迁移与邻里信任：来自中国城市的证据</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241288473?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。 移民对邻里的影响引起了学术界的广泛关注。先前的研究将邻里信任视为社会融合或社会资源的指标，对移民的影响没有得出明确的结论。与以前的研究不同，我们将邻里信任视为一种生活方式的特征。结合城市化理论和信任类型学，我们认为移民通过吸收城市化的生活方式导致移民的邻里信任度降低。我们提供了全国范围内移民与邻里信任之间因果关系的经验证据，并揭示了其潜在机制。我们的研究通过应用差异差异实证策略和中国家庭面板调查，在中国城市中确定了这种关系。结果表明，移民使邻里信任水平从样本均值 6.692 降低了 0.473。我们发现，农村到城市的移民的下降效应大于城市内移民，获得城市户口的农村到城市的移民的下降效应大于没有获得城市户口的农村到城市的移民。我们还发现，从农村到城市的迁移会增加对陌生人的信任。总之，这些结果支持了我们的假设，即城市生活方式的同化是迁移破坏邻里信任的关键机制。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241288473?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文化走向东方：通过主要文化建筑绘制城市文化资本的地理变迁</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241289846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。文化已成为将城市推向全球地图的政策的重要组成部分。本文以主要文化建筑（如毕尔巴鄂古根海姆博物馆和阿布扎比卢浮宫）为视角，追踪城市文​​化资本的地理变化，城市经常动员这些建筑来争夺关注、声誉、游客和投资。基于一个定制数据库，其中包含 1990 年至 2019 年期间全球开放的 438 座主要文化建筑，本文发现这些建筑的数量和总成本在过去三十年中强劲增长，远远超过全球 GDP 增长。更重要的是，地理上从北美和西欧的成熟高文化城市转向亚洲，尤其集中在中国和海湾地区。文化投资的增长及其快速变化的城市地理促使文化更深入地融入城市研究，并更深入地考虑文化资本在打造全球城市中的作用。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241289846?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日常的行政模糊实践和消除模糊的工作：孟买的水利基础设施之争</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241283731?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。在本文中，我们使用行政不稳定性的概念来指代边缘化和弱势群体在与模糊的行政程序互动时所经历的脆弱性和不安全感。以孟买水利基础设施管理为例，特别是“Pani Haq Samiti”——“水权运动”的经验——我们阐述了行政不稳定性与基础设施暴力如何在城市治理的跨尺度模糊实践中相交。我们以一组新兴文献为基础，这些文献说明了如何将行政流程中的模糊性用作一种策略来避免或否认孟买水和卫生治理的官僚程序的影响。我们研究了几个模糊实践和文书工作的例子，这些例子涉及在孟买城市实施普遍用水权，特别关注未通知贫民窟的挑战。我们表明，模糊实践往往根深蒂固于公民或活动家与当地管理人员之间的日常互动中。这些模棱两可的官僚机构使得人们能够继续扣留水利基础设施，从而造成行政上的不稳定，因此构成了针对边缘群体的持续基础设施暴力。我们表明，活动家和管理者的日常实践激发了消除歧义的努力，这是在行政不稳定的情况下实施基础设施解决方案以实现“水权”的先决条件。我们呼吁对（消除）歧义的日常实践进行更多研究，包括强调城市学术研究可能发挥的潜在变革作用，以支持消除歧义的努力。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241283731?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市劳动力市场是否更具活力？空缺和城市扩张</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241280887?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，印刷前。本文表明，空缺职位与就业规模之间存在超线性关系。也就是说，城市地区的空缺职位相对于就业人数而言不成比例地多，不仅是总体就业，而且是职业和教育阶层。因此，空缺职位比它们所指的工作更加集中。此外，我们发现，与所有就业相比，劳动力需求的集中度随着所需技能水平的提高而增加。我们表明，城市就业岗位的强劲增长无法解释这一发现，并提出了一种基于空间相关劳动力市场空缺链的替代解释。结果表明，在职求职者在城市有更好的机会提高自己的地位。这有助于解释城市中尤其是年轻工人的流动性更高，以及大型劳动力市场中工作与工人匹配的质量更高。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241280887?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创业型创意城市及其不满：韩国仁川以艺术为主导的城市复兴政治</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241285856?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。全球范围内，关于创建创意城市的不满和冲突日益增多，这促使学者们高度关注创意城市政策的政治层面。本研究通过探讨仁川艺术平台（位于韩国仁川的一个由仓库改建而成的艺术空间）引发的争议，提供了一个情境理解，即市政府对创意城市的创业方法如何受到当地民间社会团体的抵制和重新解读。在仁川城市创业精神增强和民间活动兴起的背景下，创意城市概念的出现引发了市政府和民间社会团体对艺术和文化作用的对立解读。鉴于国家对文化部门的扩张主义政策，创意城市的创业版本首先受到当地文化参与者以及政府资助的艺术家的抵制，随后引发了一场由艺术家发起的反创业主义抗议活动。本文阐述了创意城市如何成为韩国国家与文化部门独特关系中政治斗争的主题，从而有助于丰富全球城市知识，促进在全球北方以外地区建设和重塑创意城市。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241285856?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市化进程中地方政府的实体和虚拟存在与公民的生活满意度</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241285831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。中国快速而持续的城市化导致了地方国家的扩张。国家传统上表现为政府的实体机构，近年来，基于复杂的网络基础设施系统（如社交媒体平台），国家以虚拟形式出现。学者们认为，强大的实体国家基础设施可以增强政府职能，提高公民的生活满意度；相反，国家的虚拟存在不太可能产生实质性的独立影响，因为它依赖于国家的实体基础设施。在本研究中，我们校准了国家实体和虚拟存在的创新措施。结合2018年在40个城乡转型样本点进行的城镇化与生活质量调查数据，我们进一步评估了在中国国家新型城镇化背景下地方国家的实体和虚拟存在与公民自我报告的生活满意度之间的关系。我们的研究结果基于三级混合效应回归分析，结果表明地方政府的实体机构与公民的生活满意度无关；相反，建立基于网络、经济高效、透明且协调的虚拟机构与公民的生活满意度更高有关。在中国中央政府强调致力于“以人为本”的城市化之际，这些研究结果为地方政府可以采取哪些策略来提高治理质量和提高公民的福祉提供了参考。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241285831?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：另类研究：景观与城市研究的多元方法论</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241297875?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241297875?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：《劳特利奇建筑、城市空间和政治手册》第二卷：生态、社会参与和边缘性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241293991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241293991?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：印度的市场、资本主义和城市空间：销售权</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241297040?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241297040?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候变化与市政财政：城市转型的普通创新</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241286362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。随着世界各地的城市越来越多地承诺实现气候正义，人们仍然对城市政府如何为更公正的气候努力提供资金存在疑问。虽然文献中已经研究了新型债务融资计划对正义的影响，但学者们很少探究如何应用更平凡的市政金融工具和实践来实现更公正的城市转型。在这里，我们以美国为例，分析气候变化和气候行动对市政预算的影响，并研究城市如何调整其金融工具和实践以推进气候行动和气候正义努力。我们采用混合方法研究设计，结合 34 次专家访谈和对 15 个不同规模的美国城市的市政预算进行系统内容分析。我们发现，气候变化和气候行动都可以通过施加额外支出和/或减少市政收入来加剧城市的财政脆弱性。虽然大多数城市在气候行动和气候正义方面的投资缺乏透明度，但一些城市政府正在实施普通创新，将气候和正义标准嵌入预算实践和融资工具中。这些普通的创新表明，城市开始重新构想市政财政，以服务于更加公正的气候未来。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241286362?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>书评：《非洲城市问题：转型的不均衡地理环境》</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241275057?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行出版。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241275057?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会身份在解释印度住房所有权模式中的显著性</title>
      <link>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241289795?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</link>
      <description><![CDATA[城市研究，先行发表。印度社会在两种身份（即宗教和种姓）上表现出异质性，这导致了异质的经济结果，但平权行动主要适用于种姓。我们的实证模型证实，在印度，经济上较不安全的家庭拥有更高的住房所有权倾向。少数宗教和落后种姓也有更高的购房倾向。这与美国的调查结果形成鲜明对比，在美国，少数族裔家庭的住房所有权率较低。此外，印度的宗教和种姓身份导致不同人口结构的家庭行为不同。在解释不同的住房所有权模式时，印度的宗教身份比种姓身份更为突出。]]></description>
      <guid>https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/00420980241289795?ai=2b4&mi=ehikzz&af=R</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:26:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>